[
    {
        "Question": "1부터 200까지의 홀수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 홀수의 합을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 200,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_sum(func_odd(func_range(num0, num1), none), none)",
        "Answer": 10000,
        "Type": "Sum",
        "EquationConv": "func_sum func_odd func_range num0 num1 none none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  홀수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            8
        ],
        "trg": "func_sum func_odd func_range num0 num1 none none"
    },
    {
        "Question": "공책 1권의 값은 550원, 연필 6자루의 값은 900원입니다. 공책 5권과 연필 4자루의 가격은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "sta0 num0 권의 값은 num1 원 sta1 num2 자루의 값은 num3 원입니다 sta0 num4 권과 sta1 num5 자루의 가격은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 550,
            "num2": 6,
            "num3": 900,
            "num4": 5,
            "num5": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_perobj(num1,num0),num4),func_multiply(func_perobj(num3,num2),num5))",
        "Answer": 3350,
        "Type": "Sum",
        "EquationConv": "func_add func_multiply func_perobj num1 num0 num4 func_multiply func_perobj num3 num2 num5",
        "src": "sta0 num0  권 의  값 은 num1  원  sta1 num2  자루 의  값 은 num3  원 입니다 sta0 num4  권 과 sta1 num5  자루 의  가격 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            8,
            9,
            14,
            16,
            17,
            18,
            21,
            22,
            32,
            33
        ],
        "trg": "func_add func_multiply func_perobj num1 num0 num4 func_multiply func_perobj num3 num2 num5"
    },
    {
        "Question": "학교 축제 기념품으로 노란 팔찌를 선택한 학생들은 708명이고 파란 팔찌를 선택한 학생은 389명입니다. 학생들은 어느 색깔 팔찌를 몇 명이나 더 선택했나요?",
        "QuestionConv": "plc0 축제 기념품으로 col0 팔찌를 선택한 학생들은 num0 명이고 col1 팔찌를 선택한 학생은 num1 명입니다 학생들은 어느 색깔 팔찌를 몇 명이나 더 선택했나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 708,
            "num1": 389
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 319,
        "Type": "Difference",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": "plc0  축제   기념품 으로 col0  팔찌 를  선택 한  학생 들은 num0  명 이고 col1  팔찌 를  선택 한  학생 은 num1  명 입니다  학생 들은 어느  색깔   팔찌 를 몇  명 이나 더  선택 했나요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            10,
            11,
            14,
            21,
            23,
            25,
            33,
            35
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "지민이는 색종이를 어제 36장, 오늘 45장을 샀고, 정국이는 지민이가 어제와 오늘 산 색종이의 2배보다 17장 적게 샀습니다. 정국이가 산 색종이는 몇 장인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 sta0 를 어제 num0 장 오늘 num1 장을 샀고 nae1 이는 nae0 이가 어제와 오늘 산 sta0 의 num2 배보다 num3 장 적게 샀습니다 nae1 이가 산 sta0 는 몇 장인지 하나의 식으로 만들어 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 45,
            "num2": 2,
            "num3": 17
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 145,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_minus func_multiply func_add num0 num1 num2 num3",
        "src": "nae0 이는 sta0 를 어제 num0  장   오늘  num1  장 을 샀고 nae1 이는 nae0 이가  어제 와  오늘  산 sta0  의  num2 foo0 보다 num3  장  적게 샀습니다 nae1 이가 산 sta0 는 몇  장 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            8,
            11,
            12,
            14,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            28,
            29,
            31,
            32,
            40,
            41
        ],
        "trg": "func_minus func_multiply func_add num0 num1 num2 num3"
    },
    {
        "Question": "초코 우유가 5개, 딸기 우유가 4개 있습니다. 이 중에서 초코 우유는 2개, 딸기 우유는 3개를 먹었습니다. 남아 있는 우유은 모두 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "초코 foo0 가 num0 개 foo1 foo0 가 num1 개 있습니다 이 중에서 초코 foo0 는 num2 개 foo1 foo0 는 num3 개를 먹었습니다 남아 있는 foo0 은 모두 몇 개일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 4,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 4,
        "Type": "TVQ-Final",
        "EquationConv": "func_minus func_minus func_add num0 num1 num2 num3",
        "src": " 초코  foo0 가 num0  개  foo1 foo0 가 num1  개  있습니다 이  중 에서  초코  foo0 는 num2  개  foo1 foo0 는 num3  개 를 먹었습니다 남아 있는 foo0  은  모두 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            25,
            26,
            27,
            28,
            30,
            33
        ],
        "trg": "func_minus func_minus func_add num0 num1 num2 num3"
    },
    {
        "Question": "은지와 유정의 평균 몸무게는 39 kg 이고, 민영의 몸무게는 36 kg 입니다. 세 사람의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 와 nae1 의 평균 몸무게는 num0 kg 이고 , nae2 의 몸무게는 num1 kg 입니다 . num2 사람의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 39,
            "num1": 36,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num0,two),num1),num2)",
        "Answer": 38,
        "Type": "Mean",
        "EquationConv": "func_divide func_add func_multiply num0 two num1 num2",
        "src": "nae0 와 nae1  의   평균   몸무게 는 num0 kg  이고  nae2  의   몸무게 는 num1 kg 입니다 num2  사람 의  평균   몸무게 는 몇 kg 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            24,
            25
        ],
        "trg": "func_divide func_add func_multiply num0 two num1 num2"
    },
    {
        "Question": "1 반에는 학생이 20명씩 속해있습니다. 6개의 반에 있는 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "num0 반에는 학생이 rep0 명씩 속해있습니다 . num1 개의 반에 있는 학생은 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "rep0": 20,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_perobj(rep0,num0),num1)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_multiply func_perobj rep0 num0 num1",
        "src": "num0  반 에는  학생 이 rep0  명 씩 속해있습니다 num1  개 의  반 에 있는  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            9,
            14,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_multiply func_perobj rep0 num0 num1"
    },
    {
        "Question": "민영이는 딸기맛 사탕은 12개와 포도맛 사탕은 9개를 가지고 있고, 은지는 민영이가 가지고 있는 사탕의 수의 3배를 가지고 있습니다. 2 사람이 가지고 있는 사탕을 6명이 똑같이 나누어 먹으려면, 한 사람이 몇 개씩 먹어야 하는지 하나의 식으로 만들어 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 foo0 맛 foo1 은 num0 개와 foo2 맛 foo1 은 num1 개를 가지고 있고 nae1 는 nae0 이가 가지고 있는 foo1 의 수의 num2 배를 가지고 있습니다 num3 사람이 가지고 있는 foo1 을 num4 명이 똑같이 나누어 먹으려면 num5 사람이 몇 개씩 먹어야 하는지 하나의 식으로 만들어 구해 보세요",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 9,
            "num2": 3,
            "num3": 2,
            "num4": 6,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_add(num0,num1),func_multiply(func_add(num0,num1),num2)),num4),num5)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_multiply func_divide func_add func_add num0 num1 func_multiply func_add num0 num1 num2 num4 num5",
        "src": "nae0 이는 foo0  맛  foo1  은  num0  개 와 foo2  맛  foo1  은  num1  개 를 가지고 있고 nae1 는 nae0 이가 가지고 있는 foo1  의   수 의 num2 foo3 를 가지고 있습니다 num3  사람 이 가지고 있는 foo1  을  num4  명 이 똑같이 나누어 먹으려면 num5  사람 이 몇  개 씩 먹어야 하는지 하나의  식 으로 만들어 구해 보세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            28,
            29,
            31,
            32,
            33,
            36,
            37,
            38,
            40,
            44,
            45,
            46,
            51,
            52,
            53,
            57,
            58,
            59
        ],
        "trg": "func_multiply func_divide func_add func_add num0 num1 func_multiply func_add num0 num1 num2 num4 num5"
    },
    {
        "Question": "어느 공장에서 책을 작년에는 247 권, 올해에는 321 권을 만들었습니다. 이 공장에서 작년과 올해에 만든 책은 모두 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "어느 공장에서 책을 작년에는 num0 권 , 올해에는 num1 권을 만들었습니다 . 이 공장에서 작년과 올해에 만든 책은 모두 몇 권입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 247,
            "num1": 321
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 568,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": "어느  공장 에서  책 을  작년 에는 num0  권   올해 에는 num1  권 을 만들었습니다 이  공장 에서  작년 과  올해 에 만든  책 은 모두 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            7,
            11,
            14,
            22,
            25,
            28
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "유정이는 구슬을 24개 가지고 있고, 지민이는 유정이의 2배만큼 구슬을 가지고 있습니다. 유정이가 가지고 있던 구슬을 8묶음으로 나누어 이 중 1 묶음을 지민이에게 주었다면, 지민이가 가지고 있는 구슬은 모두 몇 개가 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 구슬을 num0 개 가지고 있고 nae1 이는 nae0 이의 num1 배만큼 구슬을 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있던 구슬을 num2 묶음으로 나누어 이 중 num3 묶음을 nae1 이에게 주었다면 nae1 이가 가지고 있는 구슬은 모두 몇 개가 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 2,
            "num2": 8,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(func_divide(num0,num2),num3))",
        "Answer": 51,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_add func_multiply num0 num1 func_multiply func_divide num0 num2 num3",
        "src": "nae0 이는  구슬 을 num0  개  가지고 있고 nae1 이는 nae0 이의 num1 foo0  만큼   구슬 을 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있던  구슬 을 num2  묶음 으로 나누어 이  중  num3  묶음 을 nae1 이에게 주었다면 nae1 이가 가지고 있는  구슬 은 모두 몇  개 가 되는지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28,
            31,
            34,
            37,
            39,
            40,
            43,
            47,
            51,
            54
        ],
        "trg": "func_add func_multiply num0 num1 func_multiply func_divide num0 num2 num3"
    },
    {
        "Question": "(가)에서 (나)로 가는 배에 남자가 296명, 여자가 171명 탔습니다. 남자는 여자보다 몇 명 더 많이 탔을까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 에서 pnm1 로 가는 배에 남자가 num0 명 , 여자가 num1 명 탔습니다 . 남자는 여자보다 몇 명 더 많이 탔을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 296,
            "num1": 171
        },
        "Equation": "func_difference(num0,num1)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Difference",
        "EquationConv": "func_difference num0 num1",
        "src": "pnm0 에서 pnm1  로  가는 foo0 에  남자 가 num0  명   여자 가 num1  명  탔습니다  남자 는  여자 보다 몇  명  더 많이 탔을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            9,
            13,
            15,
            19,
            22,
            24
        ],
        "trg": "func_difference num0 num1"
    },
    {
        "Question": "과수원에서 감을 땄습니다. 동생은 412 개를 땄고, 형은 동생보다 133 개를 더 많이 땄습니다. 동생과 형이 딴 감은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "과수원에서 감을 땄습니다 . 동생은 num0 개를 땄고 , 형은 동생보다 num1 개를 더 많이 땄습니다 . 동생과 형이 딴 감은 모두 몇 개입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 412,
            "num1": 133
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0, num1),num0)",
        "Answer": 957,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add func_add num0 num1 num0",
        "src": " 과수원 에서 foo0  을  땄습니다  동생 은 num0  개 를 땄고  형 은  동생 보다 num1  개 를 더 많이 땄습니다  동생 과  형 이 딴 감은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            7,
            10,
            14,
            15,
            18,
            20,
            26,
            27,
            30
        ],
        "trg": "func_add func_add num0 num1 num0"
    },
    {
        "Question": "1부터 300까지의 3의 배수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 num2 의 배수의 합을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 3,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_sum(func_multiple(func_range(num0,num1),num2),none)",
        "Answer": 15150,
        "Type": "Sum",
        "EquationConv": "func_sum func_multiple func_range num0 num1 num2 none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의 num2  의   배수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            8,
            10
        ],
        "trg": "func_sum func_multiple func_range num0 num1 num2 none"
    },
    {
        "Question": "은지네 학교의 여학생 수는 381 명이고, 남학생은 여학생보다 26 명 더 많습니다. 은지네 학교의 전체 학생 수는 모두 몇 명인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 네 plc0 의 여학생 수는 num0 명이고 남학생은 여학생보다 num1 명 더 많습니다 nae0 네 plc0 의 전체 학생 수는 모두 몇 명인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 381,
            "num1": 26
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0, num1),num0)",
        "Answer": 788,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add func_add num0 num1 num0",
        "src": "nae0 네 plc0  의   여학생   수 는 num0  명 이고  남학생 은  여학생 보다 num1  명  더 많습니다 nae0 네 plc0  의   전체   학생   수 는 모두 몇  명 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            26,
            30
        ],
        "trg": "func_add func_add num0 num1 num0"
    },
    {
        "Question": "코끼리 열차에 동물원에서 128명이 탔고, 식물원에서 114명이 탔어요. 이 열차를 타고 온 사람들에게 입장 할인권을 주려면 몇 장을 준비해야 할까요?",
        "QuestionConv": "코끼리 열차에 동물원에서 num0 명이 탔고 , 식물원에서 num1 명이 탔어요 . 이 열차를 타고 온 사람들에게 입장 할인권을 주려면 몇 장을 준비해야 할까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 128,
            "num1": 114
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 242,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": " 코끼리   열차 에  동물원 에서 num0  명 이 탔고  식물원 에서 num1  명 이 탔어요 이  열차 를 타고 온  사람 들에게  입장   할인 권을 주려면 몇  장 을  준비 해야 할까요",
        "group_num": [
            5,
            8,
            11,
            14,
            18,
            19,
            30,
            31
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "수학여행에 신청한 남자 어린이는 324 명, 여자 어린이는 315 명입니다. 수학여행에 신청한 어린이는 모두 몇명입니까?",
        "QuestionConv": "sbj0 여행에 신청한 남자 어린이는 num0 명 여자 어린이는 num1 명입니다 sbj0 여행에 신청한 어린이는 모두 몇명입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 324,
            "num1": 315
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 639,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": "sbj0  여행 에  신청 한  남자   어린이 는 num0  명   여자   어린이 는 num1  명 입니다 sbj0  여행 에  신청 한  어린이 는 모두 몇 명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            8,
            13,
            15,
            16,
            23,
            26
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "삼촌의 나이는 민영이 나이의 3배보다 3살이 적다고 합니다. 삼촌의 나이가 39살이라면 민영이의 나이는 얼마일까요?",
        "QuestionConv": "삼촌의 나이는 nae0 이 나이의 num0 배보다 num1 살이 적다고 합니다 삼촌의 나이가 num2 살이라면 nae0 이의 나이는 얼마일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 39
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num2,num1),num0)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Equation",
        "EquationConv": "func_divide func_add num2 num1 num0",
        "src": " 삼촌 의 나이는 nae0 이  나이 의 num0 foo0 보다 num1  살 이 적다고 합니다  삼촌 의  나이 가 num2  살 이라면 nae0 이의 나이는  얼마 일까요",
        "group_num": [
            3,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            19,
            20,
            22,
            26
        ],
        "trg": "func_divide func_add num2 num1 num0"
    },
    {
        "Question": "길이가 6m인 끈을 2 도막으로 자르려고 합니다. 긴 도막의 길이는 짧은 도막의 길이의 5배보다 12cm 더 길게 하려고 합니다. 긴 도막의 길이는 몇 cm로 해야 합니까?",
        "QuestionConv": "길이가 num0 m 인 끈을 num1 도막으로 자르려고 합니다 . 긴 도막의 길이는 짧은 도막의 길이의 num2 배보다 num3 cm 더 길게 하려고 합니다 . 긴 도막의 길이는 몇 cm 로 해야 합니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 2,
            "num2": 5,
            "num3": 12,
            "none": null,
            "one": 1
        },
        "Equation": "func_minus(func_m2cm(num0,none),func_divide(func_minus(func_m2cm(num0,none),num3),func_add(num2,one)))",
        "Answer": 502,
        "Type": "Equation",
        "EquationConv": "func_minus func_m2cm num0 none func_divide func_minus func_m2cm num0 none num3 func_add num2 one",
        "src": " 길이 가 num0 m  인   끈 을 num1  도막 으로 자르려고 합니다 긴  도막 의  길 이는 짧은  도막 의  길이 의 num2 foo0 보다 num3 cm 더 길게 하려고 합니다 긴  도막 의  길 이는 몇 cm  로  해야 합니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            31,
            37,
            39,
            40
        ],
        "trg": "func_minus func_m2cm num0 none func_divide func_minus func_m2cm num0 none num3 func_add num2 one"
    },
    {
        "Question": "쿠키 54개를 6상자에 똑같이 나누어 담았습니다. 그 중에서 한 상자를 개봉해서 석진, 호석, 민영 3명이 똑같이 나누어 먹었습니다. 호석은 쿠키를 몇 개 먹었나요?",
        "QuestionConv": "쿠키 num0 개를 num1 상자에 똑같이 나누어 담았습니다 . 그 중에서 num2 상자를 개봉해서 nae0 , nae1 , nae2 num3 명이 똑같이 나누어 먹었습니다 . nae1 은 쿠키를 몇 개 먹었나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 54,
            "num1": 6,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_divide(num0,num1),num3)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide func_divide num0 num1 num3",
        "src": "foo0 num0  개 를 num1  상자 에 똑같이 나누어 담았습니다 그  중 에서 num2  상자 를  개봉 해서 nae0 nae1 nae2 num3  명 이 똑같이 나누어 먹었습니다 nae1  은  foo0 를 몇  개  먹었나요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            8,
            9,
            13,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            25,
            26,
            27,
            29,
            33
        ],
        "trg": "func_divide func_divide num0 num1 num3"
    },
    {
        "Question": "반지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm일까요? 원주율 : 3.14",
        "QuestionConv": "반지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다 . 원의 넓이는 몇 cm 일까요 ? 원주율 : num1",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 3.14,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_circlearea(num0,num1)",
        "Answer": 7850.0,
        "Type": "Circle",
        "EquationConv": "func_circlearea num0 num1",
        "src": " 반지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  넓이 는 몇 cm 일까요  원주율  : num1",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            10,
            13,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_circlearea num0 num1"
    },
    {
        "Question": "밥 1 공기를 짓는 데 필요한 쌀은 105 g 입니다. 밥을 매일 4 공기씩 먹는다면 30 일 동안 먹는 쌀의 양은 몇 g 입니까?",
        "QuestionConv": "밥 num0 공기를 짓는 데 필요한 쌀은 num1 g 입니다 . 밥을 매일 rep0 공기씩 먹는다면 num2 일 동안 먹는 쌀의 양은 몇 g 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 105,
            "rep0": 4,
            "num2": 30
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(num1, num0),rep0),num2)",
        "Answer": 12600,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_multiply func_multiply func_divide num1 num0 rep0 num2",
        "src": " 밥  num0  공기 를 짓는  데   필요 한  쌀 은 num1 g 입니다  밥 을 매일 rep0  공기 씩 먹는다면 num2  일   동안  먹는  쌀 의  양은  몇 g 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            10,
            11,
            12,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            28,
            29
        ],
        "trg": "func_multiply func_multiply func_divide num1 num0 rep0 num2"
    },
    {
        "Question": "사과 1개의 무게는 귤 3개의 무게와 같습니다. 사과 3개의 무게는 귤 몇 개와 같을까요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개의 무게는 귤 num1 개의 무게와 같습니다 foo0 num2 개의 무게는 귤 몇 개와 같을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(func_perobj(num1,num0),num2)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_multiply func_perobj num1 num0 num2",
        "src": "foo0 num0  개 의  무게 는 foo1 num1  개 의  무게 와 같습니다 foo0 num2  개 의  무게 는  귤  몇  개 와 같을까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            7,
            12,
            13,
            14,
            23
        ],
        "trg": "func_multiply func_perobj num1 num0 num2"
    },
    {
        "Question": "남준이는 1 자루에 300원 하는 연필 6자루와 공책 4권을 사고 5000원을 냈더니 거스름 돈이 600원이었습니다. 공책 한 권의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 자루에 num1 원 하는 sta0 num2 자루와 sta1 num3 권을 사고 num4 원을 냈더니 거스름 돈이 num5 원이었습니다 sta1 num6 권의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 6,
            "num3": 4,
            "num4": 5000,
            "num5": 600,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_minus(num4,num5),func_multiply(func_perobj(num1,num0),num2)),num3),num6)",
        "Answer": 650,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_multiply func_divide func_minus func_minus num4 num5 func_multiply func_perobj num1 num0 num2 num3 num6",
        "src": "nae0 이는 num0  자루 에 num1  원  하는 sta0 num2  자루 와 sta1 num3  권 을  사고  num4  원 을 냈더니 거스름  돈 이 num5  원 이었습니다 sta1 num6  권 의  값 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            17,
            21,
            24,
            26,
            27,
            28,
            38,
            39
        ],
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_minus num4 num5 func_multiply func_perobj num1 num0 num2 num3 num6"
    },
    {
        "Question": "빈 병 14개를 한 상자에 7개씩 담으려고 합니다. 상자는 몇 상자 필요할까요?",
        "QuestionConv": "빈 병 num0 개를 num1 상자에 rep0 개씩 담으려고 합니다 . 상자는 몇 상자 필요할까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "rep0": 7
        },
        "Equation": "func_divide(num0,rep0)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 rep0",
        "src": "빈  병  num0  개 를 num1  상자 에 rep0  개 씩 담으려고 합니다  상자 는 몇  상자   필요 할까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            8,
            10,
            11,
            12,
            18
        ],
        "trg": "func_divide num0 rep0"
    },
    {
        "Question": "급식실에서 어린이날 케잌을 924개 준비했는데 339개 남았어요. 지금까지 몇 명에게 케잌을 배식했나요?",
        "QuestionConv": "급식실에서 어린이날 케잌을 num0 개 준비했는데 num1 개 남았어요 . 지금까지 몇 명에게 케잌을 배식했나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 924,
            "num1": 339
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 585,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": " 급식  실 에서  어린이날  케잌을 num0  개   준비 했는데 num1  개  남았어요  지금 까지 몇  명 에게 케잌을  배식 했나요",
        "group_num": [
            5,
            8,
            9,
            11,
            13,
            19
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "학생들이 운동장에 한 줄에 21 명씩 8 줄로 서 있습니다. 운동장에 서 있는 학생 중에서 남학생이 92 명이라면 여학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "학생들이 운동장에 num0 줄에 rep0 명씩 num1 줄로 서 있습니다 . 운동장에 서 있는 학생 중에서 남학생이 num2 명이라면 여학생은 몇 명입니까 ?",
        "Numbers": {
            "rep0": 21,
            "num1": 8,
            "num2": 92
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(rep0,num1),num2)",
        "Answer": 76,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_minus func_multiply rep0 num1 num2",
        "src": " 학생 들이  운동장 에 num0  줄 에 rep0  명 씩 num1  줄 로 서 있습니다  운동장 에 서 있는  학생   중 에서  남학생 이 num2  명 이라면  여학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            4,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            17,
            18,
            24,
            31
        ],
        "trg": "func_minus func_multiply rep0 num1 num2"
    },
    {
        "Question": "지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm일까요? 원주율 : 3.14",
        "QuestionConv": "지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다 . 원의 넓이는 몇 cm 일까요 ? 원주율 : num1",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 3.14,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_circlearea(func_radius(num0,none),num1)",
        "Answer": 1962.5,
        "Type": "Circle",
        "EquationConv": "func_circlearea func_radius num0 none num1",
        "src": " 지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  넓이 는 몇 cm 일까요  원주율  : num1",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            10,
            13,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_circlearea func_radius num0 none num1"
    },
    {
        "Question": "(가)로 가는 배에 635명이 타기로 했습니다. 지금 178명이 탔다면 몇 명이 더 타야 할까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 로 가는 배에 num0 명이 타기로 했습니다 . 지금 num1 명이 탔다면 몇 명이 더 타야 할까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 635,
            "num1": 178
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 457,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": "pnm0  로  가는 foo0 에 num0  명 이 타기로 했습니다 지금 num1  명 이 탔다면 몇  명 이 더 타야 할까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            8,
            9,
            11,
            14,
            18,
            19,
            20
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "서점에 동화책이 267권, 위인전이 312권 있습니다. 서점에 있는 동화책과 위인전은 모두 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "plc0 에 sta0 이 num0 권 sta1 이 num1 권 있습니다 plc0 에 있는 sta0 과 sta1 은 모두 몇 권입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 267,
            "num1": 312
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 579,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": "plc0 에 sta0 이 num0  권  sta1 이 num1  권  있습니다 plc0 에 있는 sta0  과  sta1  은  모두 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "정국, 유나, 유정의 100미터 달리기 기록의 평균은 18초이다. 정국의 기록은 17초, 유정의 기록은 22초일 때, 유나의 기록은 몇 초였을까?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 의 num0 미터 spt0 기록의 평균은 num1 초이다 nae0 의 기록은 num2 초 nae2 의 기록은 num3 초일 때 nae1 의 기록은 몇 초였을까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 18,
            "num2": 17,
            "num3": 22
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_multiply(num1,three),num2),num3)",
        "Answer": 15,
        "Type": "Mean",
        "EquationConv": "func_minus func_minus func_multiply num1 three num2 num3",
        "src": "nae0 nae1 nae2  의  num0  미터  spt0  기록 의  평균 은 num1  초 이다 nae0  의   기록 은 num2  초  nae2  의   기록 은 num3  초 일  때  nae1  의   기록 은 몇  초 였을까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            9,
            11,
            14,
            18,
            20,
            24,
            28
        ],
        "trg": "func_minus func_minus func_multiply num1 three num2 num3"
    },
    {
        "Question": "파인애플 20개를 한 명에게 5개씩 주려고 합니다. 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 명에게 rep0 개씩 주려고 합니다 . 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "rep0": 5
        },
        "Equation": "func_divide(num0,rep0)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 rep0",
        "src": "foo0 num0  개 를 num1  명 에게 rep0  개 씩 주려고 합니다 몇  명 에게 나누어 줄  수  있을까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            7,
            9,
            11,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_divide num0 rep0"
    },
    {
        "Question": "유나네 학교 4학년 학생은 32명씩 11반이고, 선생님은 14명입니다. 선생님과 학생들이 체육 대회를 하기 위해 6모둠으로 나누었습니다. 한 모둠은 몇 명인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 네 plc0 num0 학년 학생은 rep0 명씩 num1 반이고 선생님은 num2 명입니다 선생님과 학생들이 sbj0 대회를 하기 위해 num3 모둠으로 나누었습니다 한 모둠은 몇 명인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "rep0": 32,
            "num1": 11,
            "num2": 14,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num1,rep0),num2),num3)",
        "Answer": 61,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide func_add func_multiply num1 rep0 num2 num3",
        "src": "nae0 네 plc0 num0  학년   학생 은 rep0  명 씩 num1  반 이고  선생님 은 num2  명 입니다  선생님 과  학생 들이 sbj0  대회 를 하기 위해 num3 모둠으로 나누었습니다 한 모둠은 몇  명 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            9,
            10,
            15,
            17,
            22,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            31,
            38,
            41
        ],
        "trg": "func_divide func_add func_multiply num1 rep0 num2 num3"
    },
    {
        "Question": "딸기 24개를 한 명에게 8개씩 주면 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 명에게 rep0 개씩 주면 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 8
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 num1",
        "src": "foo0 num0  개 를 num1  명 에게 rep0  개 씩 주면 몇  명 에게 나누어 줄  수  있을까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            7,
            9,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_divide num0 num1"
    },
    {
        "Question": "솜사탕이 45개 있습니다. 여학생 3명과 남학생 4명으로 이루어진 모둠에 1 명에게 솜사탕을 5개씩 주었습니다. 남은 솜사탕은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "QuestionConv": "솜사탕이 num0 개 있습니다 . 여학생 num1 명과 남학생 num2 명으로 이루어진 모둠에 num3 명에게 솜사탕을 rep0 개씩 주었습니다 . 남은 솜사탕은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 45,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "rep0": 5
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(num1,num2),rep0))",
        "Answer": 10,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus num0 func_multiply func_add num1 num2 rep0",
        "src": " 솜사탕 이 num0  개  있습니다  여학생  num1  명 과  남학생  num2  명 으로 이루어진 모둠에 num3  명 에게  솜사탕 을 rep0  개 씩 주었습니다  남은   솜사탕 은 몇  개 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            10,
            13,
            14,
            15,
            20,
            22,
            33,
            36
        ],
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_add num1 num2 rep0"
    },
    {
        "Question": "주사위로 수식 만드는 놀이에 421명이 참가했고 블록으로 건물 만들기 놀이에는 287명이 참가했어요. 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요?",
        "QuestionConv": "주사위로 수식 만드는 놀이에 num0 명이 참가했고 블록으로 건물 만들기 놀이에는 num1 명이 참가했어요 . 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 421,
            "num1": 287
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 134,
        "Type": "Difference",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": " 주사위 로  수식  만드는  놀이 에 num0  명 이  참가 했고  블록 으로  건물  만들기  놀이 에는 num1  명 이  참가 했어요 어느  놀이 에 몇  명 이 더  참가 했나요",
        "group_num": [
            3,
            6,
            10,
            14,
            17,
            21,
            28,
            30
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "봉사 동아리에는 총 4명의 회원이 있으며, 나이는 각각 13살, 15살, 12살, 16살이다. 봉사 동아리 회원의 평균 나이는 몇 살입니까?",
        "QuestionConv": "봉사 동아리에는 총 num0 명의 회원이 있으며 , 나이는 각각 num1 살 , num2 살 , num3 살 , num4 살이다 . 봉사 동아리 회원의 평균 나이는 몇 살입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 13,
            "num2": 15,
            "num3": 12,
            "num4": 16
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_add(num1,num2),num3),num4),num0)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Mean",
        "EquationConv": "func_divide func_add func_add func_add num1 num2 num3 num4 num0",
        "src": " 봉사   동아리 에는 총 num0  명 의  회원 이 있으며 나이는 각각 num1 살 num2 살 num3 살 num4  살 이다  봉사   동아리   회원 의  평균  나이는 몇  살 입니까",
        "group_num": [
            4,
            9,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            25,
            28,
            29
        ],
        "trg": "func_divide func_add func_add func_add num1 num2 num3 num4 num0"
    },
    {
        "Question": "학부모회에서 컵 떡볶이 398개를 준비해서 학생들에게 152개를 나눠주었어요. 남아 있는 떡볶이는 몇 컵인가요?",
        "QuestionConv": "학부모회에서 컵 떡볶이 num0 개를 준비해서 학생들에게 num1 개를 나눠주었어요 . 남아 있는 떡볶이는 몇 컵인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 398,
            "num1": 152
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 246,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": " 학부모  회 에서  컵   떡볶이  num0  개 를  준비 해서  학생 들에게 num1  개 를 나눠주었어요 남아 있는  떡볶이 는 몇  컵 인가요",
        "group_num": [
            5,
            9,
            12,
            15,
            16,
            17
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "유나네 반 남학생은 13명, 여학생은 11명입니다. 한 모둠에 3명씩 달리기를 한다면 모두 몇 모둠인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 네 반 남학생은 num0 명 여학생은 num1 명입니다 한 모둠에 rep0 명씩 spt0 를 한다면 모두 몇 모둠인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 11,
            "rep0": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num0,num1),rep0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide func_add num0 num1 rep0",
        "src": "nae0 네  반   남학생 은 num0  명   여학생 은 num1  명 입니다 한 모둠에 rep0  명 씩 spt0 를 한다면 모두 몇 모둠인가요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22
        ],
        "trg": "func_divide func_add num0 num1 rep0"
    },
    {
        "Question": "원숭이들이 바나나 297개 중에서 152개를 먹었어요. 남아 있는 바나나는 몇 개인가요?",
        "QuestionConv": "원숭이들이 foo0 num0 개 중에서 num1 개를 먹었어요 남아 있는 foo0 는 몇 개인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 297,
            "num1": 152
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 145,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": " 원숭이 들이 foo0 num0  개   중 에서 num1  개 를 먹었어요 남아 있는 foo0 는 몇  개인  가요 ",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "딸기 8개를 2개씩 덜어 내면 몇 번 덜어 낼 수 있나요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 rep0 개씩 덜어 내면 몇 번 덜어 낼 수 있나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "rep0": 2
        },
        "Equation": "func_divide(num0,rep0)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 rep0",
        "src": "foo0 num0  개 를 rep0  개 씩 덜어  내면  몇  번  덜어 낼  수  있나요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            7,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_divide num0 rep0"
    },
    {
        "Question": "색연필이 38 자루 있습니다. 남학생 3 명과 여학생 4명이 각각 5 자루씩 나누어 가졌습니다. 남은 색연필은 몇 자루일까요?",
        "QuestionConv": "sta0 이 num0 자루 있습니다 남학생 num1 명과 여학생 num2 명이 각각 rep0 자루씩 나누어 가졌습니다 남은 sta0 은 몇 자루일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "rep0": 5
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(num1,num2),rep0))",
        "Answer": 3,
        "Type": "TVQ-Final",
        "EquationConv": "func_minus num0 func_multiply func_add num1 num2 rep0",
        "src": "sta0 이 num0  자루  있습니다  남학생  num1  명 과  여학생  num2  명 이 각각 rep0  자루 씩 나누어 가졌습니다  남은  sta0  은  몇  자루 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            10,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            24
        ],
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_add num1 num2 rep0"
    },
    {
        "Question": "한 상자에는 감이 100개씩 들어있습니다. 6개의 상자 안에 있는 감은 모두 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "num0 상자에는 감이 rep0 개씩 들어있습니다 . num1 개의 상자 안에 있는 감은 모두 몇 개일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "rep0": 100,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_perobj(rep0, num0), num1)",
        "Answer": 600,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_multiply func_perobj rep0 num0 num1",
        "src": "num0  상자 에는 foo0 이 rep0  개 씩 들어있습니다 num1  개 의  상자   안 에 있는 감은 모두 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            15,
            16,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_multiply func_perobj rep0 num0 num1"
    },
    {
        "Question": "유나와 아버지의 나이의 차는 28살이고, 유나는 8살인 동생보다 6살 더 많습니다. 아버지의 나이는 몇 살입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 와 아버지의 나이의 차는 num0 살이고 nae0 는 num1 살인 동생보다 num2 살 더 많습니다 아버지의 나이는 몇 살입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 28,
            "num1": 8,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2),num0)",
        "Answer": 42,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_add func_add num1 num2 num0",
        "src": "nae0 와  아버지 의  나이 의 차는 num0  살 이고 nae0 는 num1  살인   동생 보다 num2 살 더 많습니다  아버지 의 나이는 몇  살 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            24,
            25
        ],
        "trg": "func_add func_add num1 num2 num0"
    },
    {
        "Question": "꽃 40송이를 꽃병 8개에 똑같이 나누면 꽃병 한 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "꽃 num0 송이를 꽃병 num1 개에 똑같이 나누면 꽃병 num2 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 8
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 num1",
        "src": " 꽃  num0  송이 를 flw0 num1  개 에 똑같이 나누면 flw0 num2  개 에 몇  송이 씩 꽂을  수  있는지 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            5,
            9,
            10,
            11,
            16,
            17,
            19,
            20
        ],
        "trg": "func_divide num0 num1"
    },
    {
        "Question": "1부터 200까지의 짝수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 짝수의 합을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 200,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_sum(func_even(func_range(num0,num1),none),none)",
        "Answer": 10100,
        "Type": "Sum",
        "EquationConv": "func_sum func_even func_range num0 num1 none none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  짝수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            8
        ],
        "trg": "func_sum func_even func_range num0 num1 none none"
    },
    {
        "Question": "오늘 역사체험관에 입장한 어린이는 845명, 어른은 397명입니다. 오늘 입장한 어린이는 어른보다 몇 명 더 많은지 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "오늘 역사체험관에 입장한 어린이는 num0 명 , 어른은 num1 명입니다 . 오늘 입장한 어린이는 어른보다 몇 명 더 많은지 구해 보세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 845,
            "num1": 397
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 448,
        "Type": "Difference",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": " 오늘   역사  체험  관 에  입장 한  어린이 는 num0  명   어른 은 num1  명 입니다  오늘   입장 한  어린이 는  어른 보다 몇  명  더 많은지 구해 보세요",
        "group_num": [
            9,
            13,
            15,
            22,
            25,
            26,
            27,
            28
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "축구공이 32 개 있습니다. 축구공을 한 바구니에 8 개씩 담는다면 바구니는 모두 몇 개 필요합니까?",
        "QuestionConv": "spt0 이 num0 개 있습니다 spt0 을 num1 바구니에 rep0 개씩 담는다면 바구니는 모두 몇 개 필요합니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 32,
            "rep0": 8
        },
        "Equation": "func_divide(num0,rep0)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 rep0",
        "src": "spt0 이 num0  개  있습니다 spt0  을  num1  바구니 에 rep0  개 씩 담는다면  바구니 는 모두 몇  개   필요 합니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20
        ],
        "trg": "func_divide num0 rep0"
    },
    {
        "Question": "185명이 콩 주머니 던지기 놀이를 체험했어요. 318명은 젓가락으로 콩 옮기기 놀이를 했어요. 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 콩 주머니 던지기 놀이를 체험했어요 . num1 명은 젓가락으로 콩 옮기기 놀이를 했어요 . 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 185,
            "num1": 318
        },
        "Equation": "func_difference(num0,num1)",
        "Answer": 133,
        "Type": "Difference",
        "EquationConv": "func_difference num0 num1",
        "src": "num0  명 이  콩   주머니   던지기   놀이 를  체험 했어요 num1  명 은  젓가락 으로  콩  옮기기  놀이 를 했어요 어느  놀이 에 몇  명 이 더  참가 했나요",
        "group_num": [
            0,
            9,
            10,
            16,
            19,
            26,
            28
        ],
        "trg": "func_difference num0 num1"
    },
    {
        "Question": "정국이는 중간고사에서 국어, 수학, 영어의 점수가 각각 90점, 80점, 100점이다. 정국이의 세 과목의 점수의 평균을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 중간고사에서 sbj0 sbj1 sbj2 의 점수가 각각 num0 점 num1 점 num2 점이다 nae0 이의 num3 과목의 점수의 평균을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 90,
            "num1": 80,
            "num2": 100,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 90,
        "Type": "Mean",
        "EquationConv": "func_divide func_add func_add num0 num1 num2 num3",
        "src": "nae0 이는  중간고사 에서 sbj0 sbj1 sbj2  의   점수 가 각각 num0  점  num1  점  num2  점 이다 nae0 이의 num3  과목 의  점수 의  평균 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            11,
            13,
            15,
            18,
            20,
            25,
            27
        ],
        "trg": "func_divide func_add func_add num0 num1 num2 num3"
    },
    {
        "Question": "유나는 2000원을 가지고 제과점에서 500원짜리 쿠키 2개와 450원짜리 젤리 2개를 샀습니다. 유나가 쿠키와 젤리를 사고 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 는 num0 원을 가지고 제과점에서 num1 원짜리 쿠키 num2 개와 num3 원짜리 젤리 num4 개를 샀습니다 nae0 가 쿠키와 젤리를 사고 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 2000,
            "num1": 500,
            "num2": 2,
            "num3": 450,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)),func_multiply(num3,num4))",
        "Answer": 100,
        "Type": "TVQ-Final",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 func_multiply num1 num2 func_multiply num3 num4",
        "src": "nae0 는 num0  원 을 가지고  제과점 에서 num1  원 짜리 foo0 num2  개 와 num3  원 짜리  젤리  num4  개 를 샀습니다 nae0 가 foo0 와  젤리 를  사고   남은   돈 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            8,
            11,
            12,
            15,
            19,
            22,
            23,
            25,
            38,
            39
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply num1 num2 func_multiply num3 num4"
    },
    {
        "Question": "남준이는 63개의 막대사탕이 있다. 유정이는 50개의 막대사탕이 있다. 막대사탕은 총 몇 개인가?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 개의 막대사탕이 있다 nae1 이는 num1 개의 막대사탕이 있다 막대사탕은 총 몇 개인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 63,
            "num1": 50
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 113,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": "nae0 이는 num0  개 의  막대사탕 이 있다 nae1 이는 num1  개 의  막대사탕 이 있다  막대사탕 은 총 몇  개 인가",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            15
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "자두 14개를 7명이 똑같이 나누어 먹으면 한 명이 몇 개씩 먹을 수 있나요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 명이 똑같이 나누어 먹으면 num2 명이 몇 개씩 먹을 수 있나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 7
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 num1",
        "src": "foo0 num0  개 를 num1  명 이 똑같이 나누어 먹으면 num2  명 이 몇  개 씩 먹을  수  있나요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            8,
            9,
            10,
            15,
            16,
            18
        ],
        "trg": "func_divide num0 num1"
    },
    {
        "Question": "호석, 태형, 정국의 줄넘기 기록은 각각 48회, 40회, 32회이다. 이들의 줄넘기 기록 평균을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 의 spt0 기록은 각각 num0 회 num1 회 num2 회이다 이들의 spt0 기록 평균을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 40,
            "num2": 32
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(num0,num1),num2),three)",
        "Answer": 40,
        "Type": "Mean",
        "EquationConv": "func_divide func_add func_add num0 num1 num2 three",
        "src": "nae0 nae1 nae2  의  spt0  기록 은 각각 num0  회  num1  회  num2  회 이다 이들의 spt0  기록   평균 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            8,
            10,
            12,
            16,
            18,
            20
        ],
        "trg": "func_divide func_add func_add num0 num1 num2 three"
    },
    {
        "Question": "윤기와 은지는 사과를 땄습니다. 사과를 윤기는 3개보다 1개 더 많이 땄고, 은지는 5개보다 2개 더 적게 땄습니다. 윤기는 은지보다 사과를 몇 개 더 많이 땄을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 와 nae1 는 foo0 를 땄습니다 foo0 를 nae0 는 num0 개보다 num1 개 더 많이 땄고 nae1 는 num2 개보다 num3 개 더 적게 땄습니다 nae0 는 nae1 보다 foo0 를 몇 개 더 많이 땄을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 5,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),func_minus(num2,num3))",
        "Answer": 1,
        "Type": "Difference",
        "EquationConv": "func_minus func_add num0 num1 func_minus num2 num3",
        "src": "nae0 와 nae1 는 foo0 를 땄습니다 foo0 를 nae0 는 num0  개 보다 num1  개  더 많이 땄고 nae1 는 num2  개 보다 num3  개  더 적게 땄습니다 nae0 는 nae1 보다 foo0 를 몇  개  더 많이 땄을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            31,
            32,
            33,
            37,
            39
        ],
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 func_minus num2 num3"
    },
    {
        "Question": "윤기는 27봉지의 감자칩을 팔았고, 감자칩보다 8개 더 적은 개수의 핫도그를 팔았다. 음료는 핫도그보다 12개 더 팔았다. 윤기는 음료를 몇 개 팔았을까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 num0 봉지의 감자칩을 팔았고 감자칩보다 num1 개 더 적은 개수의 핫도그를 팔았다 음료는 핫도그보다 num2 개 더 팔았다 nae0 는 음료를 몇 개 팔았을까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 8,
            "num2": 12
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),num2)",
        "Answer": 31,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 num1 num2",
        "src": "nae0 는 num0  봉지 의  감자칩 을 팔았고  감자칩 보다 num1  개  더 적은  개수 의  핫도그 를 팔았다  음료 는  핫도그 보다 num2  개  더 팔았다 nae0 는  음료 를 몇  개  팔았을까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            18,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            33
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 num2"
    },
    {
        "Question": "어머니의 연세는 태형이 나이의 5배보다 3살이 적다고 합니다. 어머니의 연세가 42세라면 태형이의 나이는 얼마인지 알아보세요.",
        "QuestionConv": "어머니의 연세는 nae0 이 나이의 num0 배보다 num1 살이 적다고 합니다 어머니의 연세가 num2 세라면 nae0 이의 나이는 얼마인지 알아보세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 3,
            "num2": 42
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num2,num1),num0)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Equation",
        "EquationConv": "func_divide func_add num2 num1 num0",
        "src": " 어머니 의  연세 는 nae0 이  나이 의 num0 foo0 보다 num1  살 이 적다고 합니다  어머니 의  연세 가 num2 세 라면  nae0 이의 나이는  얼마 인지 알아보세요",
        "group_num": [
            4,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            20,
            23,
            28
        ],
        "trg": "func_divide func_add num2 num1 num0"
    },
    {
        "Question": "길이가 5m인 리본 중에서 1m 86cm를 잘라 꽃바구니를 장식했습니다. 남은 끈의 길이는 몇 cm인가요?",
        "QuestionConv": "길이가 num0 m 인 리본 중에서 num1 m num2 cm 를 잘라 꽃바구니를 장식했습니다 . 남은 끈의 길이는 몇 cm 인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1,
            "num2": 86,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_minus(func_m2cm(num0,none),func_m2cm(num1,num2))",
        "Answer": 314,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus func_m2cm num0 none func_m2cm num1 num2",
        "src": " 길이 가 num0 m  인   리본   중 에서 num1 m num2 cm 를 잘라  꽃바구니 를  장식 했습니다  남은   끈 의  길 이는 몇 cm  인가 요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            17,
            19,
            24
        ],
        "trg": "func_minus func_m2cm num0 none func_m2cm num1 num2"
    },
    {
        "Question": "남준에게는 구슬 3개가 있었습니다. 은지가 5개를 더 주었습니다. 남준이는 이제 몇 개의 구슬을 가지고 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 에게는 구슬 num0 개가 있었습니다 . nae1 가 num1 개를 더 주었습니다 . nae0 이는 이제 몇 개의 구슬을 가지고 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": "nae0 에게는  구슬  num0  개 가 있었습니다 nae1 가 num1  개 를 더 주었습니다 nae0 이는 이제 몇  개 의  구슬 을 가지고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            9,
            12,
            14,
            22,
            23
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "지구 환경의 날을 맞아 전교 학생 다모임에서 채소 씨앗을 나눠주었어요. 상추 씨앗을 475명이 받았고 부추 씨앗을 492명이 받았다면 씨앗을 받은 학생은 모두 몇 명인가요?",
        "QuestionConv": "지구 환경의 날을 맞아 전교 학생 다모임에서 채소 씨앗을 나눠주었어요 . 상추 씨앗을 num0 명이 받았고 부추 씨앗을 num1 명이 받았다면 씨앗을 받은 학생은 모두 몇 명인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 475,
            "num1": 492
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 967,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": " 지구   환경 의  날 을 맞아  전교   학생   다모  임 에서  채소   씨앗 을 나눠주었어요  상추   씨앗 을 num0  명 이 받았고  부추   씨앗 을 num1  명 이 받았다면  씨앗 을 받은  학생 은 모두 몇  명인  가요 ",
        "group_num": [
            5,
            14,
            18,
            21,
            25,
            28,
            31,
            34
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "민영이는 매일 점심을 위해 7500원을 받는다. 민영이는 쥬스를 2700원에 구매했고, 컵케이크를 샀더니 800원이 남았다. 컵케이크의 가격을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 매일 점심을 위해 num0 원을 받는다 nae0 이는 쥬스를 num1 원에 구매했고 컵케이크를 샀더니 num2 원이 남았다 컵케이크의 가격을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 7500,
            "num1": 2700,
            "num2": 800
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,num1),num2)",
        "Answer": 4000,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 num1 num2",
        "src": "nae0 이는 매일  점심 을 위해 num0  원 을 받는다 nae0 이는  쥬스 를 num1  원 에  구매 했고  컵케이크 를 샀더니 num2  원 이 남았다  컵케이크 의  가격 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            9,
            10,
            14,
            18,
            21,
            22,
            25,
            30
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 num2"
    },
    {
        "Question": "한 묶음에 20 장씩 들어 있는 색종이를 석진이는 3 묶음 샀고, 민영은 5 묶음 샀습니다. 두 사람이 산 색종이는 모두 몇 장입니까?",
        "QuestionConv": "num0 묶음에 rep0 장씩 들어 있는 sta0 를 nae0 이는 num1 묶음 샀고 nae1 은 num2 묶음 샀습니다 num3 사람이 산 sta0 는 모두 몇 장입니까 ?",
        "Numbers": {
            "rep0": 20,
            "num1": 3,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(rep0,func_add(num1,num2))",
        "Answer": 160,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_multiply rep0 func_add num1 num2",
        "src": "num0  묶음 에 rep0  장 씩 들어 있는 sta0 를 nae0 이는 num1  묶음  샀고 nae1  은  num2  묶음  샀습니다 num3  사람 이 산 sta0 는 모 num4 몇  장 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            27,
            30
        ],
        "trg": "func_multiply rep0 func_add num1 num2"
    },
    {
        "Question": "무지개색 보물찾기를 하는 미션이 있어요. 초록색 보물을 찾은 학생은 269명이고, 남색 보물을 찾은 학생은 405명입니다. 학생들은 어느 색깔 보물을 몇 개나 더 찾았나요?",
        "QuestionConv": "무지개색 보물찾기를 하는 미션이 있어요 col0 보물을 찾은 학생은 num0 명이고 col1 보물을 찾은 학생은 num1 명입니다 학생들은 어느 색깔 보물을 몇 개나 더 찾았나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 269,
            "num1": 405
        },
        "Equation": "func_minus(num1,num0)",
        "Answer": 136,
        "Type": "Difference",
        "EquationConv": "func_minus num1 num0",
        "src": " 무지개  색   보물찾기 를 하는  미션 이 있어요 col0  보물 을 찾은  학생 은 num0  명 이고 col1  보물 을 찾은  학생 은 num1  명 입니다  학생 들은 어느  색깔   보물 을 몇  개 나 더 찾았나요",
        "group_num": [
            4,
            7,
            8,
            11,
            14,
            17,
            20,
            23,
            25,
            27,
            35,
            36
        ],
        "trg": "func_minus num1 num0"
    },
    {
        "Question": "반지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 지름은 몇 m일까요?",
        "QuestionConv": "반지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다 . 원의 지름은 몇 m 일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_cm2m(func_diameter(num0,none),none)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Circle",
        "EquationConv": "func_cm2m func_diameter num0 none none",
        "src": " 반지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  지름 은 몇 m 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            13,
            14
        ],
        "trg": "func_cm2m func_diameter num0 none none"
    },
    {
        "Question": "민영이가 타고 온 비행기에는 158명이 타고 왔고, 유정이가 타고 온 비행기는 374명이 타고 왔어요. 유정이가 타고 온 비행기에 몇 명이 더 많이 타고 왔나요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 타고 온 trn0 에는 num0 명이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온 trn0 는 num1 명이 타고 왔어요 nae1 이가 타고 온 trn0 에 몇 명이 더 많이 타고 왔나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 158,
            "num1": 374
        },
        "Equation": "func_difference(num1,num0)",
        "Answer": 216,
        "Type": "Difference",
        "EquationConv": "func_difference num1 num0",
        "src": "nae0 이가 타고 온 trn0  에 는 num0  명 이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온 trn0 는 num1  명 이 타고 왔어요 nae1 이가 타고 온 trn0 에 몇  명 이 더 많이 타고 왔나요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            21,
            23,
            25,
            26,
            27,
            32,
            34
        ],
        "trg": "func_difference num1 num0"
    },
    {
        "Question": "사탕이 300 개 있습니다. 이 사탕을 한 상자에 72 개씩 3 상자에 담았다면 남은 사탕은 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "foo0 이 num0 개 있습니다 이 foo0 을 num1 상자에 rep0 개씩 num2 상자에 담았다면 남은 foo0 은 몇 개인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 300,
            "rep0": 72,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(rep0,num2))",
        "Answer": 84,
        "Type": "TVQ-Final",
        "EquationConv": "func_minus num0 func_multiply rep0 num2",
        "src": "foo0 이 num0  개  있습니다 이 foo0  을  num1  상자 에 rep0  개 씩 num2  상자 에 담았다면  남은  foo0  은  몇  개 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            11,
            13,
            14,
            17,
            19,
            24
        ],
        "trg": "func_minus num0 func_multiply rep0 num2"
    },
    {
        "Question": "학교 급식실에서 계란 프라이를 하고 있어요. 급식 인원은 602명인데 457장 부쳤어요. 몇 장 더 부쳐야 하나요?",
        "QuestionConv": "plc0 급식실에서 계란 프라이를 하고 있어요 급식 인원은 num0 명인데 num1 장 부쳤어요 몇 장 더 부쳐야 하나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 602,
            "num1": 457
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 145,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": "plc0  급식  실 에서  계란   프라이 를 하고 있어요  급식   인원 은 num0  명 인데 num1  장  부쳤어요 몇  장  더 부쳐야 하나요",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            22
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "사탕 16개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 접시가 4개일 때 담을 수 있는 사탕의 수를 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다 . 접시가 num1 개일 때 담을 수 있는 foo0 의 수를 구해 보세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 num1",
        "src": "foo0 num0  개 를  접시 에 똑같이 나누어 담으려고 합니다  접시 가 num1  개 일  때   담 을  수  있는 foo0  의   수 를 구해 보세요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            7,
            8,
            9,
            12,
            19,
            20,
            24,
            25
        ],
        "trg": "func_divide num0 num1"
    },
    {
        "Question": "250개의 사과가 들어 있는 상자에서 사과를 15개씩 8번 꺼낸 후에 남은 사과를 5 바구니에 똑같이 나누어 담았습니다. 1 바구니에 담은 사과는 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "num0 개의 foo0 가 들어 있는 상자에서 foo0 를 rep0 개씩 num1 번 꺼낸 후에 남은 foo0 를 num2 바구니에 똑같이 나누어 담았습니다 num3 바구니에 담은 foo0 는 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "Numbers": {
            "num0": 250,
            "rep0": 15,
            "num1": 8,
            "num2": 5,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num0,func_multiply(num1,rep0)),num2),num3)",
        "Answer": 26,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_multiply func_divide func_minus num0 func_multiply num1 rep0 num2 num3",
        "src": "num0  개 의 foo0 가 들어 있는  상자 에서 foo0 를 rep0  개 씩 num1  번  꺼낸  후 에  남은  foo0 를 num2  바구니 에 똑같이 나누어 담았습니다 num3  바구니 에 담은 foo0 는 몇  개 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            20,
            22,
            26,
            27,
            28,
            31,
            32,
            40,
            43
        ],
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus num0 func_multiply num1 rep0 num2 num3"
    },
    {
        "Question": "사탕 16개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 접시가 2개일 때 담을 수 있는 사탕의 수를 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다 . 접시가 num1 개일 때 담을 수 있는 foo0 의 수를 구해 보세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 num1",
        "src": "foo0 num0  개 를  접시 에 똑같이 나누어 담으려고 합니다  접시 가 num1  개 일  때   담 을  수  있는 foo0  의   수 를 구해 보세요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            7,
            8,
            9,
            12,
            19,
            20,
            24,
            25
        ],
        "trg": "func_divide num0 num1"
    },
    {
        "Question": "윤기네 학교 도서관에 수학책이 436 권, 과학책이 275 권 있었습니다. 그중에서 147 권이 대출되었습니다. 남아 있는 수학책과 과학책은 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 네 plc0 도서관에 sbj0 책이 num0 권 sbj1 책이 num1 권 있었습니다 그중에서 num2 권이 대출되었습니다 남아 있는 sbj0 책과 sbj1 책은 몇 권입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 463,
            "num1": 275,
            "num2": 147
        },
        "Equation": "func_minus( func_add(num0,num1),num2)",
        "Answer": 591,
        "Type": "TVQ-Final",
        "EquationConv": "func_minus func_add num0 num1 num2",
        "src": "nae0 네 plc0  도서관 에 sbj0  책 이 num0  권  sbj1  책 이 num1  권  있었습니다  그중 에서 num2  권 이  대출 되었습니다 남아 있는 sbj0  책 과 sbj1  책 은 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            8,
            10,
            13,
            18,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            33
        ],
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 num2"
    },
    {
        "Question": "어느 양계장에서 하루에 평균 230 개의 달걀을 생산한다고 합니다. 15 일 동안에는 모두 몇 개의 달걀을 생산하겠습니까?",
        "QuestionConv": "어느 양계장에서 하루에 평균 num0 개의 foo0 을 생산한다고 합니다 num1 일 동안에는 모두 몇 개의 foo0 을 생산하겠습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 230,
            "num1": 15
        },
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "Answer": 3450,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_multiply num0 num1",
        "src": "어느  양계장 에서  하루 에  평균  num0  개 의 foo0  을   생산 한다고 합니다 num1  일   동안 에는 모두 몇  개 의 foo0  을   생산 하겠습니까",
        "group_num": [
            5,
            6,
            9,
            12,
            13,
            14,
            18,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_multiply num0 num1"
    },
    {
        "Question": "강물 속에 악어가 469마리 있었어요. 그중 285마리가 땅으로 올라갔어요. 강물 속에 남아있는 악어는 몇 마리인가요?",
        "QuestionConv": "강물 속에 악어가 num0 마리 있었어요 . 그중 num1 마리가 땅으로 올라갔어요 . 강물 속에 남아있는 악어는 몇 마리인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 469,
            "num1": 285
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 184,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": " 강물   속 에  악어 가 num0  마리  있었어요  그중  num1  마리 가  땅 으로 올라갔어요  강물   속 에 남아있는  악어 는 몇  마리인  가요 ",
        "group_num": [
            5,
            9,
            14,
            18
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "당근 17개가 있습니다. 바구니 4개에 똑같이 5개씩 나누어 담으려면 당근 몇 개가 더 필요한가요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개가 있습니다 . 바구니 num1 개에 똑같이 rep0 개씩 나누어 담으려면 foo0 몇 개가 더 필요한가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 17,
            "num1": 4,
            "rep0": 5
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num1,rep0),num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_minus func_multiply num1 rep0 num0",
        "src": "foo0 num0  개 가 있습니다  바구니  num1  개 에 똑같이 rep0  개 씩 나누어 담으려면 foo0 몇  개 가 더  필요 한 가요 ",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            19
        ],
        "trg": "func_minus func_multiply num1 rep0 num0"
    },
    {
        "Question": "(가)에서 온 배에 438명이 탔는데, 그중 213명은 (나)에 가지 않습니다. (나)에 몇 명이 갈까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 에서 온 배에 num0 명이 탔는데 , 그중 num1 명은 pnm1 에 가지 않습니다 . pnm1 에 몇 명이 갈까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 438,
            "num1": 213
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 225,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": "pnm0 에서 온 foo0 에 num0  명 이 탔는데  그중  num1  명 은 pnm1 에  가지  않습니다 pnm1 에 몇  명 이 갈까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            8,
            10,
            13,
            17,
            22
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "(가)에서 (나)로 가는 배에 남자가 296명, 여자가 171명 탔습니다. 여자는 남자보다 몇 명 더 적게 탔을까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 에서 pnm1 로 가는 배에 남자가 num0 명 , 여자가 num1 명 탔습니다 . 여자는 남자보다 몇 명 더 적게 탔을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 296,
            "num1": 171
        },
        "Equation": "func_difference(num1,num0)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Difference",
        "EquationConv": "func_difference num1 num0",
        "src": "pnm0 에서 pnm1  로  가는 foo0 에  남자 가 num0  명   여자 가 num1  명  탔습니다  여자 는  남자 보다 몇  명  더 적게 탔을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            9,
            13,
            15,
            19,
            22,
            23,
            24
        ],
        "trg": "func_difference num1 num0"
    },
    {
        "Question": "석진이는 사탕가게를 차리기로 했다. 석진이는 80개의 사탕을 팔기로 했다. 석진이는 월요일에 15개의 사탕을 팔았다. 석진이는 화요일에 훨씬 더 많이 팔았다. 수요일에 석진이에게는 7개의 사탕이 남았다. 화요일에 석진이는 몇 개의 사탕을 팔았을까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 foo0 가게를 차리기로 했다 nae0 이는 num0 개의 foo0 을 팔기로 했다 nae0 이는 월요일에 num1 개의 foo0 을 팔았다 nae0 이는 화요일에 훨씬 더 많이 팔았다 수요일에 nae0 이에게는 num2 개의 foo0 이 남았다 화요일에 nae0 이는 몇 개의 foo0 을 팔았을까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 80,
            "num1": 15,
            "num2": 7
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,num1),num2)",
        "Answer": 58,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 num1 num2",
        "src": "nae0 이는 foo0  가게 를 차리기로 했다 nae0 이는 num0  개 의 foo0  을  팔기로 했다 nae0 이는  월요일 에 num1  개 의 foo0  을  팔았다 nae0 이는  화요일 에 훨씬 더 많이 팔았다  수요일 에 nae0 이에게는 num2  개 의 foo0 이 남았다  화요일 에 nae0 이는 몇  개 의 foo0  을  팔았을까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            15,
            16,
            20,
            23,
            25,
            26,
            31,
            33,
            36,
            38,
            41,
            43,
            46,
            51,
            53
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 num2"
    },
    {
        "Question": "윤기는 문구점에서 1 자루에 350원 하는 연필 4자루와 1 개에 200원 하는 지우개 3개, 1 장에 420원 하는 붙임 딱지를 몇 장 사고 5000원을 냈더니 거스름돈으로 900원을 받았습니다. 윤기는 붙임 딱지를 몇 장 샀을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 는 plc0 에서 num0 자루에 num1 원 하는 sta0 num2 자루와 num3 개에 num4 원 하는 sta1 num5 개 num6 장에 num7 원 하는 붙임 딱지를 몇 장 사고 num8 원을 냈더니 거스름돈으로 num9 원을 받았습니다 nae0 는 붙임 딱지를 몇 장 샀을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 350,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 200,
            "num5": 3,
            "num6": 1,
            "num7": 420,
            "num8": 5000,
            "num9": 900
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_minus(func_minus(num8,num9),func_multiply(func_perobj(num1,num0),num2)),func_multiply(func_perobj(num4,num3),num5)),func_perobj(num7,num6))",
        "Answer": 5,
        "Type": "Equation",
        "EquationConv": "func_divide func_minus func_minus func_minus num8 num9 func_multiply func_perobj num1 num0 num2 func_multiply func_perobj num4 num3 num5 func_perobj num7 num6",
        "src": "nae0 는 plc0 에서 num0  자루 에 num1  원  하는 sta0 num2  자루 와 num3  개 에 num4  원  하는 sta1 num5  개  num6  장 에 num7  원  하는 붙임  딱지 를 몇  장   사고  num8  원 을 냈더니  거스름돈 으로 num9  원 을 받았습니다 nae0 는 붙임  딱지 를 몇  장  샀을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            26,
            28,
            29,
            35,
            41,
            44,
            45,
            47,
            52
        ],
        "trg": "func_divide func_minus func_minus func_minus num8 num9 func_multiply func_perobj num1 num0 num2 func_multiply func_perobj num4 num3 num5 func_perobj num7 num6"
    },
    {
        "Question": "남준이가 가지고 있는 구슬은 파란색 구슬 24개, 보라색 구슬 36개이고, 석진이가 가지고 있는 구슬의 수는 남준이가 가지고 있는 구슬의 수의 2 배보다 15개 적습니다. 석진이가 가지고 있는 구슬을 모두 5명의 친구에게 똑같이 나누어 주려면 한 사람에게 몇 개씩 나누어 주어야 하는지 하나의 식으로 나타내고, 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이가 가지고 있는 구슬은 col0 구슬 num0 개 col1 구슬 num1 개이고 nae1 이가 가지고 있는 구슬의 수는 nae0 이가 가지고 있는 구슬의 수의 num2 배보다 num3 개 적습니다 nae1 이가 가지고 있는 구슬을 모두 num4 명의 친구에게 똑같이 나누어 주려면 num5 사람에게 몇 개씩 나누어 주어야 하는지 하나의 식으로 나타내고 답을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 36,
            "num2": 2,
            "num3": 15,
            "num4": 5,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),num3),num4),num5)",
        "Answer": 21,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_multiply func_divide func_minus func_multiply func_add num0 num1 num2 num3 num4 num5",
        "src": "nae0 이가 가지고 있는  구슬 은 col0  구슬  num0  개  col1  구슬  num1  개 이고 nae1 이가 가지고 있는  구슬 의  수 는 nae0 이가 가지고 있는  구슬 의  수 의 num2 foo0 보다 num3  개  적습니다 nae1 이가 가지고 있는  구슬 을 모두 num4  명 의  친구 에게 똑같이 나누어 주려면 num5  사람 에게 몇  개 씩 나누어 주어야 하는지 하나의  식 으로 나타내고  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            8,
            10,
            12,
            15,
            17,
            18,
            23,
            25,
            26,
            31,
            32,
            33,
            34,
            36,
            37,
            39,
            40,
            43,
            44,
            50,
            52,
            57,
            58,
            60,
            64,
            67
        ],
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_multiply func_add num0 num1 num2 num3 num4 num5"
    },
    {
        "Question": "토마토 주스가 한 상자에 24 병씩 들어 있습니다. 5 상자에 들어 있는 토마토 주스는 모두 몇 병입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 foo1 가 num0 상자에 rep0 병씩 들어 있습니다 num1 상자에 들어 있는 foo0 foo1 는 모두 몇 병입니까 ?",
        "Numbers": {
            "rep0": 24,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(rep0, num1)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_multiply rep0 num1",
        "src": "foo0 foo1 가 num0  상자 에 rep0  병 씩 들어 있습니다 num1  상자 에 들어 있는 foo0 foo1 는 모두 몇  병 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_multiply rep0 num1"
    },
    {
        "Question": "은구슬이 15개씩 9봉지와 23개씩 7봉지가 있습니다. 이 은구슬을 8명이 똑같이 나누어 가지면, 한 명이 갖게 되는 은구슬은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "은구슬이 rep0 개씩 num0 봉지와 rep1 개씩 num1 봉지가 있습니다 . 이 은구슬을 num2 명이 똑같이 나누어 가지면 , num3 명이 갖게 되는 은구슬은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "rep0": 15,
            "num0": 9,
            "rep1": 23,
            "num1": 7,
            "num2": 8,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_multiply(num0,rep0),func_multiply(num1,rep1)),num2),num3)",
        "Answer": 37,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_multiply func_divide func_add func_multiply num0 rep0 func_multiply num1 rep1 num2 num3",
        "src": " 은구슬 이 rep0  개 씩 num0  봉지 와 rep1  개 씩 num1  봉지 가 있습니다 이  은구슬 을 num2  명 이 똑같이 나누어 가지면 num3  명 이 갖게 되는  은구슬 은 몇  개 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            37,
            40
        ],
        "trg": "func_multiply func_divide func_add func_multiply num0 rep0 func_multiply num1 rep1 num2 num3"
    },
    {
        "Question": "남준은 430 원짜리 볼펜 4 자루와 520 원짜리 지우개 8 개를 사고 6000 원을 냈습니다. 남준이가 받을 거스름돈은 얼마인지 답을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 은 num0 원짜리 sta0 num1 자루와 num2 원짜리 sta1 num3 개를 사고 num4 원을 냈습니다 . nae0 이가 받을 거스름돈은 얼마인지 답을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 430,
            "num1": 4,
            "num2": 520,
            "num3": 8,
            "num4": 6000
        },
        "Equation": "func_minus(num4, func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)))",
        "Answer": 120,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_minus num4 func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3",
        "src": "nae0  은  num0  원 짜리 sta0 num1  자루 와 num2  원 짜리 sta1 num3  개 를  사고  num4  원 을 냈습니다 nae0 이가 받을  거스름돈 은  얼마 인지  답 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            9,
            12,
            13,
            17,
            21,
            23,
            30
        ],
        "trg": "func_minus num4 func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3"
    },
    {
        "Question": "가젤 796마리가 초원에서 풀을 먹고 있어요. 기린 438마리가 더 와서 풀을 먹어요. 풀을 먹는 가젤과 기린은 모두 몇 마리인가요?",
        "QuestionConv": "가젤 num0 마리가 초원에서 풀을 먹고 있어요 . 기린 num1 마리가 더 와서 풀을 먹어요 . 풀을 먹는 가젤과 기린은 모두 몇 마리인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 796,
            "num1": 438
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 1234,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": " 가젤  num0  마리 가  초원 에서 sta0  을  먹고 있어요  기린  num1  마리 가 더 와서 sta0  을  먹어요 sta0  을  먹는  가젤 과  기린 은 모두 몇  마리인  가요 ",
        "group_num": [
            1,
            6,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            21,
            26
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "사과가 100 개 있었습니다. 사과를 한 상자에 21 개씩 담아 4 상자 팔았다면 남은 사과는 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "foo0 가 num0 개 있었습니다 foo0 를 num1 상자에 rep0 개씩 담아 num2 상자 팔았다면 남은 foo0 는 몇 개일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "rep0": 21,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(rep0,num2))",
        "Answer": 16,
        "Type": "TVQ-Final",
        "EquationConv": "func_minus num0 func_multiply rep0 num2",
        "src": "foo0 가 num0  개  있었습니다 foo0 를 num1  상자 에 rep0  개 씩 담아 num2  상자  팔았다면  남은  foo0 는 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            22
        ],
        "trg": "func_minus num0 func_multiply rep0 num2"
    },
    {
        "Question": "남준이네 학교 학생은 528명이고, 석진이네 학교학생은 남준이네 학교 학생보다 174명이 더 많습니다. 석진이네 학교 학생은 몇 명 일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 plc0 학생은 num0 명이고 nae1 이네 plc0 학생은 nae0 이네 plc0 학생보다 num1 명이 더 많습니다 nae1 이네 plc0 학생은 몇 명 일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 528,
            "num1": 174
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 702,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": "nae0 이네 plc0  학생 은 num0  명 이고 nae1 이네 plc0  학생 은 nae0 이네 plc0  학생 보다 num1  명 이 더 많습니다 nae1 이네 plc0  학생 은 몇  명  일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            8,
            10,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            22,
            23,
            25,
            30
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "남준이는 딸기맛 사탕과 오렌지맛 사탕을 각각 7개씩 가지고 있습니다. 남준이가 가지고 있는 사탕은 모두 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 foo0 맛 foo1 과 foo2 맛 foo1 을 각각 rep0 개씩 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있는 foo1 은 모두 몇 개일까요 ?",
        "Numbers": {
            "rep0": 7
        },
        "Equation": "func_add(rep0,rep0)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Sum",
        "EquationConv": "func_add rep0 rep0",
        "src": "nae0 이는 foo0  맛  foo1  과  foo2  맛  foo1  을  각각 rep0  개 씩 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있는 foo1  은  모두 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_add rep0 rep0"
    },
    {
        "Question": "멜론 24개를 한 바구니에 3개씩 담으려면 바구니는 몇 개 필요한가요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 바구니에 rep0 개씩 담으려면 바구니는 몇 개 필요한가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "rep0": 3
        },
        "Equation": "func_divide(num0,rep0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 rep0",
        "src": "foo0 num0  개 를 num1  바구니 에 rep0  개 씩 담으려면  바구니 는 몇  개   필요  num2  가요 ",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            7,
            9,
            10,
            16
        ],
        "trg": "func_divide num0 rep0"
    },
    {
        "Question": "동화책 30 권을 책꽂이 6 칸에 똑같게 나누어 꽂으려고 합니다. 한 칸에 몇 권씩 꽂을 수 있습니까?",
        "QuestionConv": "sta0 num0 권을 책꽂이 num1 칸에 똑같게 나누어 꽂으려고 합니다 . num2 칸에 몇 권씩 꽂을 수 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 num1",
        "src": "sta0 num0  권 을  책꽂이  num1  칸 에 똑같게 나누어 꽂으려고 합니다 num2  칸 에 몇  권 씩 꽂을  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            17,
            18,
            20
        ],
        "trg": "func_divide num0 num1"
    },
    {
        "Question": "남준, 은지의 수학 점수는 각각 90점, 80점입니다. 이 2을 제외한 학급의 수학 점수 평균은 67점입니다. 남준이네 학급 인원수가 30명일 때, 학급 수학 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 의 sbj0 점수는 각각 num0 점 num1 점입니다 이 num2 을 제외한 학급의 sbj0 점수 평균은 num3 점입니다 nae0 이네 학급 인원수가 num4 명일 때 학급 sbj0 평균 점수는 몇 점입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 90,
            "num1": 80,
            "num2": 2,
            "num3": 67,
            "num4": 30
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num4,num2),num3),num0),num1),num4)",
        "Answer": 68.2,
        "Type": "Mean",
        "EquationConv": "func_divide func_add func_add func_multiply func_minus num4 num2 num3 num0 num1 num4",
        "src": "nae0 nae1  의  sbj0  점수 는 각각 num0  점  num1  점 입니다 이 num2  을   제외 한  학급 의 sbj0  점수   평균 은 num3  점 입니다 nae0 이네  학급   인원수 가 num4  명일   때   학급  sbj0  평균   점수 는 몇  점 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            7,
            9,
            11,
            13,
            19,
            21,
            23,
            25,
            26,
            31,
            35,
            36,
            41
        ],
        "trg": "func_divide func_add func_add func_multiply func_minus num4 num2 num3 num0 num1 num4"
    },
    {
        "Question": "(가)로 가는 비행기에 어른이 282명, 어린이가 105명 탔습니다. 이 비행기에 모두 몇 명이 탔을까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 로 가는 trn0 에 어른이 num0 명 어린이가 num1 명 탔습니다 이 trn0 에 모두 몇 명이 탔을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 282,
            "num1": 105
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 387,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": "pnm0  로  가는 trn0 에  어른 이 num0  명   어린이 가 num1  명  탔습니다 이 trn0 에 모두 몇  명 이 탔을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            11,
            13,
            15,
            17,
            21
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "수국 9송이를 꽃병 3개에 나누어 꽂으면 꽃병 한 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있나요?",
        "QuestionConv": "수국 num0 송이를 꽃병 num1 개에 나누어 꽂으면 꽃병 num2 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 num1",
        "src": " 수국  num0  송이 를 flw0 num1  개 에 나누어 꽂으면 flw0 num2  개 에 몇  송이 씩 꽂을  수  있나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            16,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_divide num0 num1"
    },
    {
        "Question": "12 부터 53 까지의 자연수의 평균을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 자연수의 평균을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 53,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_divide(func_sum(func_range(num0,num1),none),func_len(func_range(num0,num1),none))",
        "Answer": 32.5,
        "Type": "Mean",
        "EquationConv": "func_divide func_sum func_range num0 num1 none func_len func_range num0 num1 none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  자연수 의  평균 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            8
        ],
        "trg": "func_divide func_sum func_range num0 num1 none func_len func_range num0 num1 none"
    },
    {
        "Question": "지민이네 학교 학생은 528명이고, 유정이네 학교 학생은 지민이네 학교 학생보다 174명이 더 많습니다. 유나네 학교 학생은 유정이네 학교 학생보다 294명이 더 적습니다. 유나네 학교 학생은 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 plc0 학생은 num0 명이고 nae1 이네 plc0 학생은 nae0 이네 plc0 학생보다 num1 명이 더 많습니다 nae2 네 plc0 학생은 nae1 이네 plc0 학생보다 num2 명이 더 적습니다 nae2 네 plc0 학생은 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 528,
            "num1": 174,
            "num2": 294
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),num2)",
        "Answer": 408,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_minus func_add num0 num1 num2",
        "src": "nae0 이네 plc0  학생 은 num0  명 이고 nae1 이네 plc0  학생 은 nae0 이네 plc0  학생 보다 num1  명 이 더 많습니다 nae2 네 plc0  학생 은 nae1 이네 plc0  학생 보다 num2  명 이 더 적습니다 nae2 네 plc0  학생 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            8,
            10,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            22,
            23,
            25,
            28,
            30,
            32,
            33,
            36,
            37,
            38,
            40,
            45
        ],
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 num2"
    },
    {
        "Question": "민영이가 타고 온 비행기에는 374명이 타고 왔고, 유정이가 타고 온 비행기는 158명이 타고 왔어요. 유정이가 타고 온 비행기에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 타고 온 trn0 에는 num0 명이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온 trn0 는 num1 명이 타고 왔어요 nae1 이가 타고 온 trn0 에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 374,
            "num1": 158
        },
        "Equation": "func_difference(num1,num0)",
        "Answer": 216,
        "Type": "Difference",
        "EquationConv": "func_difference num1 num0",
        "src": "nae0 이가 타고 온 trn0  에 는 num0  명 이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온 trn0 는 num1  명 이 타고 왔어요 nae1 이가 타고 온 trn0 에 몇  명 이 더 적게 타고 왔나요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            21,
            23,
            25,
            26,
            27,
            32,
            33,
            34
        ],
        "trg": "func_difference num1 num0"
    },
    {
        "Question": "연필을 6다스를 남학생 4명과 여학생 5명이 4자루씩 가진 후 남은 연필을 상자 3개에 똑같이 나누어 담았습니다. 1 상자에 담은 연필은 몇 자루인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "sta0 을 num0 다스를 남학생 num1 명과 여학생 num2 명이 rep0 자루씩 가진 후 남은 sta0 을 상자 num3 개에 똑같이 나누어 담았습니다 num4 상자에 담은 sta0 은 몇 자루인지 하나의 식으로 만들어 구하세요",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "rep0": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 1,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_das2jaru(num0,none),func_multiply(func_add(num1,num2),rep0)),num3)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide func_minus func_das2jaru num0 none func_multiply func_add num1 num2 rep0 num3",
        "src": "sta0  을  num0  다스 를  남학생  num1  명 과  여학생  num2  명 이 rep0  자루 씩 가진  후   남은  sta0  을   상자  num3  개 에 똑같이 나누어 담았습니다 num4  상자 에 담은 sta0  은  몇  자루 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            10,
            13,
            15,
            16,
            19,
            22,
            26,
            27,
            28,
            31,
            32,
            40,
            41
        ],
        "trg": "func_divide func_minus func_das2jaru num0 none func_multiply func_add num1 num2 rep0 num3"
    },
    {
        "Question": "한 사람이 하루에 350 개의 물건을 만드는 공장에서 47 명이 일을 한다고 합니다. 하루 동안 만드는 물건은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 사람이 하루에 num1 개의 물건을 만드는 공장에서 num2 명이 일을 한다고 합니다 . 하루 동안 만드는 물건은 모두 몇 개입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num1": 350,
            "num2": 47
        },
        "Equation": "func_multiply(num1, num2)",
        "Answer": 16450,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_multiply num1 num2",
        "src": "num0  사람 이  하루 에 num1  개 의  물건 을 만드는  공장 에서 num2  명 이  일 을 num3 다고 합니다  하루   동안  만드는  물건 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            10,
            13,
            18,
            20,
            23,
            26,
            29
        ],
        "trg": "func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "석진이네 가족은 친척과 함께 자동차를 타고 여행을 가려고 합니다. 석진이네 가족과 친척이 모두 12명일 때 한 대에 4명씩 타면 자동차는 몇 대 필요할까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 가족은 친척과 함께 trn0 를 타고 여행을 가려고 합니다 nae0 이네 가족과 친척이 모두 num0 명일 때 num1 대에 rep0 명씩 타면 trn0 는 몇 대 필요할까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "rep0": 4
        },
        "Equation": "func_divide(num0,rep0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 rep0",
        "src": "nae0 이네  가족 은  친척 과 함께 trn0 를 타고  여행 을 가려고 합니다 nae0 이네  가족 과  친척 이 모두 num0  명일   때  num1  대 에 rep0  명 씩 타면 trn0 는 몇  대   필요 할까요",
        "group_num": [
            0,
            7,
            9,
            12,
            13,
            14,
            20,
            21,
            24,
            27,
            29,
            30,
            31,
            36
        ],
        "trg": "func_divide num0 rep0"
    },
    {
        "Question": "정국은 훌라후프를 하루에 85 회씩 하려고 합니다. 정국이 3 일 동안 할 수 있는 훌라후프는 모두 몇 회입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 은 훌라후프를 하루에 rep0 회씩 하려고 합니다 . nae0 이 num0 일 동안 할 수 있는 훌라후프는 모두 몇 회입니까 ?",
        "Numbers": {
            "rep0": 85,
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(rep0, num0)",
        "Answer": 255,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_multiply rep0 num0",
        "src": "nae0  은   훌라후프 를  하루 에 rep0  회 씩 하려고 합니다 nae0 이 num0  일   동안  할  수  있는  훌라후프 는 모두 몇  회 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            16,
            18,
            21,
            24
        ],
        "trg": "func_multiply rep0 num0"
    },
    {
        "Question": "한 상자에 18 개씩 들어 있는 토마토가 5 상자 있고, 한 상자에 4 개씩 들어 있는 참외가 20 상자 있습니다. 토마토는 한 개에 500 원, 참외는 한 개에 700 원을 받고 모두 팔았다면 토마토와 참외를 판 금액은 모두 얼마인지 구해 보시오.",
        "QuestionConv": "num0 상자에 rep0 개씩 들어 있는 foo0 가 num1 상자 있고 num2 상자에 rep1 개씩 들어 있는 foo1 가 num3 상자 있습니다 foo0 는 num4 개에 num5 원 foo1 는 num6 개에 num7 원을 받고 모두 팔았다면 foo0 와 foo1 를 판 금액은 모두 얼마인지 구해 보시오 .",
        "Numbers": {
            "rep0": 18,
            "num1": 5,
            "rep1": 4,
            "num3": 20,
            "num5": 500,
            "num7": 700
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_multiply(rep0,num1),num5),func_multiply(func_multiply(rep1,num3),num7))",
        "Answer": 101000,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add func_multiply func_multiply rep0 num1 num5 func_multiply func_multiply rep1 num3 num7",
        "src": "num0  상자 에 rep0  개 씩 들어 있는 foo0 가 num1  상자  있고 num2  상자 에 rep1  개 씩 들어 있는 foo1 가 num3  상자  있습니다 foo0 는 num4  개 에 num5  원  foo1 는 num6  개 에 num7  원 을 받고 모두 팔았다면 foo0 와 foo1 를 판  금액 은 모두  얼마 인지 구해 보시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            28,
            31,
            33,
            35,
            38,
            41,
            42,
            43,
            44,
            46,
            48,
            51,
            54,
            55
        ],
        "trg": "func_add func_multiply func_multiply rep0 num1 num5 func_multiply func_multiply rep1 num3 num7"
    },
    {
        "Question": "4726개의 사과를 1 상자에 30개씩 50상자와 40개씩 80상자에 담았습니다. 남은 사과는 몇 개인지 하나의 식으로 나타내고, 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "num0 개의 foo0 를 num1 상자에 rep0 개씩 num2 상자와 rep1 개씩 num3 상자에 담았습니다 남은 foo0 는 몇 개인지 하나의 식으로 나타내고 답을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 4726,
            "num1": 1,
            "rep0": 30,
            "num2": 50,
            "rep1": 40,
            "num3": 80
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(func_perobj(rep0,num1),num2)),func_multiply(num3, rep1))",
        "Answer": 26,
        "Type": "TVQ-Final",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 func_multiply func_perobj rep0 num1 num2 func_multiply num3 rep1",
        "src": "num0  개 의 foo0 를 num1  상자 에 rep0  개 씩 num2  상자 와 rep1  개 씩 num3  상자 에 담았습니다  남은  foo0 는 몇  개 인지 하나의  식 으로 나타내고  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            8,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            30,
            33
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply func_perobj rep0 num1 num2 func_multiply num3 rep1"
    },
    {
        "Question": "은지는 과일 가게에서 3개에 1800원 하는 자두 5개와 1개에 1300원짜리 사과를 6개를 사고 15000원을 내었습니다. 은지는 얼마를 거슬러 받아야 하는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 는 과일 가게에서 num0 개에 num1 원 하는 foo0 num2 개와 num3 개에 num4 원짜리 foo1 를 num5 개를 사고 num6 원을 내었습니다 nae0 는 얼마를 거슬러 받아야 하는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 1800,
            "num2": 5,
            "num3": 1,
            "num4": 1300,
            "num5": 6,
            "num6": 15000
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num6,func_multiply(func_perobj(num1,num0),num2)),func_multiply(func_perobj(num4,num3),num5))",
        "Answer": 4200,
        "Type": "TVQ-Final",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num6 func_multiply func_perobj num1 num0 num2 func_multiply func_perobj num4 num3 num5",
        "src": "nae0 는  과일   가게 에서 num0  개 에 num1  원  하는 foo0 num2  개 와 num3  개 에 num4  원 짜리 foo1 를 num5  개 를  사고  num6  원 을 내었습니다 nae0 는  얼마 를 거슬러 받아야 하는지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            8,
            10,
            11,
            12,
            15,
            18,
            21,
            23,
            27,
            31,
            35,
            36,
            37,
            41,
            44
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num6 func_multiply func_perobj num1 num0 num2 func_multiply func_perobj num4 num3 num5"
    },
    {
        "Question": "공책이 200권이 있습니다. 3명의 학생에게는 10권씩, 15명의 학생에게는 5권씩 나누어 주었습니다. 남은 공책을 5명에게 똑같이 나누어 주려면 한 학생에게 몇 권씩 나누어 주면 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "sta0 이 num0 권이 있습니다 num1 명의 학생에게는 rep0 권씩 num2 명의 학생에게는 rep1 권씩 나누어 주었습니다 남은 sta0 을 num3 명에게 똑같이 나누어 주려면 num4 학생에게 몇 권씩 나누어 주면 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 200,
            "num1": 3,
            "rep0": 10,
            "num2": 15,
            "rep1": 5,
            "num3": 5,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_minus(num0,func_multiply(num1,rep0)),func_multiply(num2,rep1)),num3),num4)",
        "Answer": 19,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_multiply func_divide func_minus func_minus num0 func_multiply num1 rep0 func_multiply num2 rep1 num3 num4",
        "src": "sta0 이 num0  권 이 있습니다 num1  명 의  학생 에게는 rep0  권 씩 num2  명 의  학생 에게는 rep1  권 씩 나누어 주었습니다  남은  sta0  을  num3  명 에게 똑같이 나누어 주려면 num4  학생 에게 몇  권 씩 나누어 주면 되는지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            11,
            13,
            14,
            19,
            21,
            22,
            25,
            27,
            31,
            33,
            38,
            39,
            41,
            45,
            48
        ],
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_minus num0 func_multiply num1 rep0 func_multiply num2 rep1 num3 num4"
    },
    {
        "Question": "남준이네 과일 가게에서는 2개에 1200원 하는 사과를 사서 1 봉지에 3개씩 담아 2250원에 팔았습니다. 남준이네 과일 가게에서 사과를 팔아 얻은 이익이 90000원이라면, 판 사과는 모두 몇 봉지일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 과일 가게에서는 num0 개에 num1 원 하는 foo0 를 사서 num2 봉지에 rep0 개씩 담아 num3 원에 팔았습니다 nae0 이네 과일 가게에서 foo0 를 팔아 얻은 이익이 num4 원이라면 판 foo0 는 모두 몇 봉지일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 1200,
            "num2": 1,
            "rep0": 3,
            "num3": 2250,
            "num4": 90000
        },
        "Equation": "func_divide(num4,func_minus(num3,func_multiply(func_perobj(num1,num0),func_perobj(rep0,num2))))",
        "Answer": 200,
        "Type": "Equation",
        "EquationConv": "func_divide num4 func_minus num3 func_multiply func_perobj num1 num0 func_perobj rep0 num2",
        "src": "nae0 이네  과일   가게 에서는 num0  개 에 num1  원  하는 foo0 를  사서  num2  봉지 에 rep0  개 씩 담아 num3  원 에 팔았습니다 nae0 이네  과일   가게 에서 foo0 를 팔아 얻은  이익 이 num4  원 이라면 판 foo0 는 모두 몇  봉지 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            8,
            10,
            11,
            14,
            17,
            19,
            20,
            21,
            24,
            25,
            28,
            30,
            32,
            33,
            36,
            39,
            40,
            42,
            45
        ],
        "trg": "func_divide num4 func_minus num3 func_multiply func_perobj num1 num0 func_perobj rep0 num2"
    },
    {
        "Question": "정국이네 농장에서 배를 수확했다. 43kg의 배를 한 봉지에, 35kg의 배를 다른 봉지에 넣었다. 아직 포장되지 않은 배가 15kg이 있을 때, 정국이는 총 몇 kg의 배를 수확하였는가?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 농장에서 배를 수확했다 num0 kg 의 배를 한 봉지에 num1 kg 의 배를 다른 봉지에 넣었다 아직 포장되지 않은 배가 num2 kg 이 있을 때 nae0 이는 총 몇 kg 의 배를 수확하였는가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 43,
            "num1": 35,
            "num2": 15
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num1),num2)",
        "Answer": 93,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_add func_add num0 num1 num2",
        "src": "nae0 이네  농장 에서 foo0 를  수확 했다 num0 kg  의  foo0 를 한  봉지 에 num1 kg  의  foo0 를 다른  봉지 에 넣었다 아직  포장 되지 않은 foo0 가 num2 kg 이 있을  때  nae0 이는 총 몇 kg  의  foo0 를  수확 하였는가",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            17,
            19,
            24,
            27,
            29,
            31,
            32,
            34,
            36,
            40,
            42,
            45
        ],
        "trg": "func_add func_add num0 num1 num2"
    },
    {
        "Question": "지름이 50 m인 원을 그렸습니다. 원의 반지름은 몇 m일까요?",
        "QuestionConv": "지름이 num0 m 인 원을 그렸습니다 . 원의 반지름은 몇 m 일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_radius(num0,none)",
        "Answer": 25,
        "Type": "Circle",
        "EquationConv": "func_radius num0 none",
        "src": " 지름 이 num0 m  인   원 을 그렸습니다  원 의  반지름 은 몇 m 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            13,
            14
        ],
        "trg": "func_radius num0 none"
    },
    {
        "Question": "곰 인형 32개를 8명에게 똑같이 나누어 주면 한 명에게 몇 개씩 줄 수 있을까요?",
        "QuestionConv": "곰 인형 num0 개를 num1 명에게 똑같이 나누어 주면 num2 명에게 몇 개씩 줄 수 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 32,
            "num1": 8
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 num1",
        "src": " 곰   인형  num0  개 를 num1  명 에게 똑같이 나누어 주면 num2  명 에게 몇  개 씩 줄  수  있을까요",
        "group_num": [
            2,
            5,
            9,
            11,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_divide num0 num1"
    },
    {
        "Question": "남준이는 구슬을 3개 갖고 있습니다. 정국은 5개 갖고 있습니다. 둘이 합해 몇 개의 구슬을 갖고 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 구슬을 num0 개 갖고 있습니다 . nae1 은 num1 개 갖고 있습니다 . 둘이 합해 몇 개의 구슬을 갖고 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": "nae0 이는  구슬 을 num0  개  갖고 있습니다 nae1  은  num1  개  갖고 있습니다 num2 이 합해 몇  개 의  구슬 을 갖고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            22,
            23
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "은지네 반 남학생 20 명의 평균 몸무게는 42 kg 이고, 여학생 20 명의 평균 몸무게는 38 kg 입니다. 은지네 반 전체 학생들의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 네 반 남학생 num0 명의 평균 몸무게는 num1 kg 이고 , 여학생 num2 명의 평균 몸무게는 num3 kg 입니다 . nae0 네 반 전체 학생들의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 42,
            "num2": 20,
            "num3": 38
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)),func_add(num0,num2))",
        "Answer": 40,
        "Type": "Mean",
        "EquationConv": "func_divide func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3 func_add num0 num2",
        "src": "nae0 네  반   남학생  num0  명 의  평균   몸무게 는 num1 kg  이고   여학생  num2  명 의  평균   몸무게 는 num3 kg 입니다 nae0 네  반   전체   학생 들의  평균   몸무게 는 몇 kg 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            10,
            11,
            14,
            17,
            20,
            21,
            22,
            23,
            29,
            33,
            34
        ],
        "trg": "func_divide func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3 func_add num0 num2"
    },
    {
        "Question": "민영이는 6개에 960원 하는 단추를 9개 샀고, 은지는 8개에 640원 하는 단추를 몇 개 샀더니 민영이와 은지가 산 단추 값이 서로 같았습니다. 은지가 산 단추는 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 개에 num1 원 하는 단추를 num2 개 샀고 nae1 는 num3 개에 num4 원 하는 단추를 몇 개 샀더니 nae0 이와 nae1 가 산 단추 값이 서로 같았습니다 nae1 가 산 단추는 몇 개일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 960,
            "num2": 9,
            "num3": 8,
            "num4": 640
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_perobj(num1,num0),num2),func_perobj(num4,num3))",
        "Answer": 18,
        "Type": "Equation",
        "EquationConv": "func_divide func_multiply func_perobj num1 num0 num2 func_perobj num4 num3",
        "src": "nae0 이는 num0  개 에 num1  원  하는  단추 를 num2  개  샀고 nae1 는 num3  개 에 num4  원  하는  단추 를 몇  개  샀더니 nae0 이와 nae1 가 산  단추   값 이 서로 같았습니다 nae1 가 산  단추 는 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18,
            20,
            25,
            26,
            28,
            30,
            35,
            36,
            38,
            43
        ],
        "trg": "func_divide func_multiply func_perobj num1 num0 num2 func_perobj num4 num3"
    },
    {
        "Question": "둘레가 427 m 인 운동장이 있습니다. 이 운동장을 3바퀴 돌면 모두 몇 m 를 달리게 됩니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 m 인 운동장이 있습니다 . 이 운동장을 num1 바퀴 돌면 모두 몇 m 를 달리게 됩니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 427,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "Answer": 1281,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_multiply num0 num1",
        "src": " 둘레 가 num0 m  인   운동장 이 있습니다 이  운동장 을 num1  바퀴  돌면 모두 몇 m 를 달리게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_multiply num0 num1"
    },
    {
        "Question": "펭수가 가족을 만나러 남극에 갔어요. 펭귄 542마리가 뭍에 있었는데 그중 295마리가 바다 속으로 들어갔어요. 뭍에 남아있는 펭귄은 몇 마리인가요?",
        "QuestionConv": "펭수가 가족을 만나러 남극에 갔어요 . 펭귄 num0 마리가 뭍에 있었는데 그중 num1 마리가 바다 속으로 들어갔어요 . 뭍에 남아있는 펭귄은 몇 마리인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 542,
            "num1": 295
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 247,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": "펭수가  가족 을 만나러  남극 에 갔어요  펭귄  num0  마리 가  뭍 에 있었는데  그중  num1  마리 가  바다   속 으로 들어갔어요  뭍 에 남아있는  펭귄 은 몇  마리인  가요 ",
        "group_num": [
            3,
            6,
            8,
            15,
            21,
            24
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "유나는 가족들과 함께 낚시를 하러 갔습니다. 유나와 동생은 334 마리의 물고기를 잡았고, 부모님은 유나와 동생이 잡은 물고기의 수보다 2 배만큼 잡았습니다. 부모님이 잡은 물고기는 모두 몇 마리입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 가족들과 함께 낚시를 하러 갔습니다 nae0 와 동생은 num0 마리의 ani0 를 잡았고 부모님은 nae0 와 동생이 잡은 ani0 의 수보다 num1 배만큼 잡았습니다 부모님이 잡은 ani0 는 모두 몇 마리입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 334,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "Answer": 668,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_multiply num0 num1",
        "src": "nae0 는  가족 들과 함께  낚시 를 하러 갔습니다 nae0 와  동생 은 num0  마리 의 ani0 를 잡았고  부모 님은 nae0 와  동생 이 잡은 ani0  의   수 보다 num1 foo0  만큼  잡았습니다  부모 님이 잡은 ani0 는 모두 몇  마리 입니까",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            9,
            13,
            16,
            18,
            21,
            25,
            26,
            29,
            30,
            31,
            33,
            36,
            37,
            39,
            42
        ],
        "trg": "func_multiply num0 num1"
    },
    {
        "Question": "은지네 학교 학생 80 명이 수학경시대회 시험을 보았는데 그중 30 명이 입상하였습니다. 입상하지 못한 학생들의 평균 점수는 64 점이고, 80 명 전체의 평균 점수는 74.5 점일 때, 입상한 학생들의 평균 점수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 네 plc0 학생 num0 명이 sbj0 경시대회 시험을 보았는데 그중 num1 명이 입상하였습니다 입상하지 못한 학생들의 평균 점수는 num2 점이고 num3 명 전체의 평균 점수는 num4 점일 때 입상한 학생들의 평균 점수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 80,
            "num1": 30,
            "num2": 64,
            "num3": 80,
            "num4": 74.5
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_multiply(num3,num4),func_multiply(func_minus(num0,num1),num2)),num1)",
        "Answer": 92,
        "Type": "Mean",
        "EquationConv": "func_divide func_minus func_multiply num3 num4 func_multiply func_minus num0 num1 num2 num1",
        "src": "nae0 네 plc0  학생  num0  명 이 sbj0  경시  대회   시험 을 보았는데  그중  num1  명 이  입상 하였습니다  입상 하지 못한  학생 들의  평균   점수 는 num2  점 이고 num3  명   전체 의  평균   점수 는 num4  점 일  때   입상 한  학생 들의  평균   점수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            12,
            14,
            18,
            20,
            24,
            27,
            30,
            34,
            37,
            45,
            48
        ],
        "trg": "func_divide func_minus func_multiply num3 num4 func_multiply func_minus num0 num1 num2 num1"
    },
    {
        "Question": "상자안에 9개의 공이 있습니다. 석진이가 5개의 공을 상자 안에 더 넣었습니다. 상자 안에 있는 공은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "상자안에 num0 개의 공이 있습니다 nae0 이가 num1 개의 공을 상자 안에 더 넣었습니다 상자 안에 있는 공은 모두 몇 개입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": " 상자  안 에 num0  개 의  공 이 있습니다 nae0 이가 num1  개 의  공 을  상자   안 에 더 넣었습니다  상자   안 에 있는  공 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            3,
            8,
            9,
            11,
            19,
            20,
            24,
            27,
            30
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "무게가 같은 9개의 추의 무게가 4kg 500g입니다. 이 추 2개와 무게가 850g인 필통 몇 개를 양팔 저울의 한 쪽에 올려놓고, 다른 쪽에는 무게가 1050g인 사전을 5권 올려놓았더니 수평을 이루었습니다. 올려놓은 필통은 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "무게가 같은 num0 개의 추의 무게가 num1 kg num2 g 입니다 . 이 추 num3 개와 무게가 num4 g 인 필통 몇 개를 양팔 저울의 한 쪽에 올려놓고 , 다른 쪽에는 무게가 num5 g 인 사전을 num6 권 올려놓았더니 수평을 이루었습니다 . 올려놓은 필통은 몇 개일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4,
            "num2": 500,
            "num3": 2,
            "num4": 850,
            "num5": 1050,
            "num6": 5
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_multiply(num5,num6),func_multiply(func_perobj(func_kg2g(num1,num2),num0),num3)),num4)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Equation",
        "EquationConv": "func_divide func_minus func_multiply num5 num6 func_multiply func_perobj func_kg2g num1 num2 num0 num3 num4",
        "src": " 무게 가 같은 num0  개 의  추 의  무게 가 num1 kg num2 g 입니다 이  추  num3  개 와  무게 가 num4 g  인   필통  몇  개 를  양팔   저울 의 한  쪽 에 올려놓고 다른  쪽 에는  무게 가 num5 g  인   사전 을 num6  권  올려놓았더니  수평 을 이루었습니다 올려놓은  필통 은 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            22,
            23,
            35,
            41,
            42,
            46,
            48,
            51,
            52,
            57
        ],
        "trg": "func_divide func_minus func_multiply num5 num6 func_multiply func_perobj func_kg2g num1 num2 num0 num3 num4"
    },
    {
        "Question": "비행기 1층에는 342명, 2층에는 117명이 탈 수 있어요. 비행기에는 모두 몇 명이 탈 수 있나요?",
        "QuestionConv": "trn0 num0 층에는 num1 명 num2 층에는 num3 명이 탈 수 있어요 trn0 에는 모두 몇 명이 탈 수 있나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 342,
            "num2": 2,
            "num3": 117
        },
        "Equation": "func_add(num1,num3)",
        "Answer": 459,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num1 num3",
        "src": "trn0 num0  층 에는 num1  명  num2  층 에는 num3  명 이 탈  수  있어요 trn0  에 는 모두 몇  명 이 탈  수  있나요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            9,
            12,
            14,
            15,
            18,
            22,
            24
        ],
        "trg": "func_add num1 num3"
    },
    {
        "Question": "계란 1 줄은 10개입니다. 계란 7줄과 6개 중에서 4개는 깨져서 버리고, 남은 계란으로 하루에 3개씩 요리에 사용하면 며칠 동안 먹을 수 있는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "QuestionConv": "계란 num0 줄은 num1 개입니다 . 계란 num2 줄과 num3 개 중에서 num4 개는 깨져서 버리고 , 남은 계란으로 하루에 rep0 개씩 요리에 사용하면 며칠 동안 먹을 수 있는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 7,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "rep0": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_add(func_multiply(func_perobj(num1,num0),num2),num3),num4),rep0)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide func_minus func_add func_multiply func_perobj num1 num0 num2 num3 num4 rep0",
        "src": " 계란  num0  줄 은 num1  개 입니다  계란  num2  줄 과 num3  개   중 에서 num4  개 는 깨져서 버리고  남은   계란 으로  하루 에 rep0  개 씩  요리 에  사용 하면  며칠   동안  먹을  수  있는지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            8,
            11,
            15,
            18,
            25,
            27,
            31,
            34,
            36,
            40,
            43
        ],
        "trg": "func_divide func_minus func_add func_multiply func_perobj num1 num0 num2 num3 num4 rep0"
    },
    {
        "Question": "남준이는 사탕을 38개 가지고 있었는데 석진, 윤기, 호석에게 각각 10개씩 주었습니다. 남준에게 남아 있는 사탕은 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 foo0 을 num0 개 가지고 있었는데 nae1 nae2 nae3 에게 각각 rep0 개씩 주었습니다 nae0 에게 남아 있는 foo0 은 몇 개일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "rep0": 10
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_minus(num0,rep0),rep0),rep0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "TVQ-Final",
        "EquationConv": "func_minus func_minus func_minus num0 rep0 rep0 rep0",
        "src": "nae0 이는 foo0  을  num0  개  가지고 있었는데 nae1 nae2 nae3 에게 각각 rep0  개 씩 주었습니다 nae0 에게 남아 있는 foo0  은  몇  개 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            10,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            25
        ],
        "trg": "func_minus func_minus func_minus num0 rep0 rep0 rep0"
    },
    {
        "Question": "유정이는 100원짜리 동전 1개와 500원짜리 동전 1개를 가지고 있습니다. 윤기는 유정이가 가지고 있는 돈의 3배보다 400원 적게 가지고 있고, 태형이가 가지고 있는 돈은 5000원입니다. 태형이는 윤기보다 돈이 얼마나 더 많은지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 원짜리 동전 num1 개와 num2 원짜리 동전 num3 개를 가지고 있습니다 nae1 는 nae0 이가 가지고 있는 돈의 num4 배보다 num5 원 적게 가지고 있고 nae2 이가 가지고 있는 돈은 num6 원입니다 nae2 이는 nae1 보다 돈이 얼마나 더 많은지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 1,
            "num2": 500,
            "num3": 1,
            "num4": 3,
            "num5": 400,
            "num6": 5000
        },
        "Equation": "func_minus(num6,func_minus(func_multiply(func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)),num4),num5))",
        "Answer": 3600,
        "Type": "Difference",
        "EquationConv": "func_minus num6 func_minus func_multiply func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3 num4 num5",
        "src": "nae0 이는 num0  원 짜리  동전  num1  개 와 num2  원 짜리  동전  num3  개 를 가지고 있습니다 nae1 는 nae0 이가 가지고 있는  돈 의 num4 foo0 보다 num5  원  적게 가지고 있고 nae2 이가 가지고 있는  돈 은 num6  원 입니다 nae2 이는 nae1 보다  돈 이 얼마나 더 많은지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            9,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            26,
            27,
            28,
            29,
            31,
            32,
            33,
            34,
            36,
            37,
            40,
            42,
            43,
            45,
            46,
            50,
            51,
            55,
            58
        ],
        "trg": "func_minus num6 func_minus func_multiply func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3 num4 num5"
    },
    {
        "Question": "병아리 알이 503개 있었는데 386개가 부화했어요. 아직 부화하지 않은 병아리 알은 몇 개인가요?",
        "QuestionConv": "ani0 알이 num0 개 있었는데 num1 개가 부화했어요 아직 부화하지 않은 ani0 알은 몇 개인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 503,
            "num1": 386
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 117,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": "ani0  알 이 num0  개  있었는데 num1  개 가  부화 했어요 아직  부화 하지 않은 ani0 알은 몇  개인  가요 ",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            6,
            10,
            13,
            15,
            16
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "72쪽짜리 책을 하루에 8쪽씩 읽으려고 합니다. 이 책을 끝까지 읽으려면 며칠이 걸리나요?",
        "QuestionConv": "num0 쪽짜리 책을 하루에 rep0 쪽씩 읽으려고 합니다 . 이 책을 끝까지 읽으려면 며칠이 걸리나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "rep0": 8
        },
        "Equation": "func_divide(num0,rep0)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 rep0",
        "src": "num0  쪽 짜리  책 을  하루 에 rep0  쪽 씩 읽으려고 합니다 이  책 을  끝 까지 읽으려면  며칠 이 걸리나요",
        "group_num": [
            0,
            7,
            9,
            10,
            11,
            16,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_divide num0 rep0"
    },
    {
        "Question": "강낭콩 21개를 화분 3개에 똑같이 나누면 화분 한 개에 몇 개씩 심을 수 있을까요?",
        "QuestionConv": "강낭콩 num0 개를 화분 num1 개에 똑같이 나누면 화분 num2 개에 몇 개씩 심을 수 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 21,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 num1",
        "src": " 강낭콩  num0  개 를 flw0 num1  개 에 똑같이 나누면 flw0 num2  개 에 몇  개 씩 심을  수  있을까요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            5,
            9,
            10,
            11,
            16,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_divide num0 num1"
    },
    {
        "Question": "지민이는 용돈으로 5000원을 받아 3개에 900원 하는 지우개 1개와 400원 짜리 공책 2권을 샀습니다. 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 나타내고, 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 용돈으로 num0 원을 받아 num1 개에 num2 원 하는 sta0 num3 개와 num4 원 짜리 sta1 num5 권을 샀습니다 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 나타내고 답을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 5000,
            "num1": 3,
            "num2": 900,
            "num3": 1,
            "num4": 400,
            "num5": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(func_perobj(num2,num1),num3)),func_multiply(num4,num5))",
        "Answer": 3900,
        "Type": "TVQ-Final",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 func_multiply func_perobj num2 num1 num3 func_multiply num4 num5",
        "src": "nae0 이는  용돈 으로 num0  원 을 받아 num1  개 에 num2  원  하는 sta0 num3  개 와 num4  원  짜리 sta1 num5  권 을 샀습니다  남은   돈 은  얼마 인지 하나의  식 으로 나타내고  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21,
            22,
            25,
            34,
            37
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply func_perobj num2 num1 num3 func_multiply num4 num5"
    },
    {
        "Question": "학교 텃밭에서 수확한 땅콩을 볶아서 395봉지에 나눠 담았어요. 대기 줄에 172명이 기다리고 있다면 몇 명이 땅콩을 받아갔나요?",
        "QuestionConv": "plc0 텃밭에서 수확한 땅콩을 볶아서 num0 봉지에 나눠 담았어요 대기 줄에 num1 명이 기다리고 있다면 몇 명이 땅콩을 받아갔나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 395,
            "num1": 172
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 223,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": "plc0  텃밭 에서  수확 한  땅콩 을 볶아서 num0  봉지 에 나눠 담았어요  대기   줄 에 num1  명 이 기다리고 있다면 몇  명 이  땅콩 을 받아갔나요",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            11,
            12,
            16,
            19,
            20,
            26
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "사과 5개는 2250원, 감 6개는 4710원, 귤 7개는 1890원이라고 합니다. 사과 1개, 감 2개, 귤 3개의 값의 합은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개는 num1 원 foo1 num2 개는 num3 원 foo2 num4 개는 num5 원이라고 합니다 foo0 num6 개 감 num7 개 귤 num8 개의 값의 합은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2250,
            "num2": 6,
            "num3": 4710,
            "num4": 7,
            "num5": 1890,
            "num6": 1,
            "num7": 2,
            "num8": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_add(func_multiply(func_perobj(num1,num0),num6),func_multiply(func_perobj(num3,num2),num7)),func_multiply(func_perobj(num5,num4),num8))",
        "Answer": 2830,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_add func_add func_multiply func_perobj num1 num0 num6 func_multiply func_perobj num3 num2 num7 func_multiply func_perobj num5 num4 num8",
        "src": "foo0 num0  개 는 num1  원  foo1 num2  개 는 num3  원  foo2 num4  개 는 num5  원 이라고 합니다 foo0 num6  개   감  num7  개   귤  num8  개 의  값 의  합 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16,
            19,
            20,
            21,
            24,
            27,
            32,
            39,
            42
        ],
        "trg": "func_add func_add func_multiply func_perobj num1 num0 num6 func_multiply func_perobj num3 num2 num7 func_multiply func_perobj num5 num4 num8"
    },
    {
        "Question": "은지는 총 79000원이 있다. 은지가 35000원의 카메라와 59000원의 이어폰을 사려면 돈이 얼마 더 필요한지 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 는 총 num0 원이 있다 nae0 가 num1 원의 카메라와 num2 원의 이어폰을 사려면 돈이 얼마 더 필요한지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 79000,
            "num1": 35000,
            "num2": 59000
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num1,num2),num0)",
        "Answer": 15000,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_minus func_add num1 num2 num0",
        "src": "nae0 는 총 num0  원 이 있다 nae0 가 num1  원 의  카메라 와 num2  원 의  이어폰 을 사려면  돈 이  얼마  더  필요 한지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            9,
            14,
            19,
            23,
            25,
            26
        ],
        "trg": "func_minus func_add num1 num2 num0"
    },
    {
        "Question": "반지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 지름은 몇 cm일까요?",
        "QuestionConv": "반지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다 . 원의 지름은 몇 cm 일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_diameter(num0,none)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Circle",
        "EquationConv": "func_diameter num0 none",
        "src": " 반지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  지름 은 몇 cm 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            13,
            14
        ],
        "trg": "func_diameter num0 none"
    },
    {
        "Question": "남준, 은지, 유나의 영어 점수는 각각 90점, 80점, 88점입니다. 이 3을 제외한 학급의 영어 점수 평균은 67점입니다. 남준이네 학급 인원수가 30명일 때, 학급 영어 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 의 sbj0 점수는 각각 num0 점 num1 점 num2 점입니다 이 num3 을 제외한 학급의 sbj0 점수 평균은 num4 점입니다 nae0 이네 학급 인원수가 num5 명일 때 학급 sbj0 평균 점수는 몇 점입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 90,
            "num1": 80,
            "num2": 88,
            "num3": 3,
            "num4": 67,
            "num5": 30
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num5,num3),num4),num0),num1),num2),num5)",
        "Answer": 68.9,
        "Type": "Mean",
        "EquationConv": "func_divide func_add func_add func_add func_multiply func_minus num5 num3 num4 num0 num1 num2 num5",
        "src": "nae0 nae1 nae2  의  sbj0  점수 는 각각 num0  점  num1  점  num2  점 입니다 이 num3  을   제외 한  학급 의 sbj0  점수   평균 은 num4  점 입니다 nae0 이네  학급   인원수 가 num5  명일   때   학급  sbj0  평균   점수 는 몇  점 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            34,
            38,
            39,
            44
        ],
        "trg": "func_divide func_add func_add func_add func_multiply func_minus num5 num3 num4 num0 num1 num2 num5"
    },
    {
        "Question": "과일 바구니 안에 사과가 4개, 오렌지가 6개 있습니다. 그중에서 사과는 2개, 오렌지는 3개를 먹었습니다. 과일 바구니 안의 사과와 오렌지의 개수의 합은?",
        "QuestionConv": "과일 바구니 안에 foo0 가 num0 개 foo1 가 num1 개 있습니다 그중에서 foo0 는 num2 개 foo1 는 num3 개를 먹었습니다 과일 바구니 안의 foo0 와 foo1 의 개수의 합은 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 6,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 5,
        "Type": "TVQ-Final",
        "EquationConv": "func_minus func_minus func_add num0 num1 num2 num3",
        "src": " 과일   바구니   안 에 foo0 가 num0  개  foo1 가 num1  개  있습니다  그중 에서 foo0 는 num2  개  foo1 는 num3  개 를 먹었습니다  과일   바구니   안 의 foo0 와 foo1  의   개수 의  합 은",
        "group_num": [
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            15,
            17,
            19,
            21,
            24,
            29,
            31,
            35
        ],
        "trg": "func_minus func_minus func_add num0 num1 num2 num3"
    },
    {
        "Question": "농장에 있는 돼지와 오리의 수를 세어 보니 모두 40마리였습니다. 돼지가 6마리라면 오리는 몇 마리인가요?",
        "QuestionConv": "농장에 있는 ani0 와 ani1 의 수를 세어 보니 모두 num0 마리였습니다 ani0 가 num1 마리라면 ani1 는 몇 마리인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 34,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": " 농장 에 있는 ani0 와 ani1  의   수 를 세어  보니  모두 num0  마리 였습니다 ani0 가 num1  마리 라면 ani1 는 몇  마리인  가요 ",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            9,
            11,
            12,
            15,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 6을 곱한 후 3으로 나누고 8을 빼었더니 10이 되었습니다. 어떤 수를 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 을 곱한 후 num1 으로 나누고 num2 을 빼었더니 num3 이 되었습니다 . 어떤 수를 구해 보세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 3,
            "num2": 8,
            "num3": 10
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num3,num2),num1),num0)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Equation",
        "EquationConv": "func_divide func_multiply func_add num3 num2 num1 num0",
        "src": "어떤  수 에 num0  을  곱한  후  num1 으로 나누고 num2  을  빼었더니 num3 이 되었습니다 어떤  수 를 구해 보세요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            19,
            20
        ],
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num3 num2 num1 num0"
    },
    {
        "Question": "석진과 유정이는 가지고 있던 돈을 합하여 7300원짜리 조립장난감을 샀습니다. 석진이가 낸 돈은 유정이가 낸 돈의 2배보다 700원이 더 많습니다. 유정이가 낸 돈은 얼마일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 과 nae1 이는 가지고 있던 돈을 합하여 num0 원짜리 조립장난감을 샀습니다 nae0 이가 낸 돈은 nae1 이가 낸 돈의 num1 배보다 num2 원이 더 많습니다 nae1 이가 낸 돈은 얼마일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 7300,
            "num1": 2,
            "num2": 700,
            "none": null,
            "one": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,num2),func_add(num1,one))",
        "Answer": 2200,
        "Type": "Equation",
        "EquationConv": "func_divide func_minus num0 num2 func_add num1 one",
        "src": "nae0  과  nae1 이는 가지고 있던  돈 을 합하여 num0  원 짜리  조립  장난감 을 샀습니다 nae0 이가 낸  돈 은 nae1 이가 낸  돈 의 num1 foo0 보다 num2  원 이 더 많습니다 nae1 이가 낸  돈 은  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            9,
            15,
            16,
            18,
            21,
            23,
            26,
            27,
            28,
            29,
            32,
            33,
            34,
            36,
            40
        ],
        "trg": "func_divide func_minus num0 num2 func_add num1 one"
    },
    {
        "Question": "한 상자에 42개씩 담겨져 있는 귤이 4상자 있고, 34개씩 담겨져 있는 사과가 7상자 있습니다. 상자에 담긴 귤과 사과는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 상자에 rep0 개씩 담겨져 있는 foo0 이 num1 상자 있고 rep1 개씩 담겨져 있는 foo1 가 num2 상자 있습니다 상자에 담긴 귤과 foo0 는 모두 몇 개입니까 ?",
        "Numbers": {
            "rep0": 42,
            "num1": 4,
            "rep1": 34,
            "num2": 7
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(rep0,num1),func_multiply(rep1,num2))",
        "Answer": 406,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add func_multiply rep0 num1 func_multiply rep1 num2",
        "src": "num0  상자 에 rep0  개 씩 담겨져 있는 foo0 이 num1  상자  있고 rep1  개 씩 담겨져 있는 foo1 가 num2  상자  있습니다  상자 에 담긴 foo0  과  foo1 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            25,
            26,
            28,
            30,
            33
        ],
        "trg": "func_add func_multiply rep0 num1 func_multiply rep1 num2"
    },
    {
        "Question": "과자 8개를 정국, 유정 2명이 똑같이 나누어 먹으려고 합니다. 한 명이 과자를 몇 개씩 가질 수 있나요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 nae0 , nae1 num1 명이 똑같이 나누어 먹으려고 합니다 . num2 명이 foo0 를 몇 개씩 가질 수 있나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 num1",
        "src": "foo0 num0  개 를 nae0 nae1 num1  명 이 똑같이 나누어 먹으려고 합니다 num2  명 이 foo0 를 몇  개 씩 가질  수  있나요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            20,
            21,
            23
        ],
        "trg": "func_divide num0 num1"
    },
    {
        "Question": "태형이는 과녁을 총 3 번 맞추었으며, 점수는 각각 8점, 6점, 9점이었다. 태형이가 맞춘 과녁의 점수의 평균을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 과녁을 총 num0 번 맞추었으며 점수는 각각 num1 점 num2 점 num3 점이었다 nae0 이가 맞춘 과녁의 점수의 평균을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 8,
            "num2": 6,
            "num3": 9
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(num1,num2),num3),num0)",
        "Answer": 7.67,
        "Type": "Mean",
        "EquationConv": "func_divide func_add func_add num1 num2 num3 num0",
        "src": "nae0 이는  과녁 을 총 num0  번  맞추었으며  점수 는 각각 num1  점  num2  점  num3  점 이었다 nae0 이가 맞춘  과녁 의  점수 의  평균 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            25,
            27
        ],
        "trg": "func_divide func_add func_add num1 num2 num3 num0"
    },
    {
        "Question": "원의 지름이 8 m입니다. 넓이를 구하세요. 원주율 : 3.14",
        "QuestionConv": "원의 지름이 num0 m 입니다 . 넓이를 구하세요 . 원주율 : num1",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 3.14,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_circlearea(func_radius(num0,none),num1)",
        "Answer": 50.24,
        "Type": "Circle",
        "EquationConv": "func_circlearea func_radius num0 none num1",
        "src": " 원 의  지름 이 num0 m 입니다  넓이 를 구하세요  원주율  : num1",
        "group_num": [
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12
        ],
        "trg": "func_circlearea func_radius num0 none num1"
    },
    {
        "Question": "학교 텃밭에서 수확한 고구마 36개를 6개씩 봉지에 나누어 담으려고 합니다. 봉지는 몇 장 필요한가요?",
        "QuestionConv": "plc0 텃밭에서 수확한 고구마 num0 개를 rep0 개씩 봉지에 나누어 담으려고 합니다 . 봉지는 몇 장 필요한가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "rep0": 6
        },
        "Equation": "func_divide(num0,rep0)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 rep0",
        "src": "plc0  텃밭 에서  수확 한  고구마  num0  개 를 rep0  개 씩  봉지 에 나누어 담으려고 합니다  봉지 는 몇  장   필요 한 가요 ",
        "group_num": [
            0,
            6,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16
        ],
        "trg": "func_divide num0 rep0"
    },
    {
        "Question": "198명이 제기 차기 놀이를 했어요. 203명이 제기 차기에 더 참가한다면 제기 차기 놀이를 체험하는 학생은 모두 몇 명인가요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 제기 차기 놀이를 했어요 . num1 명이 제기 차기에 더 참가한다면 제기 차기 놀이를 체험하는 학생은 모두 몇 명인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 198,
            "num1": 203
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 401,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": "num0  명 이  제기   차기   놀이 를 했어요 num1  명 이  제기   차기 에 더  참가 한다면  제기   차기   놀이 를  체험 하는  학생 은 모두 몇  명인  가요 ",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            14,
            16,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "봉사 동아리 회원 4명의 평균 나이는 14살이다. 새로운 회원 한 명이 더 들어와서 나이의 평균이 1살 늘어났습니다. 회원이 더 들어오고 나서 전체 회원 나이의 총합은 몇 살 늘어났습니까?",
        "QuestionConv": "봉사 동아리 회원 num0 명의 평균 나이는 num1 살이다 . 새로운 회원 num2 명이 더 들어와서 나이의 평균이 num3 살 늘어났습니다 . 회원이 더 들어오고 나서 전체 회원 나이의 총합은 몇 살 늘어났습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 14,
            "num2": 1,
            "none": null,
            "one": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(num0,one),num2)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Mean",
        "EquationConv": "func_multiply func_add num0 one num2",
        "src": " 봉사   동아리   회원  num0  명 의  평균  나이는 num1  살 이다 새로운  회원  num2  명 이 더 들어와서  나이 의  평균 이 num3 살 늘어났습니다  회원 이 더 들어오고 나서  전체   회원   나이 의  총합 은 몇 살 늘어났습니까",
        "group_num": [
            3,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            29,
            37,
            38
        ],
        "trg": "func_multiply func_add num0 one num2"
    },
    {
        "Question": "호석이는 과일 가게에 가서 한 개에 350원 하는 오렌지 9개와 수박 3통을 사고 20000원을 냈습니다. 거스름돈으로 4850원을 받았다면 수박 한 통의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들고 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 과일 가게에 가서 num0 개에 num1 원 하는 foo0 num2 개와 foo1 num3 통을 사고 num4 원을 냈습니다 거스름돈으로 num5 원을 받았다면 foo1 num6 통의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들고 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 350,
            "num2": 9,
            "num3": 3,
            "num4": 20000,
            "num5": 4850,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_minus(num4,num5),func_multiply(func_perobj(num1,num0),num2)),num3),num6)",
        "Answer": 4000,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_multiply func_divide func_minus func_minus num4 num5 func_multiply func_perobj num1 num0 num2 num3 num6",
        "src": "nae0 이는  과일   가게 에 가서 num0  개 에 num1  원  하는 foo0 num2  개 와 foo1 num3  통 을  사고  num4  원 을 냈습니다  거스름돈 으로 num5  원 을 받았다면 foo1 num6  통 의  값 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들고 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            21,
            27,
            30,
            31,
            32,
            42,
            43
        ],
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_minus num4 num5 func_multiply func_perobj num1 num0 num2 num3 num6"
    },
    {
        "Question": "민영이가 타고 온 비행기에는 158명이 타고 왔고, 유정이가 타고 온 비행기는 374명이 타고 왔어요. 민영이가 타고 온 비행기에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 타고 온 trn0 에는 num0 명이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온 trn0 는 num1 명이 타고 왔어요 nae0 이가 타고 온 trn0 에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 158,
            "num1": 374
        },
        "Equation": "func_difference(num0,num1)",
        "Answer": 216,
        "Type": "Difference",
        "EquationConv": "func_difference num0 num1",
        "src": "nae0 이가 타고 온 trn0  에 는 num0  명 이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온 trn0 는 num1  명 이 타고 왔어요 nae0 이가 타고 온 trn0 에 몇  명 이 더 적게 타고 왔나요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            21,
            23,
            25,
            26,
            27,
            32,
            33,
            34
        ],
        "trg": "func_difference num0 num1"
    },
    {
        "Question": "유나는 게임을 좋아한다. 유나는 어제 게임을 37번 했고, 오늘은 게임을 49번 했다. 유나는 총 18번 졌다. 유나가 총 몇 번 이겼는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 는 게임을 좋아한다 nae0 는 어제 게임을 num0 번 했고 오늘은 게임을 num1 번 했다 nae0 는 총 num2 번 졌다 nae0 가 총 몇 번 이겼는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 37,
            "num1": 49,
            "num2": 18
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),num2)",
        "Answer": 68,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_minus func_add num0 num1 num2",
        "src": "nae0 는  게임 을 좋아한다 nae0 는 어제  게임 을 num0  번  했고  오늘 은  게임 을 num1  번  했다 nae0 는 총 num2  번  졌다 nae0 가 총 몇  번  이겼는지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            10,
            12,
            17,
            19,
            20,
            23,
            26,
            31,
            32
        ],
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 num2"
    },
    {
        "Question": "배 한 개의 무게는 귤 5개의 무게와 같다고 합니다. 귤 한 개의 무게가 80 g 일 때, 배 4개의 무게는 몇 g 입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개의 무게는 귤 num1 개의 무게와 같다고 합니다 귤 num2 개의 무게가 num3 g 일 때 배 num4 개의 무게는 몇 g 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 1,
            "num3": 80,
            "num4": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num1,func_perobj(num3,num2)),num4)",
        "Answer": 1600,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_multiply func_multiply num1 func_perobj num3 num2 num4",
        "src": "foo0 num0  개 의  무게 는 foo1 num1  개 의  무게 와 같다고 합니다  귤  num2  개 의  무게 가 num3 g  일   때   배  num4  개 의  무게 는 몇 g 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            7,
            12,
            13,
            15,
            20,
            21,
            25,
            31,
            32
        ],
        "trg": "func_multiply func_multiply num1 func_perobj num3 num2 num4"
    },
    {
        "Question": "가게에 우유는 12 개씩 6 줄로, 음료수는 14 개씩 4줄로 놓여 있습니다. 가게에 놓여 있는 우유와 음료수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "가게에 foo0 는 rep0 개씩 num0 줄로 foo1 는 rep1 개씩 num1 줄로 놓여 있습니다 가게에 놓여 있는 foo0 와 foo1 는 모두 몇 개입니까 ?",
        "Numbers": {
            "rep0": 12,
            "num0": 6,
            "rep1": 14,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(rep0,num0),func_multiply(rep1,num1))",
        "Answer": 128,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add func_multiply rep0 num0 func_multiply rep1 num1",
        "src": " 가게 에 foo0 는 rep0  개 씩 num0  줄 로 foo1 는 rep1  개 씩 num1  줄 로 놓여 있습니다  가게 에 놓여 있는 foo0 와 foo1 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            31
        ],
        "trg": "func_add func_multiply rep0 num0 func_multiply rep1 num1"
    },
    {
        "Question": "귤 6 개와 감 3 개의 무게가 같고, 감 4 개와 사과 3개의 무게가 각각 같습니다. 귤 1 개의 무게가 150 g 이라면 사과 1 개의 무게는 몇 g 입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개와 감 num1 개의 무게가 같고 foo1 num2 개와 foo2 num3 개의 무게가 각각 같습니다 foo0 num4 개의 무게가 num5 g 이라면 foo2 num6 개의 무게는 몇 g 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 1,
            "num5": 150,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_perobj(func_multiply(func_perobj(func_multiply(num0,func_perobj(num5,num4)),num1),num2),num3),num6)",
        "Answer": 400,
        "Type": "Multiplication",
        "EquationConv": "func_multiply func_perobj func_multiply func_perobj func_multiply num0 func_perobj num5 num4 num1 num2 num3 num6",
        "src": "foo0 num0  개 와 foo1 num1  개 의  무게 가 같고  감  num2  개 와 foo2 num3  개 의  무게 가 각각 같습니다  귤  num4  개 의  무게 가 num5 g 이 라면  foo2 num6  개 의  무게 는 몇 g 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            5,
            10,
            12,
            15,
            16,
            22,
            24,
            29,
            30,
            33,
            34,
            40,
            41
        ],
        "trg": "func_multiply func_perobj func_multiply func_perobj func_multiply num0 func_perobj num5 num4 num1 num2 num3 num6"
    },
    {
        "Question": "지름이 50 m인 원을 그렸습니다. 원의 반지름은 몇 cm일까요?",
        "QuestionConv": "지름이 num0 m 인 원을 그렸습니다 . 원의 반지름은 몇 cm 일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_m2cm(func_radius(num0,none),none)",
        "Answer": 2500,
        "Type": "Circle",
        "EquationConv": "func_m2cm func_radius num0 none none",
        "src": " 지름 이 num0 m  인   원 을 그렸습니다  원 의  반지름 은 몇 cm 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            13,
            14
        ],
        "trg": "func_m2cm func_radius num0 none none"
    },
    {
        "Question": "유정이가 모은 엽서는 민영가 모은 엽서의 수의 4배보다 9장이 더 적습니다. 유정이가 모은 엽서의 수가 91장일 때,민영이가 모은 엽서는 몇 장일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 모은 엽서는 nae1 가 모은 엽서의 수의 num0 배보다 num1 장이 더 적습니다 nae0 이가 모은 엽서의 수가 num2 장일 때 nae1 이가 모은 엽서는 몇 장일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 9,
            "num2": 91
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num2,num1),num0)",
        "Answer": 25,
        "Type": "Equation",
        "EquationConv": "func_divide func_add num2 num1 num0",
        "src": "nae0 이가 모은  엽서 는 nae1 가 모은  엽서 의  수 의 num0 foo0 보다 num1  장이  더 적습니다 nae0 이가 모은  엽서 의  수 가 num2  장일   때  nae1 이가 모은  엽서 는 몇  장 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            26,
            29,
            31,
            36
        ],
        "trg": "func_divide func_add num2 num1 num0"
    },
    {
        "Question": "윤기는 270 원짜리 공책 1 권을 사고 500 원을 내었습니다. 거스름돈은 얼마를 받아야 합니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 num0 원짜리 sta0 num1 권을 사고 num2 원을 내었습니다 . 거스름돈은 얼마를 받아야 합니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 270,
            "num1": 1,
            "num2": 500
        },
        "Equation": "func_minus(num2, func_multiply(num0,num1))",
        "Answer": 230,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_minus num2 func_multiply num0 num1",
        "src": "nae0 는 num0  원 짜리 sta0 num1  권 을  사고  num2  원 을 내었습니다  거스름돈 은  얼마 를 받아야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_minus num2 func_multiply num0 num1"
    },
    {
        "Question": "빵이 한 붕지에 9개씩 4봉지 있습니다. 빵을 한 접시에 6개씩 나누어 담으려면 접시는 몇 개 필요한가요?",
        "QuestionConv": "빵이 num0 붕지에 rep0 개씩 num1 봉지 있습니다 . 빵을 num2 접시에 rep1 개씩 나누어 담으려면 접시는 몇 개 필요한가요 ?",
        "Numbers": {
            "rep0": 9,
            "num1": 4,
            "rep1": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(rep0,num1),rep1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide func_multiply rep0 num1 rep1",
        "src": "foo0 이 num0  붕  지 에 rep0  개 씩 num1  봉지  있습니다 foo0  을  num2  접시 에 rep1  개 씩 나누어 담으려면  접시 는 몇  개   필요  num3  가요 ",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            17,
            19,
            20,
            21,
            27
        ],
        "trg": "func_divide func_multiply rep0 num1 rep1"
    },
    {
        "Question": "쿠키가 50개 있습니다. 남학생 4명과 여학생 3명으로 이루어진 모둠에 1명에게 쿠키를 1 개씩 모두 6 모둠에 나누어 주고 선생님께서 쿠키 2개를 가지셨습니다. 남은 쿠키는 몇 개인지 알아보세요.",
        "QuestionConv": "foo0 가 num0 개 있습니다 . 남학생 num1 명과 여학생 num2 명으로 이루어진 모둠에 num3 명에게 foo0 를 rep0 개씩 모두 num4 모둠에 나누어 주고 선생님께서 쿠키 num5 개를 가지셨습니다 . 남은 쿠키는 몇 개인지 알아보세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 4,
            "num2": 3,
            "num3": 1,
            "num4": 6,
            "num5": 2,
            "rep0": 1
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(func_multiply(func_add(num1,num2),rep0),num4)),num5)",
        "Answer": 6,
        "Type": "TVQ-Final",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 func_multiply func_multiply func_add num1 num2 rep0 num4 num5",
        "src": "foo0 가 num0  개  있습니다  남학생  num1  명 과  여학생  num2  명 으로 이루어진 모둠에 num3  명 에게 foo0 를 rep0  개 씩 모두 num4 모둠에 나누어 주고  선생님 께서 foo0 num5  개 를 가지셨습니다  남은  foo0 는 몇  개 인지 알아보세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            10,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            30,
            31,
            34,
            36,
            41
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply func_multiply func_add num1 num2 rep0 num4 num5"
    },
    {
        "Question": "지민, 정국, 태형이의 수학 점수는 각각 94점, 82점, 88점입니다. 이 3을 제외한 학급의 수학 점수 평균은 78점입니다. 지민이네 학급 인원수가 30명일 때, 학급 수학 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 이의 sbj0 점수는 각각 num0 점 num1 점 num2 점입니다 이 num3 을 제외한 학급의 sbj0 점수 평균은 num4 점입니다 nae0 이네 학급 인원수가 num5 명일 때 학급 sbj0 평균 점수는 몇 점입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 94,
            "num1": 82,
            "num2": 88,
            "num3": 3,
            "num4": 78,
            "num5": 30
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num5,num3),num4),num0),num1),num2),num5)",
        "Answer": 79,
        "Type": "Mean",
        "EquationConv": "func_divide func_add func_add func_add func_multiply func_minus num5 num3 num4 num0 num1 num2 num5",
        "src": "nae0 nae1 nae2 이의 sbj0  점수 는 각각 num0  점  num1  점  num2  점 입니다 이 num3  을   제외 한  학급 의 sbj0  점수   평균 은 num4  점 입니다 nae0 이네  학급   인원수 가 num5  명일   때   학급  sbj0  평균   점수 는 몇  점 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            34,
            38,
            39,
            44
        ],
        "trg": "func_divide func_add func_add func_add func_multiply func_minus num5 num3 num4 num0 num1 num2 num5"
    },
    {
        "Question": "유나는 동화책 30 권 중에서 4 권을 동생에게 주고 아버지께 15 권을 선물로 받았습니다. 지금 유나가 가지고 있는 동화책은 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 sta0 num0 권 중에서 num1 권을 동생에게 주고 아버지께 num2 권을 선물로 받았습니다 지금 nae0 가 가지고 있는 sta0 은 몇 권입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 4,
            "num2": 15
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),num2)",
        "Answer": 41,
        "Type": "TVQ-Change",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 num1 num2",
        "src": "nae0 는 sta0 num0  권   중 에서 num1  권 을  동생 에게 주고  아버지 께 num2  권 을  선물 로 받았습니다 지금 nae0 가 가지고 있는 sta0  은  몇  권 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            15,
            20,
            22,
            24,
            25,
            26,
            30
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 num2"
    },
    {
        "Question": "호석이는 동생보다 252 원 더 가지고 있습니다. 호석이가 가지고 있는 돈이 764 원이라면 동생이 가지고 있는 돈은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 동생보다 num0 원 더 가지고 있습니다 . nae0 이가 가지고 있는 돈이 num1 원이라면 동생이 가지고 있는 돈은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 252,
            "num1": 764
        },
        "Equation": "func_minus(num1, num0)",
        "Answer": 512,
        "Type": "Subtraction",
        "EquationConv": "func_minus num1 num0",
        "src": "nae0 이는  동생 보다 num0  원  더 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있는  돈 이 num1  원 이라면  동생 이 가지고 있는  돈 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            15,
            20,
            21,
            25
        ],
        "trg": "func_minus num1 num0"
    },
    {
        "Question": "무 12개를 4명이 똑같이 나누어 가지면 한 명이 몇 개씩 가지면 되나요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 명이 똑같이 나누어 가지면 num2 명이 몇 개씩 가지면 되나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide num0 num1",
        "src": "foo0 num0  개 를 num1  명 이 똑같이 나누어 가지면 num2  명 이 몇  개 씩 가지면 되나요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            8,
            9,
            10,
            15,
            16,
            17
        ],
        "trg": "func_divide num0 num1"
    },
    {
        "Question": "열차의 일반실에 575명, 특실에는 147명이 탔어요. 이 열차에는 모두 몇 명이 탔나요?",
        "QuestionConv": "열차의 일반실에 num0 명 , 특실에는 num1 명이 탔어요 . 이 열차에는 모두 몇 명이 탔나요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 575,
            "num1": 147
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 722,
        "Type": "Addition",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": " 열차 의  일반  실 에 num0  명   특실 에는 num1  명 이 탔어요 이  열차 에는 모두 몇  명 이 탔나요",
        "group_num": [
            5,
            9,
            12,
            16,
            20
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "단팥빵 39 개와 크림빵 69 개가 있습니다. 이 빵을 상자 12 개에 똑같은 개수로 나누어 담으려고 합니다. 한 상자에 몇 개씩 담아야 하는지 구해 보시오.?",
        "QuestionConv": "단팥빵 num0 개와 크림빵 num1 개가 있습니다 . 이 빵을 상자 num2 개에 똑같은 개수로 나누어 담으려고 합니다 . num3 상자에 몇 개씩 담아야 하는지 구해 보시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 39,
            "num1": 69,
            "num2": 12
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num0,num1),num2)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Common-Division",
        "EquationConv": "func_divide func_add num0 num1 num2",
        "src": " 단팥빵  num0  개 와  크림  빵  num1  개 가 있습니다 이 foo0  을   상자  num2  개 에 똑같은  개  수로  나누어 담으려고 합니다 num3  상자 에 몇  개 씩 담아야 하는지 구해 보시오",
        "group_num": [
            1,
            6,
            9,
            11,
            14,
            17,
            20,
            21,
            22,
            23,
            28,
            29,
            30,
            31,
            32
        ],
        "trg": "func_divide func_add num0 num1 num2"
    },
    {
        "Question": "은지는 달리기에서 7등을 했습니다. 은지보다 빨리 달린 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 는 달리기에서 num0 등을 했습니다 . nae0 보다 빨리 달린 사람은 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 7
        },
        "Equation": "func_minus(num0,one)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus num0 one",
        "src": "nae0 는 spt0 에서 num0  등 을 했습니다 nae0 보다 빨리 달린  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_minus num0 one"
    },
    {
        "Question": "석진이네 모둠 11명이 달리기를 하였습니다. 석진이보다 늦게 도착한 어린이가 2명 있었습니다. 석진이는 몇 등일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠 num0 명이 달리기를 하였습니다 nae0 이보다 늦게 도착한 어린이가 num1 명 있었습니다 nae0 이는 몇 등일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": "nae0 이네 모둠 num0  명 이 spt0 를 하였습니다 nae0 이보다 늦게  도착 한  어린이 가 num1  명  있었습니다 nae0 이는 몇  등 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            8,
            9,
            11,
            16,
            19,
            23
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "선착순 20명을 뽑는 이벤트가 있습니다. 지민이가 11번째일 때, 지민이보다 몇 명이 더 먼저 뽑혔나요?",
        "QuestionConv": "선착순 num0 명을 뽑는 이벤트가 있습니다 nae0 이가 ord0 번째일 때 nae0 이보다 몇 명이 더 먼저 뽑혔나요",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "ord0": 11
        },
        "Equation": "func_minus(ord0,one)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus ord0 one",
        "src": " 선착순  num0  명 을 뽑는  이벤트 가 있습니다 nae0 이가 ord0  번 째일  때  nae0 이보다 몇  명 이 더 먼저 뽑혔나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            19,
            20,
            21
        ],
        "trg": "func_minus ord0 one"
    },
    {
        "Question": "수영 시합에서 남준이는 2번째로 터치패드를 찍었고, 윤기는 4번째로 찍었습니다. 호석이는 윤기보다 먼저 들어왔지만 남준이보다는 나중에 들어왔습니다. 호석이는 몇 번째로 들어왔습니까?",
        "QuestionConv": "수영 시합에서 nae0 이는 ord0 번째로 터치패드를 찍었고 , nae1 는 ord1 번째로 찍었습니다 . nae2 이는 nae1 보다 먼저 들어왔지만 nae0 이보다는 나중에 들어왔습니다 . nae2 이는 몇 번째로 들어왔습니까 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 2,
            "ord1": 4
        },
        "Equation": "func_between(ord0,ord1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_between ord0 ord1",
        "src": "spt0 spt1 에서 nae0 이는 ord0  번 째로  터치패드 를 찍었고 nae1 는 ord1  번 째로 찍었습니다 nae2 이는 nae1 보다 먼저 들어왔지만 nae0 이보다는  나중 에 들어왔습니다 nae2 이는 몇  번 째로 들어왔습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28,
            33
        ],
        "trg": "func_between ord0 ord1"
    },
    {
        "Question": "호석이는 저축을 하기 위해 은행을 갔습니다. 번호표를 뽑았더니 번호표에는 5번이라고 쓰여져 있었습니다. 그렇다면 호석이보다 먼저 은행 일을 볼 수 있는 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 저축을 하기 위해 은행을 갔습니다 번호표를 뽑았더니 번호표에는 num0 번이라고 쓰여져 있었습니다 그렇다면 nae0 이보다 먼저 은행 일을 볼 수 있는 사람은 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_minus(num0,one)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus num0 one",
        "src": "nae0 이는  저축 을 하기 위해  은행 을 갔습니다  번호표 를 뽑았더니  번호표 에는 num0  번 이라고 쓰여져 있었습니다 그렇다면 nae0 이보다 먼저  은행   일 을 볼  수  있는  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            8,
            11,
            14,
            17,
            19,
            20,
            22,
            26,
            28,
            31,
            34
        ],
        "trg": "func_minus num0 one"
    },
    {
        "Question": "셔츠에 단추가 9개 달려 있습니다. 3번째 단추와 7번째 단추 사이에는 몇 개 있을까요?",
        "QuestionConv": "셔츠에 단추가 num0 개 달려 있습니다 . ord0 번째 단추와 ord1 번째 단추 사이에는 몇 개 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "ord0": 3,
            "ord1": 7
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(ord1,one),ord0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus ord1 one ord0",
        "src": " 셔츠 에  단추 가 num0  개  달려 있습니다 ord0  번 째  단추 와 ord1  번 째  단추   사이 에는 몇  개  있을까요",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            15,
            21
        ],
        "trg": "func_minus func_minus ord1 one ord0"
    },
    {
        "Question": "태형이와 남준이는 같은 아파트에 살고 있습니다. 태형이가 6층에 살고 있고, 남준이는 태형이의 바로 위층에 살고 있습니다. 남준이는 몇 층에 살고 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이와 nae1 이는 같은 아파트에 살고 있습니다 nae0 이가 num0 층에 살고 있고 nae1 이는 nae0 이의 바로 위층에 살고 있습니다 nae1 이는 몇 층에 살고 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_add(num0,one)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add num0 one",
        "src": "nae0 이와 nae1 이는 같은  아파트 에 살고 있습니다 nae0 이가 num0  층 에 살고 있고 nae1 이는 nae0 이의 바로  위층 에 살고 있습니다 nae1 이는 몇  층 에 살고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            23,
            24,
            25,
            30,
            31
        ],
        "trg": "func_add num0 one"
    },
    {
        "Question": "수영 시합에서 남준이는 2번째로 결승선에 도달했고, 윤기는 4번째로 도착했습니다. 호석이는 윤기보다 먼저 도착했지만 남준이보다는 나중에 도착했습니다. 호석이는 몇 번째로 들어왔습니까?",
        "QuestionConv": "수영 시합에서 nae0 이는 ord0 번째로 결승선에 도달했고 , nae1 는 ord1 번째로 도착했습니다 . nae2 이는 nae1 보다 먼저 도착했지만 nae0 이보다는 나중에 도착했습니다 . nae2 이는 몇 번째로 들어왔습니까 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 2,
            "ord1": 4
        },
        "Equation": "func_between(ord0,ord1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_between ord0 ord1",
        "src": "spt0 spt1 에서 nae0 이는 ord0  번 째로  결승선 에  도달 했고 nae1 는 ord1  번 째로  도착 했습니다 nae2 이는 nae1 보다 먼저  도착 했지만 nae0 이보다는  나중 에  도착 했습니다 nae2 이는 몇  번 째로 들어왔습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            11,
            12,
            14,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            31,
            32,
            37
        ],
        "trg": "func_between ord0 ord1"
    },
    {
        "Question": "정국, 은지, 태형이가 교실에 있습니다. 잠시 후 윤기가 교실에 들어왔습니다. 윤기는 몇 번째로 교실에 들어왔을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 이가 교실에 있습니다 잠시 후 nae3 가 교실에 들어왔습니다 nae3 는 몇 번째로 교실에 들어왔을까요 ?",
        "Numbers": {
            "none": null
        },
        "Equation": "func_add(func_add(func_add(one,one),one),one)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_add func_add one one one one",
        "src": "nae0 nae1 nae2 이가  교실 에 있습니다 잠시  후  nae3 가  교실 에 들어왔습니다 nae3 는 몇  번 째로  교실 에 들어왔을까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            9,
            13,
            14,
            21
        ],
        "trg": "func_add func_add func_add one one one one"
    },
    {
        "Question": "건물에 학원은 8층에 있고, 치과는 학원 바로 윗층에 있습니다. 치과는 몇 층에 있을까요?",
        "QuestionConv": "건물에 학원은 num0 층에 있고 , 치과는 학원 바로 윗층에 있습니다 . 치과는 몇 층에 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 8
        },
        "Equation": "func_add(num0,one)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add num0 one",
        "src": " 건물 에  학원 은 num0  층 에 있고  치과 는  학원  바로  윗층 에 있습니다  치과 는 몇  층 에 있을까요",
        "group_num": [
            4,
            7,
            14,
            20
        ],
        "trg": "func_add num0 one"
    },
    {
        "Question": "스피드 스케이팅 시합에서 남준이는 4번째로 결승선을 통과하였고, 윤기는 2번째로 통과하였습니다. 호석이는 윤기보다 나중에 도착했지만 남준이보다는 먼저 도착했습니다. 호석이는 몇 번째로 통과했습니까?",
        "QuestionConv": "스피드 스케이팅 시합에서 nae0 이는 ord0 번째로 결승선을 통과하였고 , nae1 는 ord1 번째로 통과하였습니다 . nae2 이는 nae1 보다 나중에 도착했지만 nae0 이보다는 먼저 도착했습니다 . nae2 이는 몇 번째로 통과했습니까 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 4,
            "ord1": 2
        },
        "Equation": "func_between(ord1,ord0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_between ord1 ord0",
        "src": " 스피드  스케이팅 spt0 에서 nae0 이는 ord0  번 째로  결승선 을  통과 하였고 nae1 는 ord1  번 째로  통과 하였습니다 nae2 이는 nae1 보다  나중 에  도착 했지만 nae0 이보다는 먼저  도착 했습니다 nae2 이는 몇  번 째로  통과 했습니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            12,
            13,
            15,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            30,
            32,
            33,
            39
        ],
        "trg": "func_between ord1 ord0"
    },
    {
        "Question": "1부터 9까지의 수를 왼쪽에서부터 작은 순서대로 늘어놓을 때, 2번째에 놓이는 수는 얼마일까요?",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 수를 왼쪽에서부터 작은 순서대로 늘어놓을 때 , ord0 번째에 놓이는 수는 얼마일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_listindex(func_range(num0,num1),ord0)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_listindex func_range num0 num1 ord0",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수 를  왼쪽 에서부터 작은  순서 대로 늘어놓을  때  ord0  번 째에 놓이는  수 는  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            20
        ],
        "trg": "func_listindex func_range num0 num1 ord0"
    },
    {
        "Question": "5명이 달리기를 하고 있습니다. 호석이는 3등이고, 호석이는 바로 뒤에 유정이가 달리고 있습니다. 유정이는 뒤에서 몇 번째로 달리고 있을까요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 달리기를 하고 있습니다 nae0 이는 num1 등이고 nae0 이는 바로 뒤에 nae2 이가 달리고 있습니다 nae2 이는 뒤에서 몇 번째로 달리고 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,func_add(num1,one)),one)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 func_add num1 one one",
        "src": "num0  명 이 spt0 를 하고 있습니다 nae0 이는 num1  등 이고 nae0 이는 바로  뒤 에 nae1 이가 달리고 있습니다 nae1 이는  뒤 에서 몇  번 째로 달리고 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            28,
            29
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 func_add num1 one one"
    },
    {
        "Question": "호석이는 모둠에서 몸무게가 제일 적게 나가고, 유정이는 호석이 다음으로 몸무게가 적게 나갑니다. 호석이네 모둠은 총 6명일 때, 유정이보다 몸무게가 많은 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 모둠에서 몸무게가 제일 적게 나가고 , nae1 이는 nae0 이 다음으로 몸무게가 적게 나갑니다 . nae0 이네 모둠은 총 num0 명일 때 , nae1 이보다 몸무게가 많은 학생은 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,one),one)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 one one",
        "src": "nae0 이는 모둠에서  몸무게 가  제일  적게 나가고 nae1 이는 nae0 이  다음 으로  몸무게 가 적게 나갑니다 nae0 이네 모둠은 총 num0  명일   때  nae1 이보다  몸무게 가 많은  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            8,
            10,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            25,
            29,
            32,
            35
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 one one"
    },
    {
        "Question": "지민이네 모둠 9명이 키가 큰 어린이부터 순서대로 한 줄을 섰습니다. 지민이 뒤에 3명이 서 있습니다. 지민이의 키는 몇 번째로 큰지 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠 num0 명이 키가 큰 어린이부터 순서대로 num1 줄을 섰습니다 nae0 이 뒤에 num2 명이 서 있습니다 nae0 이의 키는 몇 번째로 큰지 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_perobj(num0,num1),num2)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_perobj num0 num1 num2",
        "src": "nae0 이네 모둠 num0  명 이  키 가 큰  어린이 부터  순서 대로 num1  줄 을 섰습니다 nae0 이  뒤 에 num2  명 이 서 있습니다 nae0 이의  키 는 몇  번 째로 큰지 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17,
            19,
            21,
            24,
            25,
            26,
            33,
            34
        ],
        "trg": "func_minus func_perobj num0 num1 num2"
    },
    {
        "Question": "버스 정류장에 5명의 어린이가 서 있습니다. 태형이는 2번째에 서 있고, 지민이는 4번째에 서 있습니다. 태형이와 지민이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "버스 정류장에 num0 명의 어린이가 서 있습니다 nae0 이는 ord0 번째에 서 있고 nae1 이는 ord1 번째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "ord0": 2,
            "ord1": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(ord1,one),ord0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus ord1 one ord0",
        "src": "trn0  정류장 에 num0  명 의  어린이 가 서 있습니다 nae0 이는 ord0  번 째에 서 있고 nae1 이는 ord1  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이  사이 에 서 있는  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            22,
            23,
            24,
            26,
            30,
            31,
            36
        ],
        "trg": "func_minus func_minus ord1 one ord0"
    },
    {
        "Question": "버스 정류장에 5명의 어린이가 서있습니다. 지민이는 뒤에서부터 2번째에 서 있을 때, 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "버스 정류장에 num0 명의 어린이가 서있습니다 nae0 이는 뒤에서부터 ord0 번째에 서 있을 때 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,ord0),one)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": "trn0  정류장 에 num0  명 의  어린이 가 서있습니다 nae0 이는  뒤 에서부터 ord0  번 째에 서 있을  때   앞 에서부터 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            19,
            24,
            25
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "지민이네 반 학생들이 번호 순서대로 줄을 서 있습니다. 19번과 24번 사이에 줄을 서 있는 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 반 학생들이 번호 순서대로 줄을 서 있습니다 num0 번과 num1 번 사이에 줄을 서 있는 학생은 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 19,
            "num1": 24
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1,num0),one)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num1 num0 one",
        "src": "nae0 이네  반   학생 들이  번호   순서 대로  줄 을 서 있습니다 num0  번 과 num1  번   사이 에  줄 을 서 있는  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            10,
            11,
            12,
            15,
            21,
            22,
            25,
            28
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 one"
    },
    {
        "Question": "9명이 키가 큰 순서대로 서 있습니다. 유정이는 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 순서대로 서면 유정이는 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 키가 큰 순서대로 서 있습니다 nae0 이는 앞에서부터 ord0 번째에 서 있습니다 키가 작은 순서대로 서면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,ord0),one)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": "num0  명 이  키 가 큰  순서 대로 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  순서 대로  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27,
            32,
            33
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "키가 작은 사람부터 순서대로 9명이 한 줄로 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 큰 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "QuestionConv": "키가 작은 사람부터 순서대로 num0 명이 num1 줄로 서 있습니다 . nae0 이가 앞에서부터 ord0 번째에 서 있습니다 . 키가 큰 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(func_perobj(num0,num1), ord0),one)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus func_perobj num0 num1 ord0 one",
        "src": " 키 가 작은  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 num1  줄 로 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있습니다  키 가 큰  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            22,
            23,
            26,
            28,
            29,
            35,
            37,
            42,
            43
        ],
        "trg": "func_add func_minus func_perobj num0 num1 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "0 부터 9까지의 숫자 카드를 0부터 순서대로 놓았습니다. 5번째 카드와 7번째 카드 사이에 놓인 숫자 카드의 수를 쓰세요.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 숫자 카드를 num2 부터 순서대로 놓았습니다 . ord0 번째 카드와 ord1 번째 카드 사이에 놓인 숫자 카드의 수를 쓰세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 0,
            "num1": 9,
            "num2": 0,
            "ord0": 5,
            "ord1": 7
        },
        "Equation": "func_listindex(func_range(num0,num1),func_between(ord0,ord1))",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_listindex func_range num0 num1 func_between ord0 ord1",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  숫자   카드 를 num2 부터  순서 대로 놓았습니다 ord0  번 째  카드 와 ord1  번 째  카드   사이 에 놓인  숫자   카드 의  수 를 쓰세요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            7,
            8,
            9,
            12,
            14,
            17,
            19,
            23,
            29
        ],
        "trg": "func_listindex func_range num0 num1 func_between ord0 ord1"
    },
    {
        "Question": "지민이는 기차를 탔습니다. 지민이가 타고 있는 칸은 앞에서부터 세어 보면 3번째이고, 뒤에서부터 세어 보면 6번째입니다. 지민이가 타고 있는 기차는 모두 몇 칸일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 기차를 탔습니다 nae0 이가 타고 있는 칸은 앞에서부터 세어 보면 ord0 번째이고 뒤에서부터 세어 보면 ord1 번째입니다 nae0 이가 타고 있는 기차는 모두 몇 칸일까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 3,
            "ord1": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(ord0,one),ord1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus ord0 one ord1",
        "src": "nae0 이는 trn0 를 탔습니다 nae0 이가 타고 있는  칸 은  앞 에서부터 세어 보면 ord0  번 째이고  뒤 에서부터 세어 보면 ord1  번 째입니다 nae0 이가 타고 있는 trn0 는 모두 몇  칸 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            29,
            31,
            34
        ],
        "trg": "func_add func_minus ord0 one ord1"
    },
    {
        "Question": "20명의 학생들이 한 줄로 줄을 섰습니다. 윤기의 뒤에 11명의 학생들이 서 있습니다. 윤기의 앞에 서 있는 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "num0 명의 학생들이 num1 줄로 줄을 섰습니다 nae0 의 뒤에 num2 명의 학생들이 서 있습니다 nae0 의 앞에 서 있는 학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_perobj(num0,num1), num2),one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus func_perobj num0 num1 num2 one",
        "src": "num0  명 의  학생 들이 num1  줄 로  줄 을 섰습니다 nae0  의   뒤 에 num2  명 의  학생 들이 서 있습니다 nae0  의   앞 에 서 있는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            10,
            11,
            13,
            15,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            27,
            32
        ],
        "trg": "func_minus func_minus func_perobj num0 num1 num2 one"
    },
    {
        "Question": "총 9개의 의자가 한 줄로 놓여 있다. 호석이가 왼쪽에서 부터 5번째에 앉아 있을 때, 오른쪽에서부터는 몇 번째에 앉아 있을까요?",
        "QuestionConv": "총 num0 개의 의자가 num1 줄로 놓여 있다 nae0 이가 왼쪽에서 부터 ord0 번째에 앉아 있을 때 오른쪽에서부터는 몇 번째에 앉아 있을까요",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, ord0),one)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": "총 num0  개 의  의자 가 num1  줄 로 놓여 있다 nae0 이가  왼쪽 에서 부터 ord0  번 째에 앉아 있을  때   오른쪽 에서부터는 몇  번 째에 앉아 있을까요",
        "group_num": [
            1,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            20,
            22,
            27,
            28
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "콘서트장에 들어가려고 친구들이 한 줄로 서 있습니다. 남준이는 앞에서 4번째, 뒤에서 5번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "콘서트장에 들어가려고 친구들이 num0 줄로 서 있습니다 . nae0 이는 앞에서 ord0 번째 뒤에서 ord1 번째에 서 있습니다 . 줄을 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "ord0": 4,
            "ord1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(ord0,one),ord1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus ord0 one ord1",
        "src": " 콘서트  장 에 들어가려고  친구 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 ord0  번 째  뒤 에서 ord1  번 째에 서 있습니다  줄 을 서 있는  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            3,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            23,
            24,
            27,
            28,
            31,
            34
        ],
        "trg": "func_add func_minus ord0 one ord1"
    },
    {
        "Question": "호석이 앞에는 5명이 서 있고, 뒤에는 3명이 서있습니다. 모두 몇 명이 서 있는지 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이 앞에는 num0 명이 서 있고 뒤에는 num1 명이 서있습니다 모두 몇 명이 서 있는지 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num1),one)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_add num0 num1 one",
        "src": "nae0 이  앞 에는 num0  명 이 서 있고  뒤 에는 num1  명 이 서있습니다 모두 몇  명 이 서 있는지 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            19,
            20,
            21
        ],
        "trg": "func_add func_add num0 num1 one"
    },
    {
        "Question": "20명의 학생들이 줄을 섰습니다. 윤기의 뒤에 11명의 학생들이 서 있습니다. 윤기의 앞에 서 있는 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "num0 명의 학생들이 줄을 섰습니다 nae0 의 뒤에 num1 명의 학생들이 서 있습니다 nae0 의 앞에 서 있는 학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1),one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 num1 one",
        "src": "num0  명 의  학생 들이  줄 을 섰습니다 nae0  의   뒤 에 num1  명 의  학생 들이 서 있습니다 nae0  의   앞 에 서 있는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            10,
            12,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            29
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 one"
    },
    {
        "Question": "급식대 앞에 어린이가 한 줄로 서 있습니다. 석진이는 앞에서부터 4번째, 뒤에서부터 6번째에 서 있습니다. 급식대 앞에 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "급식대 앞에 어린이가 num0 줄로 서 있습니다 nae0 이는 앞에서부터 ord0 번째 뒤에서부터 ord1 번째에 서 있습니다 급식대 앞에 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "ord0": 4,
            "ord1": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(ord0,one),ord1)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus ord0 one ord1",
        "src": " 급식  대   앞 에  어린이 가 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서부터 ord0  번 째  뒤 에서부터 ord1  번 째에 서 있습니다  급식  대   앞 에 서 있는  어린이 는 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            2,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            23,
            24,
            27,
            29,
            30,
            33,
            36
        ],
        "trg": "func_add func_minus ord0 one ord1"
    },
    {
        "Question": "호석이는 3번째에 서 있습니다. 호석이 앞에 서 있는 사람은 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 ord0 번째에 서 있습니다 nae0 이 앞에 서 있는 사람은 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_minus(ord0,one)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus ord0 one",
        "src": "nae0 이는 ord0  번 째에 서 있습니다 nae0 이  앞 에 서 있는  사람 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            17
        ],
        "trg": "func_minus ord0 one"
    },
    {
        "Question": "줄을 서 있는 사람은 모두 5명입니다. 호석이보다 먼저 온 사람은 2명입니다. 호석이는 앞에서 몇 번째에 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "줄을 서 있는 사람은 모두 num0 명입니다 nae0 이보다 먼저 온 사람은 num1 명입니다 nae0 이는 앞에서 몇 번째에 서 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_add(num1,one)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add num1 one",
        "src": " 줄 을 서 있는  사람 은 모두 num0  명 입니다 nae0 이보다 먼저 온  사람 은 num1  명 입니다 nae0 이는  앞 에서 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            21,
            26,
            27
        ],
        "trg": "func_add num1 one"
    },
    {
        "Question": "민영이네 모둠 학생들이 달리기를 하였습니다. 민영이는 앞에서 4번째로 달리고 있고, 정국이는 뒤에서 2번째로 달리고 있습니다. 민영이와 정국이 사이에는 은지와 태형이만 달리고 있다면 민영이네 모둠 학생은 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠 학생들이 달리기를 하였습니다 . nae0 이는 앞에서 ord0 번째로 달리고 있고 , nae2 이는 뒤에서 ord1 번째로 달리고 있습니다 . nae0 이와 nae2 이 사이에는 nae5 와 nae6 이만 달리고 있다면 nae0 이네 모둠 학생은 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 4,
            "ord1": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_add(func_add(ord0,ord1),one),one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_add func_add ord0 ord1 one one",
        "src": "nae0 이네 모둠  학생 들이 spt0 를 하였습니다 nae0 이는  앞 에서 ord0  번 째로 달리고 있고 nae1 이는  뒤 에서 ord1  번 째로 달리고 있습니다 nae0 이와 nae1 이  사이 에는 nae2 와 nae3 이만 달리고 있다면 nae0 이네 모둠  학생 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            32,
            34,
            36,
            37,
            38,
            40,
            45
        ],
        "trg": "func_add func_add func_add ord0 ord1 one one"
    },
    {
        "Question": "키가 큰 사람부터 한 줄로  순서대로 9명이 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "QuestionConv": "키가 큰 사람부터 num0 줄로 순서대로 num1 명이 서 있습니다 . nae0 이가 앞에서부터 ord0 번째에 서 있습니다 . 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(func_perobj(num1,num0), ord0),one)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus func_perobj num1 num0 ord0 one",
        "src": " 키 가 큰  사람 부터 num0  줄 로  순서 대로 num1  명 이 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            22,
            23,
            26,
            28,
            29,
            35,
            37,
            42,
            43
        ],
        "trg": "func_add func_minus func_perobj num1 num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "키가 큰 사람부터 순서대로 9명이 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "QuestionConv": "키가 큰 사람부터 순서대로 num0 명이 서 있습니다 . nae0 이가 앞에서부터 ord0 번째에 서 있습니다 . 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, ord0),one)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": " 키 가 큰  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            32,
            34,
            39,
            40
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "키가 큰 순서대로 9명이 앉아 있습니다. 지민이는 4번째로 앉아 있습니다. 키가 작은 순서대로 앉으면 지민이는 몇 번째로 앉게 될까요?",
        "QuestionConv": "키가 큰 순서대로 num0 명이 앉아 있습니다 nae0 이는 ord0 번째로 앉아 있습니다 키가 작은 순서대로 앉으면 nae0 이는 몇 번째로 앉게 될까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "ord0": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,ord0),one)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": " 키 가 큰  순서 대로 num0  명 이 앉아 있습니다 nae0 이는 ord0  번 째로 앉아 있습니다  키 가 작은  순서 대로 앉으면 nae0 이는 몇  번 째로 앉게 될까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            19,
            20,
            22,
            23,
            28,
            29
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "유나는 앞에서 5번째, 뒤에서 2번째에 앉아 있습니다. 모두 몇 명이 앉아 있을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 는 앞에서 ord0 번째 뒤에서 ord1 번째에 앉아 있습니다 . 모두 몇 명이 앉아 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 5,
            "ord1": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(ord0,one),ord1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus ord0 one ord1",
        "src": "nae0 는  앞 에서 ord0  번 째  뒤 에서 ord1  번 째에 앉아 있습니다 모두 몇  명 이 앉아 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_add func_minus ord0 one ord1"
    },
    {
        "Question": "20명의 학생들이 한 줄로 줄을 섰습니다. 윤기의 앞에 11명의 학생들이 서 있습니다. 윤기의 뒤에 서 있는 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "num0 명의 학생들이 num1 줄로 줄을 섰습니다 nae0 의 앞에 num2 명의 학생들이 서 있습니다 nae0 의 뒤에 서 있는 학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_perobj(num0,num1), num2),one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus func_perobj num0 num1 num2 one",
        "src": "num0  명 의  학생 들이 num1  줄 로  줄 을 섰습니다 nae0  의   앞 에 num2  명 의  학생 들이 서 있습니다 nae0  의   뒤 에 서 있는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            10,
            11,
            13,
            15,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            27,
            32
        ],
        "trg": "func_minus func_minus func_perobj num0 num1 num2 one"
    },
    {
        "Question": "식당 앞에서 윤기의 뒤에 11명의 손님들이 기다리고 있습니다. 총 20명이 기다리고 있다고 할 때, 윤기의 앞에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "식당 앞에서 nae0 의 뒤에 num0 명의 손님들이 기다리고 있습니다 총 num1 명이 기다리고 있다고 할 때 nae0 의 앞에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 20
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1, num0),one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num1 num0 one",
        "src": " 식당   앞 에서 nae0  의   뒤 에 num0  명 의  손님 들이 기다리고 있습니다 총 num1  명 이 기다리고 있다고 할  때  nae0  의   앞 에서 기다리고 있는  손님 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            26,
            27,
            32
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 one"
    },
    {
        "Question": "민영이는 1번째에 서 있고, 정국이는 4번째에 서 있습니다. 민영이와 정국이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 ord0 번째에 서 있고 nae1 이는 ord1 번째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 1,
            "ord1": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(ord1,one),ord0)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus ord1 one ord0",
        "src": "nae0 이는 ord0  번 째에 서 있고 nae1 이는 ord1  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이  사이 에 서 있는  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            20,
            21,
            26
        ],
        "trg": "func_minus func_minus ord1 one ord0"
    },
    {
        "Question": "유나네 모둠 9명의 어린이가 버스를 타려고 한 줄로 서 있습니다. 유나 뒤에 남준, 석진, 윤기가 차례로 서 있습니다. 유나가 뒤에서부터 6번째에 서 있다면, 윤기는 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 네 모둠 num0 명의 어린이가 버스를 타려고 num1 줄로 서 있습니다 nae0 뒤에 nae2 nae3 nae4 가 차례로 서 있습니다 nae0 가 뒤에서부터 ord0 번째에 서 있다면 nae4 는 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "ord0": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_add(func_add(ord0,one),one),one)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_add func_add ord0 one one one",
        "src": "nae0 네 모둠 num0  명 의  어린이 가 trn0 를 타려고 num1  줄 로 서 있습니다 nae0  뒤 에 nae1 nae2 nae3 가  차례 로 서 있습니다 nae0 가  뒤 에서부터 ord0  번 째에 서 있다면 nae3 는  앞 에서부터 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            31,
            34,
            35,
            36,
            38,
            43,
            44
        ],
        "trg": "func_add func_add func_add ord0 one one one"
    },
    {
        "Question": "7명이 달리기를 하여 남준이는 3등을 하였습니다. 남준이보다 늦게 도착한 학생은 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 달리기를 하여 nae0 이는 num1 등을 하였습니다 nae0 이보다 늦게 도착한 학생은 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": "num0  명 이 spt0 를 하여 nae0 이는 num1  등 을 하였습니다 nae0 이보다 늦게  도착 한  학생 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            14,
            21
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "콘서트장에 들어가려고 친구들이 한 줄로 서 있습니다. 남준이는 뒤에서 4번째, 앞에서 5번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "콘서트장에 들어가려고 친구들이 num0 줄로 서 있습니다 . nae0 이는 뒤에서 ord0 번째 앞에서 ord1 번째에 서 있습니다 . 줄을 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "ord0": 4,
            "ord1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(ord1,one),ord0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus ord1 one ord0",
        "src": " 콘서트  장 에 들어가려고  친구 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  뒤 에서 ord0  번 째  앞 에서 ord1  번 째에 서 있습니다  줄 을 서 있는  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            3,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            23,
            24,
            27,
            28,
            31,
            34
        ],
        "trg": "func_add func_minus ord1 one ord0"
    },
    {
        "Question": "키가 큰 사람부터 한 줄로 순서대로 9명이 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 뒤에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "QuestionConv": "키가 큰 사람부터 num0 줄로 순서대로 num1 명이 서 있습니다 . nae0 이가 앞에서부터 ord0 번째에 서 있습니다 . 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 nae0 이는 뒤에서부터 몇 번째에 서게 됩니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_same(ord0,none)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_same ord0 none",
        "src": " 키 가 큰  사람 부터 num0  줄 로  순서 대로 num1  명 이 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  뒤 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            22,
            23,
            26,
            28,
            29,
            35,
            37,
            42,
            43
        ],
        "trg": "func_same ord0 none"
    },
    {
        "Question": "유정이는 오늘 학교에 3번째로 왔습니다. 유정이보다 학교에 먼저 온 어린이는 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 오늘 학교에 ord0 번째로 왔습니다 nae0 이보다 학교에 먼저 온 어린이는 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_minus(ord0,one)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus ord0 one",
        "src": "nae0 이는  오늘  plc0 에 ord0  번 째로 왔습니다 nae0 이보다 plc0 에 먼저 온  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            9,
            11,
            13,
            14,
            19
        ],
        "trg": "func_minus ord0 one"
    },
    {
        "Question": "5번째 바로 앞에서 달리는 어린이는 몇 번째로 달리고 있을까요?",
        "QuestionConv": "ord0 번째 바로 앞에서 달리는 어린이는 몇 번째로 달리고 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_minus(ord0,one)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus ord0 one",
        "src": "ord0  번 째 바로  앞 에서 달리는  어린이 는 몇  번 째로 달리고 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            12,
            13
        ],
        "trg": "func_minus ord0 one"
    },
    {
        "Question": "출석번호 오름차순으로 9명이 앉아있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 앉아 있을 때, 출석번호 내림차순으로 다시 앉으면 호석이는 뒤에서부터 몇 번째에 앉아 있을까요?",
        "QuestionConv": "출석번호 오름차순으로 num0 명이 앉아있습니다 nae0 이가 앞에서부터 ord0 번째에 앉아 있을 때 출석번호 내림차순으로 다시 앉으면 nae0 이는 뒤에서부터 몇 번째에 앉아 있을까요",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_same(ord0,none)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_same ord0 none",
        "src": " 출석  번호   오름 차순으로 num0  명 이 앉아있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 ord0  번 째에 앉아 있을  때   출석  번호  내림 차  순 으로 다시 앉으면 nae0 이는  뒤 에서부터 몇  번 째에 앉아 있을까요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            20,
            21,
            25,
            26,
            28,
            33,
            34
        ],
        "trg": "func_same ord0 none"
    },
    {
        "Question": "정국이네 모둠 10명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다. 정국이가 앞에서부터 5번째에 서 있다면 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠 num0 명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다 nae0 이가 앞에서부터 ord0 번째에 서 있다면 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,ord0),one)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": "nae0 이네 모둠 num0  명 의  학생 들이 나란히  줄 을 섰습니다 nae0 이가  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있다면  뒤 에서부터는 몇  번 째에 서 있는  것 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            26,
            27,
            29
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "버스를 타기 위해 사람들이 줄을 섰습니다. 유정이의 앞에 8명이 서 있습니다. 유정이는 몇 번째에 서 있는지 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "버스를 타기 위해 사람들이 줄을 섰습니다 nae0 이의 앞에 num0 명이 서 있습니다 nae0 이는 몇 번째에 서 있는지 답을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 8
        },
        "Equation": "func_add(num0,one)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add num0 one",
        "src": "trn0 를 타기 위해  사람 들이  줄 을 섰습니다 nae0 이의  앞 에 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이는 몇  번 째에 서 있는지  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            23,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_add num0 one"
    },
    {
        "Question": "어린이들이 번호 순서대로 줄을 서 있습니다. 26번과 33번 사이에 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "어린이들이 번호 순서대로 줄을 서 있습니다 . num0 번과 num1 번 사이에 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 33
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1,num0),one)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num1 num0 one",
        "src": " 어린이 들이  번호   순서 대로  줄 을 서 있습니다 num0  번 과 num1  번   사이 에 서 있는  어린이 는 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            3,
            7,
            8,
            9,
            12,
            16,
            17,
            20,
            23
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 one"
    },
    {
        "Question": "석진이네 모둠 학생 9명이 달리기를 합니다. 석진이는 6등을 하였습니다. 석진이보다 빨리 달린 어린이는 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠 학생 num0 명이 달리기를 합니다 nae0 이는 num1 등을 하였습니다 nae0 이보다 빨리 달린 어린이는 몇 명입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_minus(num1,one)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus num1 one",
        "src": "nae0 이네 모둠  학생  num0  명 이 spt0 를 합니다 nae0 이는 num1  등 을 하였습니다 nae0 이보다 빨리 달린  어린이 는 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            19,
            24
        ],
        "trg": "func_minus num1 one"
    },
    {
        "Question": "키가 큰 사람부터 순서대로 9명이 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 뒤에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "QuestionConv": "키가 큰 사람부터 순서대로 num0 명이 서 있습니다 . nae0 이가 앞에서부터 ord0 번째에 서 있습니다 . 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 nae0 이는 뒤에서부터 몇 번째에 서게 됩니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_same(ord0,none)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_same ord0 none",
        "src": " 키 가 큰  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  뒤 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            32,
            34,
            39,
            40
        ],
        "trg": "func_same ord0 none"
    },
    {
        "Question": "수행평가에서 지민이는 6개, 태형이는 8개를 맞혔습니다. 정국이는 지민이보다는 많이 맞혔지만 태형이보다는 적게 맞혔습니다. 정국이는 몇 개를 맞을까요?",
        "QuestionConv": "수행평가에서 nae0 이는 num0 개 nae1 이는 num1 개를 맞혔습니다 nae2 이는 nae0 이보다는 많이 맞혔지만 nae1 이보다는 적게 맞혔습니다 nae2 이는 몇 개를 맞을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 8
        },
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_between num0 num1",
        "src": " 수행평가 에서 nae0 이는 num0  개  nae1 이는 num1  개 를 맞혔습니다 nae2 이는 nae0 이보다는 많이 맞혔지만 nae1 이보다는 적게 맞혔습니다 nae2 이는 몇  개 를 맞을까요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            8,
            11,
            12,
            14,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            27
        ],
        "trg": "func_between num0 num1"
    },
    {
        "Question": "정국이네 학교 학생들이 키가 작은 순서대로 번호를 붙여 줄을 섰습니다. 68번인 정국이와 은지 사이에 3명이 서 있다면 은지의 번호는 몇 번입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 학교 학생들이 키가 작은 순서대로 번호를 붙여 줄을 섰습니다 num0 번인 nae0 이와 nae2 사이에 num1 명이 서 있다면 nae2 의 번호는 몇 번입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 68,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num1),one)",
        "Answer": 72,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_add num0 num1 one",
        "src": "nae0 이네 plc0  학생 들이  키 가 작은  순서 대로  번호 를 붙여  줄 을 섰습니다 num0  번 인 nae0 이와 nae1  사이 에 num1  명 이 서 있다면 nae1  의   번호 는 몇  번 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            12,
            15,
            16,
            19,
            21,
            24,
            27,
            28,
            29,
            35
        ],
        "trg": "func_add func_add num0 num1 one"
    },
    {
        "Question": "지민이와 친구들이 복도에 1 줄로 서 있습니다. 지민이는 4번째에 서 있고, 호석이는 그 앞에 서 있습니다. 호석이는 몇 번째에 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이와 친구들이 복도에 num0 줄로 서 있습니다 nae0 이는 ord0 번째에 서 있고 nae2 이는 그 앞에 서 있습니다 nae2 이는 몇 번째에 서 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "ord0": 4
        },
        "Equation": "func_minus(ord0,one)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus ord0 one",
        "src": "nae0 이와  친구 들이  복도 에 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는 ord0  번 째에 서 있고 nae1 이는 그  앞 에 서 있습니다 nae1 이는 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            21,
            23,
            24,
            25,
            30,
            31
        ],
        "trg": "func_minus ord0 one"
    },
    {
        "Question": "석진이는 달리기에서 결승선에 4번째로 들어왔습니다. 결승선에 1 명씩 차례로 들어왔다면 석진이보다 먼저 들어온 어린이는 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 달리기에서 결승선에 ord0 번째로 들어왔습니다 결승선에 num0 명씩 차례로 들어왔다면 nae0 이보다 먼저 들어온 어린이는 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 4,
            "num0": 1
        },
        "Equation": "func_minus(ord0,one)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus ord0 one",
        "src": "nae0 이는 spt0 에서  결승선 에 ord0  번 째로 들어왔습니다  결승선 에 rep0  명 씩  차례 로 들어왔다면 nae0 이보다 먼저 들어온  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            9,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            26
        ],
        "trg": "func_minus ord0 one"
    },
    {
        "Question": "키가 작은 사람부터 순서대로 9명이 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 큰 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "QuestionConv": "키가 작은 사람부터 순서대로 num0 명이 서 있습니다 . nae0 이가 앞에서부터 ord0 번째에 서 있습니다 . 키가 큰 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, ord0),one)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": " 키 가 작은  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있습니다  키 가 큰  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            32,
            34,
            39,
            40
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "달리기 시합에서 남준이는 2등을 했고, 윤기는 4등을 했습니다. 호석이는 윤기보다 잘했지만 남준이보다는 못했습니다. 호석이의 등수는 몇 등입니까?",
        "QuestionConv": "달리기 시합에서 nae0 이는 num0 등을 했고 nae1 는 num1 등을 했습니다 nae2 이는 nae1 보다 잘했지만 nae0 이보다는 못했습니다 nae2 이의 등수는 몇 등입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_between num0 num1",
        "src": "spt0 spt1 에서 nae0 이는 num0  등 을 했고 nae1 는 num1  등 을 했습니다 nae2 이는 nae1 보다 잘했지만 nae0 이보다는 못했습니다 nae2 이의  등수 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            18,
            20,
            23,
            29
        ],
        "trg": "func_between num0 num1"
    },
    {
        "Question": "5명의 친구들이 놀이 기구를 타려고 줄을 서 있습니다. 석진이는 앞에서부터 2번째에 서 있고, 윤기는 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 석진이와 윤기 사이에는 몇 명이 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "num0 명의 친구들이 놀이 기구를 타려고 줄을 서 있습니다 nae0 이는 앞에서부터 ord0 번째에 서 있고 nae1 는 앞에서부터 ord1 번째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 사이에는 몇 명이 서 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "ord0": 2,
            "ord1": 5
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(ord1,one),ord0)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus ord1 one ord0",
        "src": "num0  명 의  친구 들이  놀이   기구 를 타려고  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있고 nae1 는  앞 에서부터 ord1  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1  사이 에는 몇  명 이 서 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            29,
            30,
            31,
            33,
            39,
            40
        ],
        "trg": "func_minus func_minus ord1 one ord0"
    },
    {
        "Question": "9 명이 달리기를 하고 있습니다. 태형이는 뒤에서 7번째로 달리고 있고, 지민이는 태형이 바로 앞에서 달리고 있습니다. 지민이는 몇 등으로 달리고 있을까요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 달리기를 하고 있습니다 nae0 이는 뒤에서 ord0 번째로 달리고 있고 nae1 이는 nae0 이 바로 앞에서 달리고 있습니다 nae1 이는 몇 등으로 달리고 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "ord0": 7
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(func_minus(num0,ord0),one),one)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_add func_minus num0 ord0 one one",
        "src": "num0  명 이 spt0 를 하고 있습니다 nae0 이는  뒤 에서 ord0  번 째로 달리고 있고 nae1 이는 nae0 이 바로  앞 에서 달리고 있습니다 nae1 이는 몇  등 으로 달리고 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            21,
            23,
            24,
            25,
            30,
            31
        ],
        "trg": "func_minus func_add func_minus num0 ord0 one one"
    },
    {
        "Question": "윤기네 모둠 학생들이 한 줄로 서 있습니다. 윤기는 앞에서 3번째, 뒤에서 5번째에 서 있습니다. 윤기네 모둠 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 네 모둠 학생들이 num0 줄로 서 있습니다 . nae0 는 앞에서 ord0 번째 뒤에서 ord1 번째에 서 있습니다 . nae0 네 모둠 학생은 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "ord0": 3,
            "ord1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(ord0,one),ord1)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus ord0 one ord1",
        "src": "nae0 네 모둠  학생 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 는  앞 에서 ord0  번 째  뒤 에서 ord1  번 째에 서 있습니다 nae0 네 모둠  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22,
            23,
            24,
            26,
            29,
            32
        ],
        "trg": "func_add func_minus ord0 one ord1"
    },
    {
        "Question": "키가 작은 사람부터 순서대로 9명이 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 큰 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 뒤에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "QuestionConv": "키가 작은 사람부터 순서대로 num0 명이 서 있습니다 . nae0 이가 앞에서부터 ord0 번째에 서 있습니다 . 키가 큰 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 nae0 이는 뒤에서부터 몇 번째에 서게 됩니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_same(ord0,none)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_same ord0 none",
        "src": " 키 가 작은  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있습니다  키 가 큰  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  뒤 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            32,
            34,
            39,
            40
        ],
        "trg": "func_same ord0 none"
    },
    {
        "Question": "선착순 20명을 뽑는 이벤트가 있습니다. 지민이가 11번째일 때, 지민이 뒤로 몇 명이 더 뽑힐까요?",
        "QuestionConv": "선착순 num0 명을 뽑는 이벤트가 있습니다 nae0 이가 ord0 번째일 때 nae0 이 뒤로 몇 명이 더 뽑힐까요",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "ord0": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, ord0),one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 ord0 one",
        "src": " 선착순  num0  명 을 뽑는  이벤트 가 있습니다 nae0 이가 ord0  번 째일  때  nae0 이  뒤 로 몇  명 이 더 뽑힐까요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            21,
            22
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "유나네 모둠 8명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다. 윤기가 앞에서부터 3번째에 서 있었을 때, 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 네 모둠 num0 명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다 nae1 가 앞에서부터 ord0 번째에 서 있었을 때 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,ord0),one)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": "nae0 네 모둠 num0  명 의  학생 들이 나란히  줄 을 섰습니다 nae1 가  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있었을  때   뒤 에서부터는 몇  번 째에 서 있는  것 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            22,
            27,
            28,
            30
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "9명의 어린이가 수영을 하였습니다. 은지 뒤에 들어온 어린이가 3명이라면, 은지는 몇 등을 하였을까요?",
        "QuestionConv": "num0 명의 어린이가 수영을 하였습니다 nae0 뒤에 들어온 어린이가 num1 명이라면 nae0 는 몇 등을 하였을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": "num0  명 의  어린이 가 spt0  을  하였습니다 nae0  뒤 에 들어온  어린이 가 num1  명 이라면 nae0 는 몇  등 을 하였을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            17,
            22
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "이어달리기 시간입니다. 남준이는 2번째로, 윤기는 4번째로 달리기로 하였습니다. 호석이는 남준이보다 나중에 출발하지만 윤기보다는 먼저 출발합니다. 호석이는 몇 번째로 뛰기로 했습니까?",
        "QuestionConv": "이어달리기 시간입니다 . nae0 이는 ord0 번째로 , nae1 는 ord1 번째로 달리기로 하였습니다 . nae2 이는 nae0 이보다 나중에 출발하지만 nae1 보다는 먼저 출발합니다 . nae2 이는 몇 번째로 뛰기로 했습니까 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 2,
            "ord1": 4
        },
        "Equation": "func_between(ord0,ord1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_between ord0 ord1",
        "src": " 이어달리기   시간 입니다 nae0 이는 ord0  번 째로 nae1 는 ord1  번 째로 spt0  로  하였습니다 nae2 이는 nae0 이보다  나중 에  출발 하지만 nae1 보다는 먼저  출발 합니다 nae2 이는 몇  번 째로 뛰기로 했습니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            34,
            35
        ],
        "trg": "func_between ord0 ord1"
    },
    {
        "Question": "영화관 의자에 친구들이 한 줄로 앉아 있습니다. 남준이는 왼쪽에서 4번째, 오른쪽에서 5번째에 앉아 있습니다. 한 줄에 앉아 있는 친구들은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "영화관 의자에 친구들이 num0 줄로 앉아 있습니다 . nae0 이는 왼쪽에서 ord0 번째 오른쪽에서 ord1 번째에 앉아 있습니다 . num1 줄에 앉아 있는 친구들은 모두 몇 명입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "ord0": 4,
            "ord1": 5,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(ord1,one),ord0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus ord1 one ord0",
        "src": " 영화관   의자 에  친구 들이 num0  줄 로 앉아 있습니다 nae0 이는  왼쪽 에서 ord0  번 째  오른쪽 에서 ord1  번 째에 앉아 있습니다 num1  줄 에 앉아 있는  친구 들은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            30,
            31,
            34
        ],
        "trg": "func_add func_minus ord1 one ord0"
    },
    {
        "Question": "달리기 대회에서 은지는 5번째로 들어 왔습니다. 은지의 바로 뒤에 들어온 사람이 윤기라면 윤기는 몇 등으로 들어왔습니까?",
        "QuestionConv": "달리기 대회에서 nae0 는 ord0 번째로 들어 왔습니다 nae0 의 바로 뒤에 들어온 사람이 nae2 라면 nae2 는 몇 등으로 들어왔습니까 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_add(ord0,one)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add ord0 one",
        "src": "spt0  대회 에서 nae0 는 ord0  번 째로 들어 왔습니다 nae0  의  바로  뒤 에 들어온  사람 이 nae1 foo0 nae1 는 몇  등 으로 들어왔습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            8,
            10,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            25
        ],
        "trg": "func_add ord0 one"
    },
    {
        "Question": "식당 앞에 20명의 손님들이 줄을 서고 대기하고 있습니다. 윤기의 앞에 11명의 손님들이 기다리고 있습니다. 윤기의 뒤에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "식당 앞에 num0 명의 손님들이 줄을 서고 대기하고 있습니다 . nae0 의 앞에 num1 명의 손님들이 기다리고 있습니다 . nae0 의 뒤에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1),one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 num1 one",
        "src": " 식당   앞 에 num0  명 의  손님 들이  줄 을 서고  대기 하고 있습니다 nae0  의   앞 에 num1  명 의  손님 들이 기다리고 있습니다 nae0  의   뒤 에서 기다리고 있는  손님 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            23,
            24,
            25,
            27,
            29,
            30,
            35
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 one"
    },
    {
        "Question": "마트에서 남준이네 물건은 3번째 물건의 바로 뒤에 있습니다. 남준이네 물건은 몇 번째일까요?",
        "QuestionConv": "마트에서 nae0 이네 물건은 ord0 번째 물건의 바로 뒤에 있습니다 nae0 이네 물건은 몇 번째일까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_add(ord0,one)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add ord0 one",
        "src": "plc0 에서 nae0 이네  물건 은 ord0  번 째  물건 의 바로  뒤 에 있습니다 nae0 이네  물건 은 몇  번 째일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            8,
            12,
            14,
            15,
            21
        ],
        "trg": "func_add ord0 one"
    },
    {
        "Question": "달리기 시합을 하였습니다. 유나는 1등, 민영이는 4등을 하였습니다. 유나가 도착점에 들어온 후, 몇 명이 더 들어온 뒤에 민영이가 들어왔을까요?",
        "QuestionConv": "달리기 시합을 하였습니다 nae0 는 num0 등 nae1 이는 num1 등을 하였습니다 nae0 가 도착점에 들어온 후 몇 명이 더 들어온 뒤에 nae1 이가 들어왔을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1,one),num0)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num1 one num0",
        "src": "spt0 spt1  을  하였습니다 nae0 는 num0  등  nae1 이는 num1  등 을 하였습니다 nae0 가  도착  점 에 들어온  후  몇  명 이 더 들어온  뒤 에 nae1 이가 들어왔을까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            8,
            10,
            13,
            14,
            19,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num1 one num0"
    },
    {
        "Question": "출석번호순으로 9명이 앉아있습니다. 호석이가 왼쪽에서 부터 5번째에 앉아 있을 때, 오른쪽에서부터는 몇 번째에 앉아 있을까요?",
        "QuestionConv": "출석번호순으로 num0 명이 앉아있습니다 nae0 이가 왼쪽에서 부터 ord0 번째에 앉아 있을 때 오른쪽에서부터는 몇 번째에 앉아 있을까요",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, ord0),one)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": " 출석  번호  순 으로 num0  명 이 앉아있습니다 nae0 이가  왼쪽 에서 부터 ord0  번 째에 앉아 있을  때   오른쪽 에서부터는 몇  번 째에 앉아 있을까요",
        "group_num": [
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            17,
            19,
            24,
            25
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "9명의 어린이가 달리기를 하고 있습니다. 결승점에 태형이보다 먼저 도착한 어린이는 5명입니다. 태형이는 몇 등으로 도착했을까요?",
        "QuestionConv": "num0 명의 어린이가 달리기를 하고 있습니다 결승점에 nae0 이보다 먼저 도착한 어린이는 num1 명입니다 nae0 이는 몇 등으로 도착했을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(num1,one)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add num1 one",
        "src": "num0  명 의  어린이 가 spt0 를 하고 있습니다  결승  점 에 nae0 이보다 먼저  도착 한  어린이 는 num1  명 입니다 nae0 이는 몇  등 으로  도착 했을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            12,
            14,
            19,
            21,
            22,
            28
        ],
        "trg": "func_add num1 one"
    },
    {
        "Question": "영화관 의자에 친구들이 한 줄로 앉아 있습니다. 남준이는 오른쪽에서 4번째, 왼쪽에서 5번째에 앉아 있습니다. 한 줄에 앉아 있는 친구들은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "영화관 의자에 친구들이 num0 줄로 앉아 있습니다 . nae0 이는 오른쪽에서 ord0 번째 왼쪽에서 ord1 번째에 앉아 있습니다 . num1 줄에 앉아 있는 친구들은 모두 몇 명입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "ord0": 4,
            "ord1": 5,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(ord1,one),ord0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus ord1 one ord0",
        "src": " 영화관   의자 에  친구 들이 num0  줄 로 앉아 있습니다 nae0 이는  오른쪽 에서 ord0  번 째  왼쪽 에서 ord1  번 째에 앉아 있습니다 num1  줄 에 앉아 있는  친구 들은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            30,
            31,
            34
        ],
        "trg": "func_add func_minus ord1 one ord0"
    },
    {
        "Question": "수영 시합에서 남준이는 2번째로 터치패드를 찍었고, 윤기는 4번째로 찍었습니다. 호석이는 윤기보다 먼저 들어왔지만 남준이보다는 나중에 들어왔습니다. 호석이의 등수는 몇 등입니까?",
        "QuestionConv": "수영 시합에서 nae0 이는 ord0 번째로 터치패드를 찍었고 , nae1 는 ord1 번째로 찍었습니다 . nae2 이는 nae1 보다 먼저 들어왔지만 nae0 이보다는 나중에 들어왔습니다 . nae2 이의 등수는 몇 등입니까 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 2,
            "ord1": 4
        },
        "Equation": "func_between(ord0,ord1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_between ord0 ord1",
        "src": "spt0 spt1 에서 nae0 이는 ord0  번 째로  터치패드 를 찍었고 nae1 는 ord1  번 째로 찍었습니다 nae2 이는 nae1 보다 먼저 들어왔지만 nae0 이보다는  나중 에 들어왔습니다 nae2 이의  등수 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28,
            34
        ],
        "trg": "func_between ord0 ord1"
    },
    {
        "Question": "학교 축제가 시작되었습니다. 20명의 학생들이 한 줄로 줄을 섰습니다. 윤기의 앞에 11명의 학생들이 서 있습니다. 윤기의 뒤에 서 있는 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "학교 축제가 시작되었습니다 . num0 명의 학생들이 num1 줄로 줄을 섰습니다 . nae0 의 앞에 num2 명의 학생들이 서 있습니다 . nae0 의 뒤에 서 있는 학생은 몇 명입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_perobj(num0,num1), num2),one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus func_perobj num0 num1 num2 one",
        "src": "plc0  축제 가  시작 되었습니다 num0  명 의  학생 들이 num1  줄 로  줄 을 섰습니다 nae0  의   앞 에 num2  명 의  학생 들이 서 있습니다 nae0  의   뒤 에 서 있는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            10,
            15,
            16,
            18,
            20,
            25,
            26,
            27,
            29,
            31,
            32,
            37
        ],
        "trg": "func_minus func_minus func_perobj num0 num1 num2 one"
    },
    {
        "Question": "책장에 동화책이 8권 꽂혀 있습니다. 4번째 동화책과 6번째 동화책 사이에는 동화책이 몇 권 있을까요?",
        "QuestionConv": "책장에 동화책이 num0 권 꽂혀 있습니다 . ord0 번째 동화책과 ord1 번째 동화책 사이에는 동화책이 몇 권 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "ord0": 4,
            "ord1": 6
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(ord1,one),ord0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus ord1 one ord0",
        "src": " 책장 에 sta0 이 num0  권  꽂혀 있습니다 ord0  번 째 sta0  과  ord1  번 째 sta0  사이 에는 sta0 이 몇  권  있을까요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            23
        ],
        "trg": "func_minus func_minus ord1 one ord0"
    },
    {
        "Question": "5칸짜리 놀이기구가 있습니다. 민영이는 뒤에서부터 5번째 칸에 타고 있습니다. 민영이가 타고 있는 칸은 앞에서부터 몇 번째 칸일까요?",
        "QuestionConv": "num0 칸짜리 놀이기구가 있습니다 nae0 이는 뒤에서부터 ord0 번째 칸에 타고 있습니다 nae0 이가 타고 있는 칸은 앞에서부터 몇 번째 칸일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,ord0),one)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": "num0  칸 짜리  놀이기구 가 있습니다 nae0 이는  뒤 에서부터 ord0  번 째  칸 에 타고 있습니다 nae0 이가 타고 있는  칸 은  앞 에서부터 몇  번 째  칸 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            27,
            29
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "지민이네 가족 5명이 공원 의자에 앉았습니다. 지민이는 왼쪽에서부터 3번째에 앉았습니다. 지민이는 오른쪽에서부터 몇 번째에 앉아 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 가족 num0 명이 공원 의자에 앉았습니다 nae0 이는 왼쪽에서부터 ord0 번째에 앉았습니다 nae0 이는 오른쪽에서부터 몇 번째에 앉아 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,ord0),one)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": "nae0 이네  가족  num0  명 이  공원   의자 에 앉았습니다 nae0 이는  왼쪽 에서부터 ord0  번 째에 앉았습니다 nae0 이는  오른쪽 에서부터 몇  번 째에 앉아 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            9,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            20,
            25,
            26
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "키가 큰 사람부터 순서대로 9명이 한 줄로 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "QuestionConv": "키가 큰 사람부터 순서대로 num0 명이 num1 줄로 서 있습니다 . nae0 이가 앞에서부터 ord0 번째에 서 있습니다 . 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(func_perobj(num0,num1), ord0),one)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus func_perobj num0 num1 ord0 one",
        "src": " 키 가 큰  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 num1  줄 로 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            22,
            23,
            26,
            28,
            29,
            35,
            37,
            42,
            43
        ],
        "trg": "func_add func_minus func_perobj num0 num1 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "식당이 문을 열기도 전에 20명의 손님들이 한 줄로 줄을 섰습니다. 윤기의 앞에 11명의 손님들이 서 있습니다. 윤기의 뒤에 서 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "식당이 문을 열기도 전에 num0 명의 손님들이 num1 줄로 줄을 섰습니다 . nae0 의 앞에 num2 명의 손님들이 서 있습니다 . nae0 의 뒤에 서 있는 손님은 몇 명입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_perobj(num0,num1), num2),one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus func_perobj num0 num1 num2 one",
        "src": " 식당 이 bld0  을   열기 도  전 에 num0  명 의  손님 들이 num1  줄 로  줄 을 섰습니다 nae0  의   앞 에 num2  명 의  손님 들이 서 있습니다 nae0  의   뒤 에 서 있는  손님 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            8,
            13,
            18,
            19,
            21,
            23,
            28,
            29,
            30,
            32,
            34,
            35,
            40
        ],
        "trg": "func_minus func_minus func_perobj num0 num1 num2 one"
    },
    {
        "Question": "1부터 9까지의 수를 왼쪽에서부터 작은 순서대로 늘어놓을 때, 오른쪽에서 2번째에 놓이는 수는 얼마일까요?",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 수를 왼쪽에서부터 작은 순서대로 늘어놓을 때 , 오른쪽에서 ord0 번째에 놓이는 수는 얼마일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_listindexright(func_range(num0,num1),ord0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_listindexright func_range num0 num1 ord0",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수 를  왼쪽 에서부터 작은  순서 대로 늘어놓을  때   오른쪽 에서 ord0  번 째에 놓이는  수 는  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15,
            18,
            22
        ],
        "trg": "func_listindexright func_range num0 num1 ord0"
    },
    {
        "Question": "은지는 달리기 시합에서 7번째로 결승선을 통과했습니다. 은지보다 빨리 달린 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 는 달리기 시합에서 ord0 번째로 결승선을 통과했습니다 . nae0 보다 빨리 달린 사람은 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 7
        },
        "Equation": "func_minus(ord0,one)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus ord0 one",
        "src": "nae0 는 spt0 spt1 에서 ord0  번 째로  결승선 을  통과 했습니다 nae0 보다 빨리 달린  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_minus ord0 one"
    },
    {
        "Question": "출석번호 오름차순으로 9명이 앉아있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 앉아 있을 때, 출석번호 내림차순으로 다시 앉으면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 앉아 있을까요?",
        "QuestionConv": "출석번호 오름차순으로 num0 명이 앉아있습니다 nae0 이가 앞에서부터 ord0 번째에 앉아 있을 때 출석번호 내림차순으로 다시 앉으면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 앉아 있을까요",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "ord0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, ord0),one)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": " 출석  번호   오름 차순으로 num0  명 이 앉아있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 ord0  번 째에 앉아 있을  때   출석  번호  내림 차  순 으로 다시 앉으면 nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 앉아 있을까요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            20,
            21,
            25,
            26,
            28,
            33,
            34
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "9명의 어린이가 지하철을 타기 위해 줄을 서 있습니다. 지민이 뒤에 서 있는 어린이가 4명이라면, 지민이는 몇 번째로 타겠습니까?",
        "QuestionConv": "num0 명의 어린이가 지하철을 타기 위해 줄을 서 있습니다 nae0 이 뒤에 서 있는 어린이가 num1 명이라면 nae0 이는 몇 번째로 타겠습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": "num0  명 의  어린이 가  지하철 을 타기 위해  줄 을 서 있습니다 nae0 이  뒤 에 서 있는  어린이 가 num1  명 이라면 nae0 이는 몇  번 째로 타겠습니까",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            24,
            29
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "버스정류장에 9명의 어린이가 1 줄로 서 있습니다. 앞에서부터 4번째에 서 있는 어린이는 뒤에서부터 몇 번째일까요?",
        "QuestionConv": "버스정류장에 num0 명의 어린이가 num1 줄로 서 있습니다 . 앞에서부터 ord0 번째에 서 있는 어린이는 뒤에서부터 몇 번째일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "ord0": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,ord0),one)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": "trn0  정류장 에 num0  명 의  어린이 가 num1  줄 로 서 있습니다  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있는  어린이 는  뒤 에서부터 몇  번 째일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            22,
            26
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "9명의 친구가 달리기를 하여 남준이는 3등을 하였습니다. 남준이보다 늦게 도착한 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "num0 명의 친구가 달리기를 하여 nae0 이는 num1 등을 하였습니다 nae0 이보다 늦게 도착한 학생은 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus num0 num1",
        "src": "num0  명 의  친구 가 spt0 를 하여 nae0 이는 num1  등 을 하였습니다 nae0 이보다 늦게  도착 한  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            16,
            21,
            24
        ],
        "trg": "func_minus num0 num1"
    },
    {
        "Question": "태형이네 모둠 9명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다. 태형이가 앞에서부터 6번째에 서 있다면 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠 num0 명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다 nae0 이가 앞에서부터 ord0 번째에 서 있다면 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "ord0": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,ord0),one)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": "nae0 이네 모둠 num0  명 의  학생 들이 나란히  줄 을 섰습니다 nae0 이가  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있다면  뒤 에서부터는 몇  번 째에 서 있는  것 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            26,
            27,
            29
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "은지는 수영 시합에서 7번째로 터치패드를 찍었습니다. 은지보다 빨리 도착한 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 는 수영 시합에서 ord0 번째로 터치패드를 찍었습니다 . nae0 보다 빨리 도착한 사람은 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 7
        },
        "Equation": "func_minus(ord0,one)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus ord0 one",
        "src": "nae0 는 spt0 spt1 에서 ord0  번 째로  터치패드 를 찍었습니다 nae0 보다 빨리  도착 한  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            11,
            12,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_minus ord0 one"
    },
    {
        "Question": "급식을 받기 위해 5명의 어린이가 한 줄로 서 있습니다. 태형이는 앞에서부터 1번째에 서 있고, 정국이는 뒤에서부터 2번째에 서 있습니다. 태형이와 정국이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "급식을 받기 위해 num0 명의 어린이가 num1 줄로 서 있습니다 nae0 이는 앞에서부터 ord0 번째에 서 있고 nae1 이는 뒤에서부터 ord1 번째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1,
            "ord0": 1,
            "ord1": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_perobj(num0,num1),ord0),ord1)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus func_perobj num0 num1 ord0 ord1",
        "src": " 급식 을 받기 위해 num0  명 의  어린이 가 num1  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서부터 ord0  번 째에 서 있고 nae1 이는  뒤 에서부터 ord1  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이  사이 에 서 있는  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            4,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            30,
            31,
            32,
            34,
            38,
            39,
            44
        ],
        "trg": "func_minus func_minus func_perobj num0 num1 ord0 ord1"
    },
    {
        "Question": "은지, 유정, 윤기가 계단에서 놀이를 하고 있습니다. 은지는 아래에서 3번째 계단에 있습니다. 유정이는 은지보다 2 계단 위에 있고, 윤기는 은지보다 5 계단 위에 있습니다. 유정이는 윤기보다 몇 계단 아래에 있을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 가 계단에서 놀이를 하고 있습니다 nae0 는 아래에서 ord0 번째 계단에 있습니다 nae1 이는 nae0 보다 num0 계단 위에 있고 nae2 는 nae0 보다 num1 계단 위에 있습니다 nae1 이는 nae2 보다 몇 계단 아래에 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 3,
            "num0": 2,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(ord0,num1),func_add(ord0,num0))",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_add ord0 num1 func_add ord0 num0",
        "src": "nae0 nae1 nae2 가  계단 에서  놀이 를 하고 있습니다 nae0 는  아래 에서 ord0  번 째  계단 에 있습니다 nae1 이는 nae0 보다 num0  계단   위 에 있고 nae2 는 nae0 보다 num1  계단   위 에 있습니다 nae1 이는 nae2 보다 몇  계단   아래 에 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            8,
            9,
            10,
            14,
            16,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            28,
            29,
            31,
            32,
            33,
            37,
            38,
            40,
            41,
            46
        ],
        "trg": "func_minus func_add ord0 num1 func_add ord0 num0"
    },
    {
        "Question": "매표소 앞에 사람들이 표를 사기 위해 줄을 섰습니다. 남준이의 앞에 7명이 서 있습니다. 남준이는 몇 번째에 서 있는지 구하세요.",
        "QuestionConv": "매표소 앞에 사람들이 표를 사기 위해 줄을 섰습니다 nae0 이의 앞에 num0 명이 서 있습니다 nae0 이는 몇 번째에 서 있는지 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 7
        },
        "Equation": "func_add(num0,one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add num0 one",
        "src": " 매표소   앞 에  사람 들이  표 를  사기  위해  줄 을 섰습니다 nae0 이의  앞 에 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이는 몇  번 째에 서 있는지 구하세요",
        "group_num": [
            1,
            8,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            26,
            27,
            28
        ],
        "trg": "func_add num0 one"
    },
    {
        "Question": "놀이 공원에 들어가려고 친구들이 줄을 서 있습니다. 남준이는 앞에서 4번째, 뒤에서 5번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 어린이는 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "놀이 공원에 들어가려고 친구들이 줄을 서 있습니다 . nae0 이는 앞에서 ord0 번째 뒤에서 ord1 번째에 서 있습니다 . 줄을 서 있는 어린이는 모두 몇 명입니까 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 4,
            "ord1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(ord0,one),ord1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus ord0 one ord1",
        "src": " 놀이   공원 에 들어가려고  친구 들이  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 ord0  번 째  뒤 에서 ord1  번 째에 서 있습니다  줄 을 서 있는  어린이 는 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22,
            23,
            26,
            27,
            30,
            33
        ],
        "trg": "func_add func_minus ord0 one ord1"
    },
    {
        "Question": "호석이네 모둠은 6명입니다. 호석이는 모둠에서 몸무게가 제일 많이 나가고, 유정이는 호석이 다음으로 몸무게가 많이 나갑니다. 유정이보다 몸무게가 적은 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠은 num0 명입니다 . nae0 이는 모둠에서 몸무게가 제일 많이 나가고 , nae2 이는 nae0 이 다음으로 몸무게가 많이 나갑니다 . nae2 이보다 몸무게가 적은 학생은 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,one),one)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 one one",
        "src": "nae0 이네 모둠은 num0  명 입니다 nae0 이는 모둠에서  몸무게 가  제일  많이 나가고 nae1 이는 nae0 이  다음 으로  몸무게 가 많이 나갑니다 nae1 이보다  몸무게 가 적은  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            13,
            14,
            16,
            23,
            24,
            28,
            31,
            34
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 one one"
    },
    {
        "Question": "버스 정류장에 5명의 어린이가 서 있습니다. 유나는 2번째에 서 있고, 은지는 4번째에 서 있습니다. 유나와 은지 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "버스 정류장에 num0 명의 어린이가 서 있습니다 nae0 는 ord0 번째에 서 있고 nae1 는 ord1 번째에 서 있습니다 nae0 와 nae1 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "ord0": 2,
            "ord1": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(ord1,one),ord0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus ord1 one ord0",
        "src": "trn0  정류장 에 num0  명 의  어린이 가 서 있습니다 nae0 는 ord0  번 째에 서 있고 nae1 는 ord1  번 째에 서 있습니다 nae0 와 nae1  사이 에 서 있는  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            22,
            23,
            24,
            26,
            29,
            30,
            35
        ],
        "trg": "func_minus func_minus ord1 one ord0"
    },
    {
        "Question": "윤기는 앞에서부터 3번째, 뒤에서부터 6번째에 서 있습니다. 서 있는 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 는 앞에서부터 ord0 번째 뒤에서부터 ord1 번째에 서 있습니다 서 있는 사람은 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 3,
            "ord1": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(ord0,one),ord1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus ord0 one ord1",
        "src": "nae0 는  앞 에서부터 ord0  번 째  뒤 에서부터 ord1  번 째에 서 있습니다 서 있는  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_add func_minus ord0 one ord1"
    },
    {
        "Question": "개미 9마리가 한 줄로 기어가고 있습니다. 3번째 개미와 8번째 개미 사이에는 개미가 몇 마리 있을까요?",
        "QuestionConv": "개미 num0 마리가 num1 줄로 기어가고 있습니다 . ord0 번째 개미와 ord1 번째 개미 사이에는 개미가 몇 마리 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "ord0": 3,
            "ord1": 8
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(ord1,one),ord0)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus ord1 one ord0",
        "src": " 개미  num0  마리 가 num1  줄 로 기어가고 있습니다 ord0  번 째  개미 와 ord1  번 째  개미   사이 에는  개미 가 몇  마리  있을까요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            16,
            24
        ],
        "trg": "func_minus func_minus ord1 one ord0"
    },
    {
        "Question": "화장실에서 친구들이 한 줄로 서 있습니다. 유나는 7번째에 서 있고, 유정이는 유나 뒤에 서 있습니다. 유정이는 몇 번째에 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "화장실에서 친구들이 num0 줄로 서 있습니다 nae0 는 ord0 번째에 서 있고 nae1 이는 nae0 뒤에 서 있습니다 nae1 이는 몇 번째에 서 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "ord0": 7
        },
        "Equation": "func_add(ord0,one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add ord0 one",
        "src": " 화장실 에서  친구 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 는 ord0  번 째에 서 있고 nae1 이는 nae0  뒤 에 서 있습니다 nae1 이는 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            28,
            29
        ],
        "trg": "func_add ord0 one"
    },
    {
        "Question": "수영 시합에서 남준이는 4번째로 결승선에 도달했고, 윤기는 2번째로 도착했습니다. 호석이는 윤기보다 나중에 도착했지만 남준이보다는 먼저 도착했습니다. 호석이는 몇 번째로 들어왔습니까?",
        "QuestionConv": "수영 시합에서 nae0 이는 ord0 번째로 결승선에 도달했고 , nae1 는 ord1 번째로 도착했습니다 . nae2 이는 nae1 보다 나중에 도착했지만 nae0 이보다는 먼저 도착했습니다 . nae2 이는 몇 번째로 들어왔습니까 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 4,
            "ord1": 2
        },
        "Equation": "func_between(ord1,ord0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_between ord1 ord0",
        "src": "spt0 spt1 에서 nae0 이는 ord0  번 째로  결승선 에  도달 했고 nae1 는 ord1  번 째로  도착 했습니다 nae2 이는 nae1 보다  나중 에  도착 했지만 nae0 이보다는 먼저  도착 했습니다 nae2 이는 몇  번 째로 들어왔습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            11,
            12,
            14,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            26,
            27,
            29,
            31,
            32,
            37
        ],
        "trg": "func_between ord1 ord0"
    },
    {
        "Question": "어린이 8명이 버스를 타기 위해 줄을 서 있습니다. 2번째 어린이와 7번째 어린이 사이에는 몇 명의 어린이가 있을까요?",
        "QuestionConv": "어린이 num0 명이 버스를 타기 위해 줄을 서 있습니다 . ord0 번째 어린이와 ord1 번째 어린이 사이에는 몇 명의 어린이가 있을까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "ord0": 2,
            "ord1": 7
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(ord1,one),ord0)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus ord1 one ord0",
        "src": " 어린이  num0  명 이 trn0 를 타기 위해  줄 을 서 있습니다 ord0  번 째  어린이 와 ord1  번 째  어린이   사이 에는 몇  명 의  어린이 가 있을까요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            17,
            19,
            28
        ],
        "trg": "func_minus func_minus ord1 one ord0"
    },
    {
        "Question": "유정이와 친구들이 영화표를 사려고 줄을 서 있습니다. 유정이는 앞에서 4번째, 뒤에서 6번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이와 친구들이 영화표를 사려고 줄을 서 있습니다 nae0 이는 앞에서 ord0 번째 뒤에서 ord1 번째에 서 있습니다 줄을 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 4,
            "ord1": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(ord0,one),ord1)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus ord0 one ord1",
        "src": "nae0 이와  친구 들이  영화  표 를 사려고  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 ord0  번 째  뒤 에서 ord1  번 째에 서 있습니다  줄 을 서 있는  어린이 는 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            24,
            25,
            28,
            29,
            32,
            35
        ],
        "trg": "func_add func_minus ord0 one ord1"
    },
    {
        "Question": "5명의 어린이가 나란히 줄을 서 있습니다. 정국이는 앞에서 2번째에 서 있습니다. 정국이는 뒤에서 몇 번째에 서 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 명의 어린이가 나란히 줄을 서 있습니다 nae0 이는 앞에서 ord0 번째에 서 있습니다 nae0 이는 뒤에서 몇 번째에 서 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,ord0),one)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add func_minus num0 ord0 one",
        "src": "num0  명 의  어린이 가 나란히  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 ord0  번 째에 서 있습니다 nae0 이는  뒤 에서 몇  번 째에 서 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            19,
            21,
            26,
            27
        ],
        "trg": "func_add func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "달리기 시합에서 남준이는 2번째로 결승선을 통과했고, 윤기는 4번째로 들어왔습니다. 호석이는 윤기보다 먼저 들어왔지만 남준이보다는 나중에 들어왔습니다. 호석이의 등수는 몇 등입니까?",
        "QuestionConv": "달리기 시합에서 nae0 이는 ord0 번째로 결승선을 통과했고 , nae1 는 ord1 번째로 들어왔습니다 . nae2 이는 nae1 보다 먼저 들어왔지만 nae0 이보다는 나중에 들어왔습니다 . nae2 이의 등수는 몇 등입니까 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 2,
            "ord1": 4
        },
        "Equation": "func_between(ord0,ord1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_between ord0 ord1",
        "src": "spt0 spt1 에서 nae0 이는 ord0  번 째로  결승선 을  통과 했고 nae1 는 ord1  번 째로 들어왔습니다 nae2 이는 nae1 보다 먼저 들어왔지만 nae0 이보다는  나중 에 들어왔습니다 nae2 이의  등수 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            11,
            12,
            14,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            35
        ],
        "trg": "func_between ord0 ord1"
    },
    {
        "Question": "스피드 스케이팅 시합에서 남준이는 2번째로, 윤기는 4번째로 결승선을 통과하였습니다. 호석이는 남준이보다 나중에 도착했지만 윤기보다는 먼저 도착했습니다. 호석이는 몇 번째로 통과했습니까?",
        "QuestionConv": "스피드 스케이팅 시합에서 nae0 이는 ord0 번째로 , nae1 는 ord1 번째로 결승선을 통과하였습니다 . nae2 이는 nae0 이보다 나중에 도착했지만 nae1 보다는 먼저 도착했습니다 . nae2 이는 몇 번째로 통과했습니까 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 2,
            "ord1": 4
        },
        "Equation": "func_between(ord0,ord1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_between ord0 ord1",
        "src": " 스피드  스케이팅 spt0 에서 nae0 이는 ord0  번 째로 nae1 는 ord1  번 째로  결승선 을  통과 하였습니다 nae2 이는 nae0 이보다  나중 에  도착 했지만 nae1 보다는 먼저  도착 했습니다 nae2 이는 몇  번 째로  통과 했습니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            9,
            11,
            17,
            18,
            20,
            22,
            25,
            26,
            27,
            28,
            30,
            31,
            37
        ],
        "trg": "func_between ord0 ord1"
    },
    {
        "Question": "선착순 20명에게 신발을 증정할 예정입니다. 지민이가 11번째로 뽑혔을 때, 지민이 뒤로 몇 명이 신발을 증정받게 될까요?",
        "QuestionConv": "선착순 num0 명에게 신발을 증정할 예정입니다 nae0 이가 ord0 번째로 뽑혔을 때 nae0 이 뒤로 몇 명이 신발을 증정받게 될까요",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "ord0": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, ord0),one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 ord0 one",
        "src": " 선착순  num0  명 에게  신발 을  증정 할  예정 입니다 nae0 이가 ord0  번 째로 뽑혔을  때  nae0 이  뒤 로 몇  명 이  신발 을  증정 받게 될까요",
        "group_num": [
            1,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15,
            17,
            19,
            27,
            28
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 ord0 one"
    },
    {
        "Question": "호석이네 모둠은 6명입니다. 호석이는 모둠에서 몸무게가 제일 적게 나가고, 유정이는 호석이 다음으로 몸무게가 적게 나갑니다. 유정이보다 몸무게가 많은 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠은 num0 명입니다 . nae0 이는 모둠에서 몸무게가 제일 적게 나가고 , nae2 이는 nae0 이 다음으로 몸무게가 적게 나갑니다 . nae2 이보다 몸무게가 많은 학생은 모두 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,one),one)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 one one",
        "src": "nae0 이네 모둠은 num0  명 입니다 nae0 이는 모둠에서  몸무게 가  제일  적게 나가고 nae1 이는 nae0 이  다음 으로  몸무게 가 적게 나갑니다 nae1 이보다  몸무게 가 많은  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            12,
            13,
            14,
            16,
            22,
            23,
            24,
            28,
            31,
            34
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 one one"
    },
    {
        "Question": "식당 앞에 20명의 손님들이 줄을 서고 대기하고 있습니다. 윤기의 뒤에 11명의 손님들이 기다리고 있습니다. 윤기의 앞에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "식당 앞에 num0 명의 손님들이 줄을 서고 대기하고 있습니다 . nae0 의 뒤에 num1 명의 손님들이 기다리고 있습니다 . nae0 의 앞에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1),one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num0 num1 one",
        "src": " 식당   앞 에 num0  명 의  손님 들이  줄 을 서고  대기 하고 있습니다 nae0  의   뒤 에 num1  명 의  손님 들이 기다리고 있습니다 nae0  의   앞 에서 기다리고 있는  손님 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            23,
            24,
            25,
            27,
            29,
            30,
            35
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 one"
    },
    {
        "Question": "콘서트장에서 윤기의 앞에 11명의 사람들이 들어가길 기다리고 있습니다. 총 20명이 기다리고 있다고 할 때, 윤기의 뒤에서 기다리고 있는 사람은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "콘서트장에서 nae0 의 앞에 num0 명의 사람들이 들어가길 기다리고 있습니다 총 num1 명이 기다리고 있다고 할 때 nae0 의 뒤에서 기다리고 있는 사람은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 20
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1, num0),one)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus num1 num0 one",
        "src": " 콘서트  장 에서 nae0  의   앞 에 num0  명 의  사람 들이 들어가길 기다리고 있습니다 총 num1  명 이 기다리고 있다고 할  때  nae0  의   뒤 에서 기다리고 있는  사람 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            27,
            28,
            33
        ],
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 one"
    },
    {
        "Question": "달리기에서 윤기는 4등을 하였고, 윤기보다 늦게 들어온 어린이는 2명이었습니다. 어린이들이 1 명씩 차례로 들어왔다면 윤기네 모둠은 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "달리기에서 nae0 는 num0 등을 하였고 nae0 보다 늦게 들어온 어린이는 num1 명이었습니다 어린이들이 num2 명씩 차례로 들어왔다면 nae0 네 모둠은 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_add num0 num1",
        "src": "spt0 에서 nae0 는 num0  등 을 하였고 nae0 보다 늦게 들어온  어린이 는 num1  명 이었습니다  어린이 들이 rep0  명 씩  차례 로 들어왔다면 nae0 네 모둠은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            30
        ],
        "trg": "func_add num0 num1"
    },
    {
        "Question": "민영이는 앞에서 4번째에 서 있고, 유정이는 앞에서 7번째에 서 있습니다. 은지는 유정이 바로 뒤에 서 있다면, 민영이와 은지 사이에 서 있는 사람은 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 앞에서 ord0 번째에 서 있고 nae1 이는 앞에서 ord1 번째에 서 있습니다 nae2 는 nae1 이 바로 뒤에 서 있다면 nae0 이와 nae2 사이에 서 있는 사람은 몇 명일까요 ?",
        "Numbers": {
            "ord0": 4,
            "ord1": 7
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_add(ord1,one),one),ord0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "EquationConv": "func_minus func_minus func_add ord1 one one ord0",
        "src": "nae0 이는  앞 에서 ord0  번 째에 서 있고 nae1 이는  앞 에서 ord1  번 째에 서 있습니다 nae2 는 nae1 이 바로  뒤 에 서 있다면 nae0 이와 nae2  사이 에 서 있는  사람 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            32,
            33,
            38
        ],
        "trg": "func_minus func_minus func_add ord1 one one ord0"
    },
    {
        "Question": "페인트, 벽, 천장, 문, 울타리 중에서 가장 필요한 것 2개를 택하는 경우의 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "bld0 , bld1 , bld2 , bld3 , bld4 중에서 가장 필요한 것 num0 개를 택하는 경우의 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "bld": [
                "페인트",
                "벽",
                "천장",
                "문",
                "울타리"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(bld,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination bld num0",
        "src": "bld0 bld1 bld2 bld3 bld4  중 에서 가장  필요 한  것  num0  개 를 택하는  경우 의  수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            7,
            11,
            14,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_combination bld num0"
    },
    {
        "Question": "사과,바나나,딸기,배,용과,수박,포도,오렌지 가 있는데, 중복하지 않고 2가지를 선택하는 방법은?",
        "QuestionConv": "foo0 , foo1 , foo2 , foo3 , foo4 , foo5 , foo6 , foo7 가 있는데 , 중복하지 않고 num0 가지를 선택하는 방법은 ?",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사과",
                "바나나",
                "딸기",
                "배",
                "용과",
                "두리안",
                "리치",
                "캔탈롭"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination foo num0",
        "src": "foo0 foo1 foo2 foo3 foo4 foo5 foo6 foo7 가 있는데  중복 하지 않고 num0  가지 를  선택 하는  방법 은",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            17
        ],
        "trg": "func_combination foo num0"
    },
    {
        "Question": "운동화 11켤레를 서로 다른 3공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1켤레는 나누어 놓아야 한다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "spt0 num0 켤레를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다 . 적어도 num2 켤레는 나누어 놓아야 한다 . 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "spt0 num0  켤레 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  켤레 는 나누어 놓아야 한다 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "0,2,4,8 중에서 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                8
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 192,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "사과, 복숭아, 배, 참외 중에서 2가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 , foo1 , foo2 , foo3 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사과",
                "복숭아",
                "배",
                "참외"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination foo num0",
        "src": "foo0 foo1 foo2 foo3  중 에서 num0  가지 의  과일 을 골라서 사는  경우 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            11,
            12,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_combination foo num0"
    },
    {
        "Question": "2,6,7,8 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                6,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 64,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "2,4,5,6,7,8 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 216,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "1, 2, 5, 8가 적힌 4장의 숫자카드가 있습니다. 서로 다른 3장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 100보다 크고 200보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자카드가 있습니다 . 서로 다른 num1 장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은 수는 몇 개 인가요 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                5,
                8
            ],
            "num2": 100,
            "num3": 200,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_range(func_permutation_list(seq0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_range func_permutation_list seq0 num1 func_makelist num2 num3",
        "src": "seq0 가 적힌 num0  장의   숫자  카드 가 있습니다 서로 다른 num1  장 을 골라 만들  수  있는  수   중 에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은  수 는 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            11,
            14,
            15,
            17,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26
        ],
        "trg": "func_find_range func_permutation_list seq0 num1 func_makelist num2 num3"
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 모든 사람이 받게끔 적어도 1마리는 받게 할 때, 나누어 주는 모든 경우의 수는 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다 . 모든 사람이 받게끔 적어도 num2 마리는 받게 할 때 , 나누어 주는 모든 경우의 수는 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "ani0 num0  마리 를 서로 다른 num1  명 의  사람 에게 나누어 주려고 한다 모든  사람 이 받게끔 적어도 num2  마리 는 받게 할  때  나누어 주는 모든  경우 의  수 는 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            17,
            18,
            19,
            22,
            23,
            25,
            34
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공 ,초록 공 중 중복을 허용하지 않고 3 가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "col0 공 , col1 공 , col2 공 , col3 공 , col4 공 , col5 공 중 중복을 허용하지 않고 num0 가지를 뽑을 때 , 나올 수 있는 경우의 수는 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간",
                "노란",
                "파란",
                "검은",
                "흰",
                "초록"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(col,num0)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination col num0",
        "src": "col0  공  col1  공  col2  공  col3  공  col4  공  col5  공   중   중복 을  허용 하지 않고 num0  가지 를 뽑을  때  나올  수  있는  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            13,
            16,
            18,
            21,
            23,
            25
        ],
        "trg": "func_combination col num0"
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7,8 중에서 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "4,5,6,0 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개인지 답하시오.?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . 만들 수 있는 dig1 자리 수는 모두 몇 개인지 답하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                5,
                6,
                0
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 dig1  자리   수 는 모두 몇  개 인지  답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            20,
            25
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "캠핑카 15대를 서로 다른 4사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 1대를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "trn0 num0 대를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다 . 최소 num2 대를 분배해야 합니다 . 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 364,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "trn0 num0  대 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다  최소  num2  대 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            13,
            17,
            18,
            23
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "2,4,8,9 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 256,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,9 중 중복하지 않고 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,1,2,4,7,8 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 300,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,4,6,7,8 중 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 13,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_even func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_find_even func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "버스,자동차,오토바이,트럭,기차 가 있는데, 3개를 고르는 방법은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "trn0 , trn1 , trn2 , trn3 , trn4 가 있는데 , num0 개를 고르는 방법은 모두 몇 개입니까 ?",
        "Numbers": {
            "trn": [
                "버스",
                "자동차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "기차"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(trn,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination trn num0",
        "src": "trn0 trn1 trn2 trn3 trn4 가 있는데 num0  개 를 고르는  방법 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            13,
            16
        ],
        "trg": "func_combination trn num0"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,8,9 가 있는데, 3가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "QuestionConv": "seq0 가 있는데 , num0 가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0 가 있는데 num0  가지 를 뽑는  경우 의  수 를 고르시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            11
        ],
        "trg": "func_combination seq0 num0"
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공 ,초록 공 중 2개를 선택하는 방법은?",
        "QuestionConv": "순서를 고려하여 col0 공 , col1 공 , col2 공 , col3 공 , col4 공 , col5 공 중 num0 개를 선택하는 방법은 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "col": [
                "빨간",
                "노란",
                "파란",
                "검은",
                "흰",
                "초록"
            ]
        },
        "Equation": "func_permutation(col,num0)",
        "Answer": 30,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_permutation col num0",
        "src": " 순서 를  고려 하여 col0  공  col1  공  col2  공  col3  공  col4  공  col5  공   중  num0  개 를  선택 하는  방법 은",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            21
        ],
        "trg": "func_permutation col num0"
    },
    {
        "Question": "사과, 복숭아, 오렌지 중에서 2가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 , foo1 , foo2 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사과",
                "복숭아",
                "오렌지"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination foo num0",
        "src": "foo0 foo1 foo2  중 에서 num0  가지 의  과일 을 골라서 사는  경우 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            10,
            11,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_combination foo num0"
    },
    {
        "Question": "사탕, 김밥, 빵, 라면, 과자, 음료수, 주스, 우유, 달걀 중 3개를 골라서 사려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 답하시오.",
        "QuestionConv": "foo0 , foo1 , foo2 , foo3 , foo4 , foo5 , foo6 , foo7 , foo8 중 num0 개를 골라서 사려고 할 때 , 나올 수 있는 경우의 수를 답하시오 .",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사탕",
                "김밥",
                "빵",
                "라면",
                "과자",
                "음료수",
                "주스",
                "우유",
                "달걀"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination foo num0",
        "src": "foo0 foo1 foo2 foo3 foo4 foo5 foo6 foo7 foo8  중  num0  개 를 골라서 사려고 할  때  나올  수  있는  경우 의  수 를  답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            25
        ],
        "trg": "func_combination foo num0"
    },
    {
        "Question": "2,3,4,6를 한 번씩만 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다.  2자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                4,
                6
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "2,3,6,0,8 중에서 중복해서 골라 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복해서 골라 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                6,
                0,
                8
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 해서 골라 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8,9 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 25,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "4개의 숫자 1, 2, 3, 4 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "num0 개의 숫자 seq0 를 num1 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . 만들 수 있는 dig1 자리 수는 모두 몇 개 인가요 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "num0  개 의  숫자  seq0 를 num1  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 dig1  자리   수 는 모두 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            24
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,4,5,6,7,8 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 180,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "테이프 11개를 서로 다른 3개의 건물에 나눠 놓으려고 한다. 적어도 1개는 나누어 놓으려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 서로 다른 num1 개의 건물에 나눠 놓으려고 한다 . 적어도 num2 개는 나누어 놓으려고 할 때 , 나올 수 있는 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "sta0 num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  건물 에 나눠 놓으려고 한다 적어도 num2  개 는 나누어 놓으려고 할  때  나올  수  있는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            24,
            29
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,9 를 한 번씩만 사용하여 2자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                9
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,7,9 중에서 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8,0 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8,
                0
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,1,4,6 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                4,
                6
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 144,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "사과,바나나,토마토, 당근, 무,오이, 배추 가 있는데, 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 , foo1 , foo2 , foo3 , foo4 , foo5 , foo6 가 있는데 , num0 가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사과",
                "바나나",
                "토마토",
                "당근",
                "무",
                "오이",
                "배추"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 21,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination foo num0",
        "src": "foo0 foo1 foo2 foo3 foo4 foo5 foo6 가 있는데 num0  가지 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_combination foo num0"
    },
    {
        "Question": "0,2,3,4,6,9 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                4,
                6,
                9
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,6,8,9 중 중복하지 않고 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                6,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 60,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,7,8,9를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                7,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "1,2,4,6 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                6
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 192,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "2,4,6,7,9 중에서 한 번씩만 사용하여 2자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            8,
            12,
            13,
            14,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "국어, 영어, 수학, 사회, 과학, 음악, 미술, 체육, 가정 중에서 3개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "sbj0 , sbj1 , sbj2 , sbj3 , sbj4 , sbj5 , sbj6 , sbj7 , sbj8 중에서 num0 개를 고를 때 , 나올 수 있는 경우의 수는 ?",
        "Numbers": {
            "sbj": [
                "국어",
                "영어",
                "수학",
                "사회",
                "과학",
                "음악",
                "미술",
                "체육",
                "가정"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(sbj,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination sbj num0",
        "src": "sbj0 sbj1 sbj2 sbj3 sbj4 sbj5 sbj6 sbj7 sbj8  중 에서 num0  개 를 고를  때  나올  수  있는  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            14,
            16,
            18
        ],
        "trg": "func_combination sbj num0"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,8,9 가 있는데, 숫자 2개를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 가 있는데 , 숫자 num0 개를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0 가 있는데  숫자  num0  개 를 고르는  방법 은 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            10,
            13
        ],
        "trg": "func_combination seq0 num0"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,8,9 중에서 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 1296,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 버스,승용차,오토바이,트럭,캠핑카 중에서 중복없이 2개를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "QuestionConv": "순서를 고려하여 trn0 , trn1 , trn2 , trn3 , trn4 중에서 중복없이 num0 개를 뽑는 경우의 수를 고르시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "trn": [
                "버스",
                "승용차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "캠핑카"
            ]
        },
        "Equation": "func_permutation(trn,num0)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_permutation trn num0",
        "src": " 순서 를  고려 하여 trn0 trn1 trn2 trn3 trn4  중 에서  중복 없이 num0  개 를 뽑는  경우 의  수 를 고르시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            16,
            21
        ],
        "trg": "func_permutation trn num0"
    },
    {
        "Question": "1,2,5,7 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                5,
                7
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 64,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "2,4,6,7,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "2,5,6,9 숫자를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 2 자리 수 중 1 번째로 큰 수는 무엇입니까??",
        "QuestionConv": "seq0 숫자를 num0 번씩만 사용하여 만들 수 있는 dig0 자리 수 중 ord0 번째로 큰 수는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                6,
                9
            ],
            "dig0": 2,
            "ord0": 1
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,dig0),ord0)",
        "Answer": 96,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_bigorder func_permutation_list seq0 dig0 ord0",
        "src": "seq0  숫자 를 num0  번 씩만  사용 하여 만들  수  있는 dig0  자리   수   중  ord0  번 째로 큰  수 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            8,
            10,
            11,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_find_bigorder func_permutation_list seq0 dig0 ord0"
    },
    {
        "Question": "1,7,8,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 할 때, 만든 수 중에 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 할 때 , 만든 수 중에 dig1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                7,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 할  때  만든  수   중 에 dig1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            14,
            18,
            20,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "6,7,8,9 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "2,5,6,7 중 중복하지 않고 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                6,
                7
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "1,7,8,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                7,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "풀 16개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 나누어 줘야합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다 . 적어도 num2 개를 나누어 줘야합니다 . 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 105,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "sta0 num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 를 나누어 줘야합니다 나눌  수  있는  방법 의  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            20
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 1,2,3,4,5,6,7,8,9 를 중복을 허용하지 않고 2개를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "순서를 고려하여 seq0 를 중복을 허용하지 않고 num0 개를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ]
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 72,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": " 순서 를  고려 하여 seq0 를  중복 을  허용 하지 않고 num0  개 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            9,
            11,
            14,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none"
    },
    {
        "Question": "꽃병 10개를 서로 다른 3개의 방에 나누어 놓으려고 하는데 모든 방이 비어있지 않게 방에 적어도 1개는 놓습니다. 꽃병을 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "꽃병 num0 개를 서로 다른 num1 개의 방에 나누어 놓으려고 하는데 모든 방이 비어있지 않게 방에 적어도 num2 개는 놓습니다 . 꽃병을 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "flw0 num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  방 에 나누어 놓으려고 하는데 모든  방 이 비어있지 않게  방 에 적어도 num2  개 는 놓습니다 flw0  을  나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            17,
            21,
            22,
            26,
            28,
            31,
            34
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "1,4,5,6,7 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 75,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_odd func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_find_odd func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,1,2,5,8,9 중에서 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                5,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 1080,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,4,5,6,7 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 40,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_odd func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_find_odd func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "오토바이 7대를 서로 다른 2개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 비어있는 공간이 없게 적어도 1대는 놓게 한다. 놓을 수 있는 경우는 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "trn0 num0 대를 서로 다른 num1 개의 공간에 나누어 놓으려고 한다 . 비어있는 공간이 없게 적어도 num2 대는 놓게 한다 . 놓을 수 있는 경우는 모두 몇 가지 인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "trn0 num0  대 를 서로 다른 num1  개 의  공간 에 나누어 놓으려고 한다 비어있는  공간 이 없게 적어도 num2  대 는 놓게 한다 놓을  수  있는  경우 는 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            19,
            23,
            26,
            29,
            33
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "다음의 질문에 답하시오. 사과, 바나나, 딸기, 배, 감귤, 포도, 수박, 멜론 중 3가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "QuestionConv": "다음의 질문에 답하시오 . foo0 , foo1 , foo2 , foo3 , foo4 , foo5 , foo6 , foo7 중 num0 가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오 .",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사과",
                "바나나",
                "딸기",
                "배",
                "감귤",
                "포도",
                "수박",
                "멜론"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 56,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination foo num0",
        "src": " 다음 의  질문 에  답 하시오 foo0 foo1 foo2 foo3 foo4 foo5 foo6 foo7  중  num0  가지 를 뽑는  경우 의  수 를 고르시오",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            23
        ],
        "trg": "func_combination foo num0"
    },
    {
        "Question": "지우개 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개는 준다고 가정했을 때, 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다 . 적어도 num2 개는 준다고 가정했을 때 , 나누어 주는 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "sta0 num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 는 준다고 sbj0 했을  때  나누어 주는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            20,
            26
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "딸기 15개를 서로 다른 3개 공간에 나누어 놓으려고 한다. 한 공간에 최소 3개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 개 공간에 나누어 놓으려고 한다 . num2 공간에 최소 num3 개를 분배해야 합니다 . 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 3,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num3",
        "src": "foo0 num0  개 를 서로 다른 num1  개   공간 에 나누어 놓으려고 num2 다 num3  공간 에  최소  num4  개 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            10,
            12,
            14,
            18,
            22,
            23,
            24,
            27,
            30
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num3"
    },
    {
        "Question": "사과, 복숭아, 오렌지 중에서 2가지의 과일을 골라서 사는 경우의 수는 모두 몇 가지인지 답하시오.",
        "QuestionConv": "foo0 , foo1 , foo2 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사는 경우의 수는 모두 몇 가지인지 답하시오",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사과",
                "복숭아",
                "오렌지"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination foo num0",
        "src": "foo0 foo1 foo2  중 에서 num0  가지 의  과일 을 골라서 사는  경우 의  수 는 모두 몇  가지 인지  답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            10,
            11,
            16,
            21
        ],
        "trg": "func_combination foo num0"
    },
    {
        "Question": "1, 2, 3 숫자를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 2 자리 수 중 2 번째로 작은 수는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 숫자를 num0 번씩만 사용하여 만들 수 있는 dig0 자리 수 중 ord0 번째로 작은 수는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3
            ],
            "dig0": 2,
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,dig0),ord0)",
        "Answer": 13,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_smallorder func_permutation_list seq0 dig0 ord0",
        "src": "seq0  숫자 를 num0  번 씩만  사용 하여 만들  수  있는 dig0  자리   수   중  ord0  번 째로 작은  수 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            8,
            10,
            11,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_find_smallorder func_permutation_list seq0 dig0 ord0"
    },
    {
        "Question": "4,2,3,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 짝수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . 만들 수 있는 짝수는 모두 몇 개인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                3,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_even func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는  짝수 는 모두 몇  개 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            22
        ],
        "trg": "func_find_even func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "2,5,7,8,9 중에서 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                7,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "만년필 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다 . 적어도 num2 개를 분배해야 합니다 . 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "sta0 num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            23
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "바나나 5개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이가 적어도 바나나 1개는 받게 하고 싶을 때, 바나나를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다 . 원숭이가 적어도 foo0 num2 개는 받게 하고 싶을 때 , 바나나를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 4,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "foo0 num0  개 를 서로 다른 num1  마리 의  원숭이 에게 나누어 주려고 합니다  원숭이 가 적어도 foo0 num2  개 는 받게 하고 싶을  때  foo0 를 나누어 주는  방법 은 모 num3 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27,
            32,
            35
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,8,9 를 중복해서 골라서 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복해서 골라서 만들 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 729,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를  중복 해서 골라서 만들  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            7,
            8,
            12,
            15
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,6,9 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                6,
                9
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "오토바이 7대를 서로 다른 2개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1대는 있게 하는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "trn0 num0 대를 서로 다른 num1 개의 공간에 나누어 놓으려고 한다 . 적어도 num2 대는 있게 하는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "trn0 num0  대 를 서로 다른 num1  개 의  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  대 는 있게 하는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            19,
            22,
            26
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "0,5,6,8,9 중 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중  num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "사탕, 김밥, 빵, 라면, 과자, 음료수, 주스, 우유, 달걀 중 3개를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "QuestionConv": "foo0 , foo1 , foo2 , foo3 , foo4 , foo5 , foo6 , foo7 , foo8 중 num0 개를 뽑는 경우의 수를 고르시오 .",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사탕",
                "김밥",
                "빵",
                "라면",
                "과자",
                "음료수",
                "주스",
                "우유",
                "달걀"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination foo num0",
        "src": "foo0 foo1 foo2 foo3 foo4 foo5 foo6 foo7 foo8  중  num0  개 를 뽑는  경우 의  수 를 고르시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            18
        ],
        "trg": "func_combination foo num0"
    },
    {
        "Question": "토마토 9개를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1개는 나누어 놓아야 한다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다 . 적어도 num2 개는 나누어 놓아야 한다 . 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 8,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "foo0 num0  개 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  개 는 나누어 놓아야 한다 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "1,2,6,7,8 를 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                6,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 625,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "사과 7개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 하는데, 원숭이는 적어도 사과 1개는 가지게 하려고 합니다. 사과를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 하는데 , 원숭이는 적어도 foo0 num2 개는 가지게 하려고 합니다 . 사과를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "foo0 num0  개 를 서로 다른 num1  마리 의  원숭이 에게 나누어 주려고 하는데  원숭이 는 적어도 foo0 num2  개 는 가지게 하려고 합니다 foo0 를 나누어 주는  방법 은 모 num3 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            31,
            34
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "4,5,6,0 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                5,
                6,
                0
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "볼펜,샤프,연필,만년필,색연필,싸인펜,삼색볼펜,형광펜 가 있는데, 3가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까? 단, 중복해서 고를 수 있습니다.",
        "QuestionConv": "sta0 , sta1 , sta2 , sta3 , sta4 , sta5 , sta6 , sta7 가 있는데 , num0 가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까 ? 단 , 중복해서 고를 수 있습니다 .",
        "Numbers": {
            "sta": [
                "볼펜",
                "샤프",
                "연필",
                "만년필",
                "색연필",
                "싸인펜",
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(sta,num0)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement sta num0",
        "src": "sta0 sta1 sta2 sta3 sta4 sta5 sta6 sta7 가 있는데 num0  가지 를 고르는  방법 은 모두 몇  가지  입니까 단  중복 해서 고를  수  있습니다",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            13,
            16,
            19,
            21,
            22,
            23,
            25
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement sta num0"
    },
    {
        "Question": "빨간 공 13개를 서로 다른 2사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 1개는 나누어 주려고 합니다. 나누는 방법을 구하시오.",
        "QuestionConv": "col0 공 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다 . 최소 num2 개는 나누어 주려고 합니다 . 나누는 방법을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "col0  공  num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다  최소  num2  개 는 나누어 주려고 합니다 나누는  방법 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            10,
            12,
            14,
            17,
            19,
            20,
            23
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 3사람에게 풀 16개를 나누어 주려고 한다. 한 사람은 적어도 1개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 사람에게 sta0 num1 개를 나누어 주려고 한다 . num2 사람은 적어도 num3 개를 받아야 합니다 . 나눌 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가 ?",
        "Numbers": {
            "num1": 16,
            "num0": 3,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num0,none),func_minus(num1,func_multiply(num0,num3)))",
        "Answer": 105,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num0 none func_minus num1 func_multiply num0 num3",
        "src": "서로 다른 num0  사람 에게 sta0 num1  개 를 나누어 주려고 num2 다 num3  사람 은 적어도 num4  개 를 받아야 합니다 나눌  수  있는  방법 은 모두 몇  가지 인가",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num0 none func_minus num1 func_multiply num0 num3"
    },
    {
        "Question": "1, 2, 3, 4가 적힌 4장의 숫자카드가 있습니다. 서로 다른 2장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 10보다 크고 20보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자카드가 있습니다 서로 다른 num1 장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은 수는 몇 개 인가요 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "num1": 2,
            "num2": 10,
            "num3": 20
        },
        "Equation": "func_find_range(func_permutation_list(seq0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 3,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_range func_permutation_list seq0 num1 func_makelist num2 num3",
        "src": "seq0 가 적힌 num0  장의   숫자  카드 가 있습니다 서로 다른 num1  장 을 골라 만들  수  있는  수   중 에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은  수 는 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            11,
            14,
            15,
            17,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26
        ],
        "trg": "func_find_range func_permutation_list seq0 num1 func_makelist num2 num3"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,9 중 3개만 골라서 3 자리 수를 만들 때 만들 수 있는 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 num0 개만 골라서 dig0 자리 수를 만들 때 만들 수 있는 dig1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중  num0  개 만 골라서 dig0  자리   수 를 만들  때  만들  수  있는 dig1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "배구공, 농구공, 축구공, 탁구공, 야구공 가 있는데, 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "spt0 , spt1 , spt2 , spt3 , spt4 가 있는데 , num0 가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "spt": [
                "배구공",
                "농구공",
                "축구공",
                "탁구공",
                "야구공"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(spt,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination spt num0",
        "src": "spt0 spt1 spt2 spt3 spt4 가 있는데 num0  가지 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_combination spt num0"
    },
    {
        "Question": "딸기 8개를 서로 다른 2명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 못 받는 학생이 없게 학생은 적어도 1개는 받아야 합니다. 나누어줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 명의 학생에게 나누어 주려고 한다 . 못 받는 학생이 없게 학생은 적어도 num2 개는 받아야 합니다 . 나누어줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 7,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "foo0 num0  개 를 서로 다른 num1  명 의  학생 에게 나누어 주려고 한다 못 받는  학생 이 없게  학생 은 적어도 num2  개 는 받아야 합니다 나누어줄  수  있는  방법 은 모두 몇  가지 인가",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            15,
            18,
            21,
            22,
            25,
            26,
            27,
            29,
            32
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공,초록 공이 있는데 2개를 선택하는 방법은?",
        "QuestionConv": "col0 공 , col1 공 , col2 공 , col3 공 , col4 공 , col5 공이 있는데 num0 개를 선택하는 방법은 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간",
                "노란",
                "파란",
                "검은",
                "흰",
                "초록"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(col,num0)",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination col num0",
        "src": "col0  공  col1  공  col2  공  col3  공  col4  공  col5  공 이 있는데 num0  개 를  선택 하는  방법 은",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            13,
            14,
            18
        ],
        "trg": "func_combination col num0"
    },
    {
        "Question": "빨간색 공, 노란색 공, 파란색 공, 검은색 공, 흰 공, 초록색 공 중 중복해서 3가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "col0 공 , col1 공 , col2 공 , col3 공 , col4 공 , col5 공 중 중복해서 num0 가지를 뽑을 때 , 나올 수 있는 경우의 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "파란색",
                "검은색",
                "흰",
                "초록색"
            ]
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(col,num0)",
        "Answer": 56,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement col num0",
        "src": "col0  공  col1  공  col2  공  col3  공  col4  공  col5  공   중   중복 해서 num0  가지 를 뽑을  때  나올  수  있는  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement col num0"
    },
    {
        "Question": "4개의 숫자 7,2,5,9를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들 때, 만들 수 있는 4 자리 수는 모두 몇 개가 될까요?",
        "QuestionConv": "num0 개의 숫자 seq0 를 num1 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들 때 , 만들 수 있는 dig1 자리 수는 모두 몇 개가 될까요 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                2,
                5,
                9
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "num0  개 의  숫자  seq0 를 num1  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들  때  만들  수  있는 dig1  자리   수 는 모두 몇  개 가 될까요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            15,
            17,
            19,
            20,
            24,
            28
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 운동화, 런닝화, 축구화, 풋살화, 농구화 를 2가지를 골라서 조합하는 방법은 모두 몇가지 입니까? ",
        "QuestionConv": "순서를 고려하여 spt0 , spt1 , spt2 , spt3 , spt4 를 num0 가지를 골라서 조합하는 방법은 모두 몇가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "spt": [
                "운동화",
                "런닝화",
                "축구화",
                "풋살화",
                "농구화"
            ]
        },
        "Equation": "func_permutation(spt,num0)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_permutation spt num0",
        "src": " 순서 를  고려 하여 spt0 spt1 spt2 spt3 spt4 를 num0  가지 를 골라서  조합 하는  방법 은 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            15,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_permutation spt num0"
    },
    {
        "Question": "2,3,6,7,8 중에서 중복해서 골라 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복해서 골라 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                6,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 해서 골라 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "바나나 5개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이는 적어도 바나나 1개는 받습니다. 바나나를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다 . 원숭이는 적어도 foo0 num2 개는 받습니다 . foo0 를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 4,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "foo0 num0  개 를 서로 다른 num1  마리 의  원숭이 에게 나누어 주려고 합니다  원숭이 는 적어도 foo0 num2  개 는 받습니다 foo0 를 나누어 주는  방법 은 모 num3 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            21,
            22,
            24,
            29,
            32
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "운동화, 런닝화, 축구화, 농구화, 풋살화 를 이용하여 3가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "spt0 , spt1 , spt2 , spt3 , spt4 를 이용하여 num0 가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "spt": [
                "운동화",
                "런닝화",
                "축구화",
                "농구화",
                "풋살화"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(spt,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination spt num0",
        "src": "spt0 spt1 spt2 spt3 spt4 를  이용 하여 num0  가지 를 고르는  방법 은 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            7,
            8,
            11,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_combination spt num0"
    },
    {
        "Question": "버스,자동차,오토바이,트럭,기차 가 있는데, 3가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "trn0 , trn1 , trn2 , trn3 , trn4 가 있는데 , num0 가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "trn": [
                "버스",
                "자동차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "기차"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(trn,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination trn num0",
        "src": "trn0 trn1 trn2 trn3 trn4 가 있는데 num0  가지 를 고르는  방법 은 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            13,
            16
        ],
        "trg": "func_combination trn num0"
    },
    {
        "Question": "0,2,3,6,9 중에서 중복해서 골라 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복해서 골라 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                6,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 40,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_odd func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 해서 골라 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_find_odd func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,1,4,6,7 를 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복하지 않고 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "dig0": 2,
            "seq0": [
                0,
                1,
                4,
                6,
                7
            ]
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 16,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를  중복 하지 않고 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            9,
            10,
            11,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,4,6,7,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,5,6,8,9 중 한 번씩만 사용해서 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 num0 번씩만 사용해서 만들 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중  num0  번 씩만  사용 해서 만들  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "3,5,7,8,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 3의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 num0 의 배수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                7,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 3,
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_product_list(seq0,dig0),num0)",
        "Answer": 41,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_mul func_product_list seq0 dig0 num0",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리  num0  의   배수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_find_mul func_product_list seq0 dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "장미 12 송이를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 하는데 최소 1송이는 나누어 주려고 합니다. 나누는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "장미 num0 송이를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 하는데 최소 num2 송이는 나누어 주려고 합니다 . 나누는 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "flw0 num0  송이 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 하는데  최소  num2  송이 는 나누어 주려고 합니다 나누는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            13,
            16,
            18,
            19,
            24
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다 . 적어도 num2 마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "ani0 num0  마리 를 서로 다른 num1  명 의  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  마리 는 받게 하는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            19,
            24
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "사과,바나나,토마토, 당근, 무,오이, 배추 가 있는데, 이 중에서 2개를 선택하여 사는 경우는 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 , foo1 , foo2 , foo3 , foo4 , foo5 , foo6 가 있는데 , 이 중에서 num0 개를 선택하여 사는 경우는 모두 몇가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사과",
                "바나나",
                "토마토",
                "당근",
                "무",
                "오이",
                "배추"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 21,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination foo num0",
        "src": "foo0 foo1 foo2 foo3 foo4 foo5 foo6 가 있는데 이  중 에서 num0  개 를  선택 하여 사는  경우 는 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            8,
            12,
            16,
            17,
            20,
            23
        ],
        "trg": "func_combination foo num0"
    },
    {
        "Question": "1,3,4,5,8 중에서 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                4,
                5,
                8
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            8,
            12,
            13,
            14,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "오토바이 15대를 서로 다른 2공간에 나눠서 두려고 한다. 빈 공간이 없게 적어도 1대는 있도록 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "trn0 num0 대를 서로 다른 num1 공간에 나눠서 두려고 한다 . 빈 공간이 없게 적어도 num2 대는 있도록 분배해야 합니다 . 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 14,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "trn0 num0  대 를 서로 다른 num1  공간 에 나눠서 두려고 한다 빈  공간 이 없게 적어도 num2  대 는 있도록  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            28
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "1,5,6,7 를 한 번씩만 사용해서 2 자리 수를 만들었을 때, 만든 서로 다른 수의 개수는 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용해서 dig0 자리 수를 만들었을 때 , 만든 서로 다른 수의 개수는 몇 개인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                6,
                7
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 한  번 씩만  사용 해서 dig0  자리   수 를 만들었을  때  만든 서로 다른  수 의  개수 는 몇  개 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            11,
            13,
            23
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "서점, 마트, 문구점, 집, 학교, 수영장 중 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "plc0 , plc1 , plc2 , plc3 , plc4 , plc5 중 num0 가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "plc": [
                "서점",
                "마트",
                "문구점",
                "집",
                "학교",
                "수영장"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(plc,num0)",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination plc num0",
        "src": "plc0 plc1 plc2 plc3 plc4 plc5  중  num0  가지 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            7,
            10,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_combination plc num0"
    },
    {
        "Question": "1,3,5,6,7,8 중에서 중복해서 골라 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복해서 골라 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 해서 골라 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "싸인펜 6개를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다 . 적어도 num2 개를 분배해야 합니다 . 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 5,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "sta0 num0  개 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  개 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            19,
            22,
            26
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "지우개 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 1개를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다 . 최소 num2 개를 분배해야 합니다 . 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "sta0 num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다  최소  num2  개 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            13,
            17,
            18,
            23
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "3, 5, 2, 9가 적힌 4장의 숫자 중 2장을 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 2 자리 수는 모두 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자 중 num1 장을 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . 만들 수 있는 dig1 자리 수는 모두 몇 개 인가요 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                2,
                9
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 가 적힌 num0  장의   숫자   중  num1  장 을  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 dig1  자리   수 는 모두 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            11,
            12,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            25
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "운동화 14켤레를 서로 다른 4공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 2켤레를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "spt0 num0 켤레를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다 . 적어도 num2 켤레를 분배해야 합니다 . 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 4,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "spt0 num0  켤레 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  켤레 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            23
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "1,5,6,7 를 한 번씩만 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                6,
                7
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "딸기 8개를 서로 다른 2명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 학생은 적어도 1개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 명의 학생에게 나누어 주려고 한다 . 학생은 적어도 num2 개를 받아야 합니다 . 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 7,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "foo0 num0  개 를 서로 다른 num1  명 의  학생 에게 나누어 주려고 한다  학생 은 적어도 num2  개 를 받아야 합니다 나눌  수  있는  방법 의  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공 ,초록 공 중 3개를 고를 때, 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "col0 공 , col1 공 , col2 공 , col3 공 , col4 공 , col5 공 중 num0 개를 고를 때 , 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간",
                "노란",
                "파란",
                "검은",
                "흰",
                "초록"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(col,num0)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination col num0",
        "src": "col0  공  col1  공  col2  공  col3  공  col4  공  col5  공   중  num0  개 를 고를  때  고르는  경우 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            13,
            16,
            18,
            21,
            24
        ],
        "trg": "func_combination col num0"
    },
    {
        "Question": "배구공, 농구공, 축구공, 탁구공, 야구공 가 있는데, 갖고 싶은 것 2가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "spt0 , spt1 , spt2 , spt3 , spt4 가 있는데 , 갖고 싶은 것 num0 가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "spt": [
                "배구공",
                "농구공",
                "축구공",
                "탁구공",
                "야구공"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(spt,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination spt num0",
        "src": "spt0 spt1 spt2 spt3 spt4 가 있는데 갖고 싶은  것  num0  가지 를 고르는  경우 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            13,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_combination spt num0"
    },
    {
        "Question": "초록 공 7개를 서로 다른 2명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "col0 공 num0 개를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다 . 적어도 num2 개를 분배해야 합니다 . 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "col0  공  num0  개 를 서로 다른 num1  명 의  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            12,
            14,
            15,
            16,
            20,
            21,
            22,
            25,
            29
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "연필 14개를 지민,태형 정국 3명에게 나누어 주려고 한다. 한 사람은 적어도 1개를 가져야 합니다. 나누어 줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 nae0 , nae1 , nae2 num1 명에게 나누어 주려고 한다 . num2 사람은 적어도 num3 개를 가져야 합니다 . 나누어 줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 3,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "Answer": 78,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num3",
        "src": "sta0 num0  개 를 nae0 nae1 nae2 num1  명 에게 나누어 주려고 num2 다 num3  사람 은 적어도 num4  개 를 가져야 합니다 나누어 줄  수  있는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            21,
            22,
            23,
            26,
            29,
            32
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num3"
    },
    {
        "Question": "만년필 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 하는데 한 사람에게 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 하는데 num2 사람에게 적어도 num3 개를 분배해야 합니다 . 나누어 주는 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num3",
        "src": "sta0 num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 하는데 num2  사람 에게 적어도 num3  개 를  분배 해야 합니다 나누어 주는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            12,
            15,
            16,
            20,
            21,
            22,
            28
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num3"
    },
    {
        "Question": "꽃병 10개를 서로 다른 3개의 방에 나누어 놓으려고 한다. 방에 적어도 1개는 놓습니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "꽃병 num0 개를 서로 다른 num1 개의 방에 나누어 놓으려고 한다 . 방에 적어도 num2 개는 놓습니다 . 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "flw0 num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  방 에 나누어 놓으려고 한다  방 에 적어도 num2  개 는 놓습니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            16,
            17,
            21,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "페인트, 벽, 천장, 문, 울타리 중 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "bld0 , bld1 , bld2 , bld3 , bld4 중 num0 가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "bld": [
                "페인트",
                "벽",
                "천장",
                "문",
                "울타리"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(bld,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination bld num0",
        "src": "bld0 bld1 bld2 bld3 bld4  중  num0  가지 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            9,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_combination bld num0"
    },
    {
        "Question": "딸기 15개를 서로 다른 3개 농장에 나누어 주려고 하는데 각 농장에 최소 3개는 주려고 한다면 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 개 농장에 나누어 주려고 하는데 각 농장에 최소 num2 개는 주려고 한다면 주는 방법은 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "foo0 num0  개 를 서로 다른 num1  개   농장 에 나누어 주려고 하는데 각  농장 에  최소  num2  개 는 주려고 한다면 주는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            10,
            12,
            17,
            21,
            25,
            28
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "1,2,4,5,6,7 중에서 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "수박 7개를 서로 다른 3개 방에 나누어 놓으려고 한다. 최소 1개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 개 방에 나누어 놓으려고 한다 . 최소 num2 개를 분배해야 합니다 . 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "foo0 num0  개 를 서로 다른 num1  개   방 에 나누어 놓으려고 한다  최소  num2  개 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            10,
            12,
            14,
            18,
            19,
            20,
            23,
            27
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "사과 7개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이는 적어도 사과 1개는 받습니다. 사과를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다 . 원숭이는 적어도 foo0 num2 개는 받습니다 . foo0 를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "foo0 num0  개 를 서로 다른 num1  마리 의  원숭이 에게 나누어 주려고 합니다  원숭이 는 적어도 foo0 num2  개 는 받습니다 foo0 를 나누어 주는  방법 은 모 num3 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            21,
            22,
            24,
            29,
            32
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "순서 없이 버스,승용차,오토바이,트럭,캠핑카 가 있는데, 2가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "순서 없이 trn0 , trn1 , trn2 , trn3 , trn4 가 있는데 , num0 가지를 뽑을 때 , 나올 수 있는 경우의 수는 ?",
        "Numbers": {
            "trn": [
                "버스",
                "승용차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "캠핑카"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(trn,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination trn num0",
        "src": " 순서  없이 trn0 trn1 trn2 trn3 trn4 가 있는데 num0  가지 를 뽑을  때  나올  수  있는  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            14,
            16
        ],
        "trg": "func_combination trn num0"
    },
    {
        "Question": "1,5,6,7,9 를 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                6,
                7,
                9
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_odd func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_find_odd func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,3,4,6,7,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 180,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "마트에서 사과, 복숭아, 배, 참외 중에서 2가지의 과일을 골라서 사려고 합니다. 나올 수 있는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "마트에서 foo0 , foo1 , foo2 , foo3 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사려고 합니다 . 나올 수 있는 경우는 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사과",
                "복숭아",
                "배",
                "참외"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination foo num0",
        "src": "plc0 에서 foo0 foo1 foo2 foo3  중 에서 num0  가지 의  과일 을 골라서 사려고 합니다 나올  수  있는  경우 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            8,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            21,
            24
        ],
        "trg": "func_combination foo num0"
    },
    {
        "Question": "다음의 질문에 답하시오. 사과, 바나나, 딸기, 배, 감귤, 포도, 수박, 멜론 중 3가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "다음의 질문에 답하시오 . foo0 , foo1 , foo2 , foo3 , foo4 , foo5 , foo6 , foo7 중 num0 가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지입니까 ?",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사과",
                "바나나",
                "딸기",
                "배",
                "감귤",
                "포도",
                "수박",
                "멜론"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 56,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination foo num0",
        "src": " 다음 의  질문 에  답 하시오 foo0 foo1 foo2 foo3 foo4 foo5 foo6 foo7  중  num0  가지 를 고르는  경우 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            21,
            24
        ],
        "trg": "func_combination foo num0"
    },
    {
        "Question": "4,0,3,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                0,
                3,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_even func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_find_even func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 2명의 사람에게 초록 공 7개를 나누어 주려고 한다. 사람이 적어도 1개는 가지게 할 때, 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 답하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 명의 사람에게 col0 공 num1 개를 나누어 주려고 한다 . 사람이 적어도 num2 개는 가지게 할 때 , 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 답하시오 .",
        "Numbers": {
            "num1": 7,
            "num0": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num0,none),func_minus(num1,func_multiply(num0,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num0 none func_minus num1 func_multiply num0 num2",
        "src": "서로 다른 num0  명 의  사람 에게 col0  공  num1  개 를 나누어 주려고 한다  사람 이 적어도 num2  개 는 가지게 할  때  나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지   답 하시오",
        "group_num": [
            2,
            7,
            9,
            12,
            14,
            17,
            18,
            21,
            22,
            24,
            27,
            32
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num0 none func_minus num1 func_multiply num0 num2"
    },
    {
        "Question": "수박 7개를 서로 다른 3개의 가게에 나누어 놓으려고 한다. 최소 1개는 있도록 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 개의 가게에 나누어 놓으려고 한다 . 최소 num2 개는 있도록 분배해야 합니다 . 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "foo0 num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  가게 에 나누어 놓으려고 한다  최소  num2  개 는 있도록  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            18,
            20,
            21,
            22,
            25,
            29
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "0,2,3,5,8,9 중에서 중복하지 않고 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복하지 않고 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                5,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 300,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 하지 않고 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "펜, 샤프펜슬, 연필, 만년필, 색연필, 싸인펜, 삼색볼펜, 형광펜 중에서 2개를 골라서 사는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "sta0 , sta1 , sta2 , sta3 , sta4 , sta5 , sta6 , sta7 중에서 num0 개를 골라서 사는 방법은 모두 몇가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "sta": [
                "펜",
                "샤프펜슬",
                "연필",
                "만년필",
                "색연필",
                "싸인펜",
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(sta,num0)",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination sta num0",
        "src": "sta0 sta2 sta3 sta4 sta5 sta6 sta7 sta8  중 에서 num0  개 를 골라서 사는  방법 은 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            13,
            14,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_combination sta num0"
    },
    {
        "Question": "4,5,6,7 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 96,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "테이프 11개를 서로 다른 3개의 건물에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1개는 나누어 놓아야 한다 . 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 서로 다른 num1 개의 건물에 나누어 놓으려고 한다 . 적어도 num2 개는 나누어 놓아야 한다 . 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "sta0 num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  건물 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  개 는 나누어 놓아야 한다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            25
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "국어, 영어, 수학, 사회, 과학, 음악, 미술, 체육, 가정 중 좋아하는 과목 3개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "QuestionConv": "sbj0 , sbj1 , sbj2 , sbj3 , sbj4 , sbj5 , sbj6 , sbj7 , sbj8 중 좋아하는 과목 num0 개를 고를 때 , 나올 수 있는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까 ?",
        "Numbers": {
            "sbj": [
                "국어",
                "영어",
                "수학",
                "사회",
                "과학",
                "음악",
                "미술",
                "체육",
                "가정"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(sbj,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination sbj num0",
        "src": "sbj0 sbj1 sbj2 sbj3 sbj4 sbj5 sbj6 sbj7 sbj8  중  좋아하는  과목  num0  개 를 고를  때  나올  수  있는  경우 의  수 는 모두 몇  가지 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            17,
            19,
            24,
            28
        ],
        "trg": "func_combination sbj num0"
    },
    {
        "Question": "0,1,2,4,7,8 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . 만들 수 있는 수는 모두 몇 개인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 300,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는  수 는 모두 몇  개 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            22
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "운동화 10켤레를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1켤레는 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "spt0 num0 켤레를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다 . 적어도 num2 켤레는 분배해야 합니다 . 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 9,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "spt0 num0  켤레 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  켤레 는  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            23
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "0,3,4,5,8 중에서 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                4,
                5,
                8
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 96,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            8,
            12,
            13,
            14,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "4,2,3,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                3,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_even func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_find_even func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "2,4,7,8 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 16,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_odd func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_find_odd func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "오토바이 15대를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1대를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "trn0 num0 대를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다 . 적어도 num2 대를 분배해야 합니다 . 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 14,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "trn0 num0  대 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  대 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            23
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "연필 14개를 지민,태형 정국 3명에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 nae0 , nae1 , nae2 num1 명에게 나누어 주려고 한다 . 적어도 num2 개를 분배해야 합니다 . 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 78,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "sta0 num0  개 를 nae0 nae1 nae2 num1  명 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 를  분배 해야 합니다 나눌  수  있는  방법 의  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            20,
            22
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "0,2,3,6,8 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                6,
                8
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 500,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "펜, 샤프펜슬, 연필, 만년필, 색연필, 싸인펜, 삼색볼펜, 형광펜 중에서 2가지를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "sta0 , sta1 , sta2 , sta3 , sta4 , sta5 , sta6 , sta7 중에서 num0 가지를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "sta": [
                "펜",
                "샤프펜슬",
                "연필",
                "만년필",
                "색연필",
                "싸인펜",
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(sta,num0)",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination sta num0",
        "src": "sta0 sta2 sta3 sta4 sta5 sta6 sta7 sta8  중 에서 num0  가지 를 고르는  방법 은 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            13,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_combination sta num0"
    },
    {
        "Question": "4개의 숫자 7,2,5,9를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 숫자 seq0 를 num1 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . 만들 수 있는 dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                2,
                5,
                9
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "num0  개 의  숫자  seq0 를 num1  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,4,6,7,9 중에서 중복하지 않고 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복하지 않고 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 하지 않고 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "1,4,6,7,8 를 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복하지 않고 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "dig0": 2,
            "seq0": [
                1,
                4,
                6,
                7,
                8
            ]
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를  중복 하지 않고 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            9,
            10,
            11,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "서점, 마트, 문구점, 집, 학교, 수영장 중에서 가고 싶은 곳 2가지를 택하는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "plc0 , plc1 , plc2 , plc3 , plc4 , plc5 중에서 가고 싶은 곳 num0 가지를 택하는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "plc": [
                "서점",
                "마트",
                "문구점",
                "집",
                "학교",
                "수영장"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(plc,num0)",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination plc num0",
        "src": "plc0 plc1 plc2 plc3 plc4 plc5  중 에서 가고 싶은  곳  num0  가지 를 택하는  경우 의  수 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            8,
            11,
            14,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_combination plc num0"
    },
    {
        "Question": "3,5,6,7,8 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "3,4,5,6,8,9 중에서 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                4,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            8,
            12,
            13,
            14,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,2,5,6,7 중 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                6,
                7
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "강아지 14마리를 서로 다른 3공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1마리를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다 . 적어도 num2 마리를 분배해야 합니다 . 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 78,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "ani0 num0  마리 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  마리 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            19,
            22,
            26
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "버스,승용차,오토바이,트럭,캠핑카 가 있는데, 이 중 2가지를 뽑을 때, 나오는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "QuestionConv": "trn0 , trn1 , trn2 , trn3 , trn4 가 있는데 , 이 중 num0 가지를 뽑을 때 , 나오는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까 ?",
        "Numbers": {
            "trn": [
                "버스",
                "승용차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "캠핑카"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(trn,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "EquationConv": "func_combination trn num0",
        "src": "trn0 trn1 trn2 trn3 trn4 가 있는데 이  중  num0  가지 를 뽑을  때  나오는  경우 의  수 는 모두 몇  가지 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            9,
            12,
            14,
            19,
            23
        ],
        "trg": "func_combination trn num0"
    },
    {
        "Question": "0,1,2,6,7 를 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                6,
                7
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 500,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_len func_product_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_len func_product_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 안받은 사람이 없게 적어도 1마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다 . 안받은 사람이 없게 적어도 num2 마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3",
        "EquationConv": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "ani0 num0  마리 를 서로 다른 num1  명 의  사람 에게 나누어 주려고 한다 안받은  사람 이 없게 적어도 num2  마리 는 받게 하는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            19,
            22,
            23,
            28
        ],
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2"
    },
    {
        "Question": "0,3,7,8 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수 중에서 5의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . 만들 수 있는 수 중에서 num0 의 배수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 3,
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_product_list(seq0,dig0),num0)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_mul func_product_list seq0 dig0 num0",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는  수   중 에서 num0  의   배수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            18,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_find_mul func_product_list seq0 dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "1, 2, 3, 4 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 나올 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 인지 답하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . 나올 수 있는 dig1 자리 수는 모두 몇 개 인지 답하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 나올  수  있는 dig1  자리   수 는 모두 몇  개   인지   답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            20,
            25
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "0,3,7,8 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 5의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다 . dig1 자리 num0 의 배수는 모두 몇 개 입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 3,
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_product_list(seq0,dig0),num0)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination4",
        "EquationConv": "func_find_mul func_product_list seq0 dig0 num0",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 dig0  자리   수 를 만들려고 합니다 dig1  자리  num0  의   배수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_find_mul func_product_list seq0 dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "3, 5, 2, 9가 적힌 4장의 숫자 중 2장을 골라서 2 자리 수를 만들려고 할 때, 만들 수 있는 2 자리 수는 모두 몇 개가 됩니까?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자 중 num1 장을 골라서 dig0 자리 수를 만들려고 할 때 , 만들 수 있는 dig1 자리 수는 모두 몇 개가 됩니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                2,
                9
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "EquationConv": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none",
        "src": "seq0 가 적힌 num0  장의   숫자   중  num1  장 을 골라서 dig0  자리   수 를 만들려고 할  때  만들  수  있는 dig1  자리   수 는 모두 몇  개 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            10,
            11,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            25,
            29
        ],
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 dig0 none"
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 2.7만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 원래보다 num0 만큼 커집니다 . 원래의 소수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 2.7
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 0.3,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면  원래 보다 num0  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "6개의 수 64,122,134,161,85,116가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하시오 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "seq0": [
                64,
                122,
                134,
                161,
                85,
                116
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),largest),func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),smallest)),add)",
        "Answer": 246,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest add"
    },
    {
        "Question": "6.7에 소수점을 왼쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 2,
            "num0": 6.7,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 6.63,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5 개 수를 내림차순으로 59,121,136,62,131 나열하려고 할 때 중간에 나오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개 수를 내림차순으로 seq0 나열하려고 할 때 중간에 나오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                59,
                121,
                136,
                62,
                131
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),middle)",
        "Answer": 121,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc middle",
        "src": "num0  개   수 를 내림 차  순 으로 seq0  나열 하려고 할  때   중간 에 나오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc middle"
    },
    {
        "Question": "2개의 수 5,8로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                5,
                8
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 2, 3, 9로 나누어 떨어질 수 있는 세 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                2,
                3,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 50,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 126,35,69,23,97가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                126,
                35,
                69,
                23,
                97
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest),func_FindFirstnumber(seq0, smallest)),mod)",
        "Answer": 11,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest mod",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눈  나머지 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest mod"
    },
    {
        "Question": "0.5에 소수점을 왼쪽으로 세 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 3,
            "num0": 0.5,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 0.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "4개의 수 53, 98, 69, 84가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "seq0": [
                53,
                98,
                69,
                84
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest), func_FindFirstnumber(seq0 ,smallest)), sub)",
        "Answer": 45,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest sub"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 151,130,26,156,37가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 ord0 번째 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                151,
                130,
                26,
                156,
                37
            ],
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord0)",
        "Answer": 130,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0"
    },
    {
        "Question": "25, 120, 124, 87, 92가 있습니다. 앞의 5개의 수를 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 마지막에 있는 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 가 있습니다 . 앞의 num0 개의 수를 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 마지막에 있는 수는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                120,
                124,
                87,
                92
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),last)",
        "Answer": 124,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last",
        "src": "seq0 가 있습니다  앞 의 num0  개 의  수 를  오름 차순으로  나열 했을  때  그  중 에서  마지막 에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            13,
            18,
            20
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last"
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 36.9만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 원래보다 num0 만큼 커집니다 . 원래의 소수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 36.9
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 4.1,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면  원래 보다 num0  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "2.5에 소수점을 오른쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 2,
            "num0": 2.5,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 247.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "2개의 수 3 , 9로 나누어 떨어질 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                3,
                9
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 10,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모 num1 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 86,69,94,46,156가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 4번째 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 ord0 번째 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                86,
                69,
                94,
                46,
                156
            ],
            "ord0": 4
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),ord0)",
        "Answer": 94,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  ord0  번 째  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            18
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0"
    },
    {
        "Question": "0.3에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 A 만큼 커집니다 . A 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 0.3
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 2.7,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 25, 16, 36, 57, 63가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 2번째 큰 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수와 ord0 번째 큰 수의 차는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                25,
                16,
                36,
                57,
                63
            ],
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest),func_FindFirstnumber(seq0, ord0)),sub)",
        "Answer": 6,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 ord0 sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 ord0  번 째 큰  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 ord0 sub"
    },
    {
        "Question": "151,130,26,156,37가 있습니다. 앞의 5개의 수를 작은 순으로 나열했을 때 그 중에서 중간에 있는 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 가 있습니다 . 앞의 num0 개의 수를 작은 순으로 나열했을 때 그 중에서 중간에 있는 수는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                151,
                130,
                26,
                156,
                37
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), middle)",
        "Answer": 130,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc middle",
        "src": "seq0 가 있습니다  앞 의 num0  개 의  수 를 작은  순 으로  나열 했을  때  그  중 에서  중간 에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            14,
            21
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc middle"
    },
    {
        "Question": "1.51에 소수점을 왼쪽으로 2자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 2,
            "num0": 1.51,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 1.49,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 150,26,82,107,125가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                150,
                26,
                82,
                107,
                125
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), last)",
        "Answer": 26,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last"
    },
    {
        "Question": "6개의 수 9, 5, 11, 23, 6가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "seq0": [
                9,
                5,
                11,
                23,
                6,
                8
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), middle), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),last)), mul)",
        "Answer": 184,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   가운데  있는  수 와  마지막 에 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            21,
            23
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last mul"
    },
    {
        "Question": "6.7에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 6.7,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 6.03,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "3개의 수12, 3, 6가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눌때 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눌때 값은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                12,
                3,
                6
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest), func_FindFirstnumber(seq0 ,smallest)), div)",
        "Answer": 4.0,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest div",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눌 때   값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            23
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest div"
    },
    {
        "Question": "25, 85, 39, 46, 78인 5개의 수 가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 3번째로 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 인 num0 개의 수 가 있습니다 . 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 ord0 번째로 오는 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                25,
                85,
                39,
                46,
                78
            ],
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord0)",
        "Answer": 46,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0",
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수  가 있습니다 높은  숫자 부터 낮은  숫자   순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째로 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            11,
            16,
            18,
            21,
            25
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 138,25,167,165,85가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                138,
                25,
                167,
                165,
                85
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),smallest),func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),largest)),mul)",
        "Answer": 14195,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 와 가장 큰  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest mul"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 81,38,127,98,53가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                81,
                38,
                127,
                98,
                53
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),first)",
        "Answer": 127,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            15,
            17
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first"
    },
    {
        "Question": "9, 105, 36, 72인 4개의 수를 높은 숫자 순으로 나열했을 때 제일 처음에 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 인 num0 개의 수를 높은 숫자 순으로 나열했을 때 제일 처음에 오는 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "seq0": [
                9,
                105,
                36,
                72
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),first)",
        "Answer": 105,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first",
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수 를 높은  숫자   순 으로  나열 했을  때   제일   처음 에 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            12,
            17,
            21
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first"
    },
    {
        "Question": "4개의 수 83,26,76,127가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "seq0": [
                83,
                26,
                76,
                127
            ]
        },
        "Equation": "func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),smallest)",
        "Answer": 76,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18
        ],
        "trg": "func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 2,8,11로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                2,
                8,
                11
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 10,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "0.2에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 A 만큼 커집니다 . A 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 0.2
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 1.8,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "오름차순으로 나열했을 때 제일 앞에 있는 수는 얼마입니까? 5개의 수 136,105,26,147,87가 있습니다.",
        "QuestionConv": "오름차순으로 나열했을 때 제일 앞에 있는 수는 얼마입니까 ? num0 개의 수 seq0 가 있습니다 .",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                136,
                105,
                26,
                147,
                87
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),first)",
        "Answer": 26,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first",
        "src": " 오름 차순으로  나열 했을  때   제일   앞 에 있는  수 는  얼마 입니까 num0  개 의  수  seq0 가 있습니다",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            8,
            12,
            13,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3,1,8,7,9가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 내림차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 내림차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 합은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                3,
                1,
                8,
                7,
                9
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),middle)), add)",
        "Answer": 8,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc middle add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와 내림 차  순 으로  나열 했을 때   가운데  있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            13,
            15,
            18,
            19,
            23,
            25,
            26,
            29,
            32
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc middle add"
    },
    {
        "Question": "6.7에 소수점을 오른쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 2,
            "num0": 6.7,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 663.3,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 7,5,6로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                7,
                5,
                6
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 4,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 27.9만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 원래보다 num0 만큼 커집니다 . 원래의 소수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 27.9
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 3.1,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면  원래 보다 num0  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 58,68,143,51,131가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                58,
                68,
                143,
                51,
                131
            ]
        },
        "Equation": "func_FindFirstnumber(seq0, largest)",
        "Answer": 143,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindFirstnumber seq0 largest",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14
        ],
        "trg": "func_FindFirstnumber seq0 largest"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 31, 53, 98, 69, 84가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                31,
                53,
                98,
                69,
                84
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),last)), add)",
        "Answer": 129,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last add"
    },
    {
        "Question": "4.7에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 4.7,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 4.23,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "4개의 수 5,7, 9, 11가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "seq0": [
                5,
                7,
                9,
                11
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest), func_FindFirstnumber(seq0 ,smallest)), sub)",
        "Answer": 6,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest sub"
    },
    {
        "Question": "2개의 수 7,2로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                7,
                2
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 7,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "2개의 수 5,8로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                5,
                8
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 6.3만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 원래보다 num0 만큼 커집니다 . 원래의 소수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 6.3
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 0.7,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면  원래 보다 num0  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "7개의 수 2, 9, 50, 6, 8 ,7,20가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "seq0": [
                2,
                9,
                50,
                6,
                8,
                7,
                20
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),last)), div)",
        "Answer": 25.0,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last div",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  마지막  있는  수 를 나눈  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            15,
            17,
            20,
            21,
            24,
            28
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last div"
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 46.8만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 원래보다 num0 만큼 커집니다 . 원래의 소수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 46.8
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 5.2,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면  원래 보다 num0  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "4개의 수 1, 35, 2 ,6가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3 번째에 있는 수와 4 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 ord0 번째에 있는 수와 ord1 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "seq0": [
                1,
                35,
                2,
                6
            ],
            "ord0": 3,
            "ord1": 4
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord1)), mul)",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째에 있는  수 와 ord1  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            17,
            20,
            22,
            23,
            26,
            28
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 mul"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 8,10,5로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                8,
                10,
                5
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 22,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "2개의 수 2, 7로 나누어 떨어질 수 있는 세 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                2,
                7
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 64,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "7개의 수 3, 5, 132,92,91,124,36 가 있습니다. 2 번째로 큰 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . ord0 번째로 큰 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "seq0": [
                3,
                5,
                132,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord0)",
        "Answer": 124,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 ord0  번 째로 큰  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0"
    },
    {
        "Question": "내림차순으로 5개 수 59,121,136,62,131 를 나열하려고 할 때 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "내림차순으로 num0 개 수 seq0 를 나열하려고 할 때 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                59,
                121,
                136,
                62,
                131
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),first)",
        "Answer": 136,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first",
        "src": "내림 차  순 으로 num0  개   수  seq0 를  나열 하려고 할  때   처음 에 나오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            7,
            10,
            11,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 35, 71, 63가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 1 번째에 있는 수와 2 번째 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 ord0 번째에 있는 수와 ord1 번째 있는 수의 합은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                35,
                71,
                63
            ],
            "ord0": 1,
            "ord1": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord1)), add)",
        "Answer": 134,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째에 있는  수 와 ord1  번 째 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            17,
            20,
            22,
            23,
            26,
            29
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 add"
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 35.1만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 원래보다 num0 만큼 커집니다 . 원래의 소수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 35.1
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 3.9,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면  원래 보다 num0  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "4개의 수 53,98, 69, 84가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "seq0": [
                53,
                98,
                69,
                84
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest),func_FindFirstnumber(seq0, smallest)),sub)",
        "Answer": 45,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest sub"
    },
    {
        "Question": "1.52에 소수점을 오른쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 2,
            "num0": 1.52,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 150.48,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 2, 11, 9 ,5 ,17가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                2,
                11,
                9,
                5,
                17
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),last)), mul)",
        "Answer": 34,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   처음 에 있는  수 와  마지막 에 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            16,
            19,
            21,
            24,
            26
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last mul"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 48,99,105,102,117가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                48,
                99,
                105,
                102,
                117
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),largest),func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),smallest)),sub)",
        "Answer": 18,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의 차는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest sub"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 3,11,9로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                3,
                11,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 9,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "5.5에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 A 만큼 커집니다 . A 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 5.5
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 49.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "3.69에 소수점을 오른쪽으로 2자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 2,
            "num0": 3.69,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 365.31,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 165,92,153,109,64가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 1의 자리 수와 10의 자리 수의 합은?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 num1 의 자리 수와 num2 의 자리 수의 합은 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                165,
                92,
                153,
                109,
                64
            ],
            "num1": 1,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, largest),largest), none),func_SplitNumber(num1,none)),func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, largest),largest), none),func_SplitNumber(num2,none))), add)",
        "Answer": 8,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest largest none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest largest none func_SplitNumber num2 none add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 의 num1  의   자리   수 와 num2  의   자리   수 의  합 은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            21,
            26,
            31
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest largest none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest largest none func_SplitNumber num2 none add"
    },
    {
        "Question": "6개의 수 164,136,115,127,133,95가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "seq0": [
                164,
                136,
                115,
                127,
                133,
                95
            ]
        },
        "Equation": "func_FindFirstnumber(seq0, largest)",
        "Answer": 164,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindFirstnumber seq0 largest",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            15
        ],
        "trg": "func_FindFirstnumber seq0 largest"
    },
    {
        "Question": "5.3에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 A 만큼 커집니다 . A 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 5.3
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 47.7,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3, 11, 6, 9 ,7가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 2 번째에 있는 수와 1 번째 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 ord0 번째에 있는 수와 ord1 번째 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                3,
                11,
                6,
                9,
                7
            ],
            "ord0": 2,
            "ord1": 1
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),ord1)), div)",
        "Answer": 2.0,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord1 div",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  ord0  번 째에 있는  수 와 ord1  번 째 있는  수 를 나눈  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            15,
            18,
            20,
            21,
            24,
            28
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord1 div"
    },
    {
        "Question": "7개의 수 2, 9, 50, 6, 8 ,7,20가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 뺀 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 뺀 값은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "seq0": [
                2,
                9,
                50,
                6,
                8,
                7,
                20
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),last)), sub)",
        "Answer": 48,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  마지막  있는  수 를 뺀  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            15,
            17,
            20,
            21,
            24,
            28
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last sub"
    },
    {
        "Question": "6개의 수 9, 5, 11, 23, 6가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 합은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "seq0": [
                9,
                5,
                11,
                23,
                6,
                8
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), middle), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),last)), add)",
        "Answer": 31,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   가운데  있는  수 와  마지막 에 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            21,
            24
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last add"
    },
    {
        "Question": "2.3에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 2.3,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 2.07,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "6개의 수 166,66,134,40,66,28가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "seq0": [
                166,
                66,
                134,
                40,
                66,
                28
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, largest),smallest),func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, largest),largest)),mul)",
        "Answer": 3752,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest smallest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest largest mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 와 가장 큰  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest smallest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest largest mul"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 9,10,8로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                9,
                10,
                8
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 15, 9 , 18, 2, 6가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                15,
                9,
                18,
                2,
                6
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest), func_FindFirstnumber(seq0 ,smallest)), add)",
        "Answer": 20,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest add"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 105,62,116,89,43가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                105,
                62,
                116,
                89,
                43
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),last)",
        "Answer": 43,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            20
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last"
    },
    {
        "Question": "7개의 수 61,152,103,68,31, 124,36 가 있습니다. 3 번째로 작은 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . ord0 번째로 작은 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "seq0": [
                61,
                152,
                103,
                68,
                31,
                124,
                36
            ],
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),ord0)",
        "Answer": 61,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 ord0  번 째로 작은  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0"
    },
    {
        "Question": "3.8에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 A 만큼 커집니다 . A 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 3.8
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 34.2,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "7개의 수 2, 11, 6, 8 ,7, 15, 1가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 곱은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "seq0": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7,
                15,
                1
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest), func_FindFirstnumber(seq0 ,smallest)), mul)",
        "Answer": 15,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest mul"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 5,3,11로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                5,
                3,
                11
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 6,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 136,105,26,147,87가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 ord0 번째 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                136,
                105,
                26,
                147,
                87
            ],
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord0)",
        "Answer": 105,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 152,109,66,69,47가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                152,
                109,
                66,
                69,
                47
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),first)",
        "Answer": 47,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            13,
            15,
            19
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first"
    },
    {
        "Question": "5.7에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 A 만큼 커집니다 . A 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 5.7
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 51.3,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 5,6,3로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                5,
                6,
                3
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 30,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 61,152,103,68,31가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 제일 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 제일 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                61,
                152,
                103,
                68,
                31
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),first)",
        "Answer": 31,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   제일   처음 에 나오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first"
    },
    {
        "Question": "1.9에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 A 만큼 커집니다 . A 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 1.9
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 17.1,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "6.9에 소수점을 왼쪽으로 세 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 3,
            "num0": 6.9,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 6.89,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 53, 98, 69, 84, 2가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 곱은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                53,
                98,
                69,
                84,
                2
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest), func_FindFirstnumber(seq0 ,smallest)), mul)",
        "Answer": 196,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest mul"
    },
    {
        "Question": "151,130,26,156,37가 있습니다. 앞의 5개의 수를 작은 순으로 나열했을 때 그 중에서 2 번째에 있는 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 가 있습니다 . 앞의 num0 개의 수를 작은 순으로 나열했을 때 그 중에서 ord0 번째에 있는 수는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                151,
                130,
                26,
                156,
                37
            ],
            "num0": 5,
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), ord0)",
        "Answer": 151,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0",
        "src": "seq0 가 있습니다  앞 의 num0  개 의  수 를 작은  순 으로  나열 했을  때  그  중 에서 ord0  번 째에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            14,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 119,99,135,37,85가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 4번째 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 ord0 번째 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                119,
                99,
                135,
                37,
                85
            ],
            "ord0": 4
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord0)",
        "Answer": 85,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 2, 11, 6, 8 ,7가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 2 번째 있는 수와 맨 앞에 있는 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 ord0 번째 있는 수와 맨 앞에 있는 수의 차는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                7,
                8,
                1,
                5,
                9
            ],
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),first)), sub)",
        "Answer": 4,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  ord0  번 째 있는  수 와 맨  앞 에 있는  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            19,
            21,
            24,
            26
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first sub"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3,1,8,7,9가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 차는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                3,
                1,
                8,
                7,
                9
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),middle)), sub)",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  오름 차순으로  나열 했을 때   가운데  있는  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            15,
            17,
            20,
            23,
            25,
            26,
            29,
            31
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle sub"
    },
    {
        "Question": "4.5에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 A 만큼 커집니다 . A 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 4.5
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 40.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 6,9, 3,1, 5가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 처음에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 처음에 있는 수의 곱은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                6,
                9,
                3,
                1,
                5
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), last), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),first)), mul)",
        "Answer": 9,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   마지막 에 있는  수 와  처음 에 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            19,
            22,
            24
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first mul"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 132,92,91,124,36가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 3번째 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 ord0 번째 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                132,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),ord0)",
        "Answer": 92,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  ord0  번 째  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0"
    },
    {
        "Question": "2개의 수 10,6로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                10,
                6
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 3,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "4개의 수 166,158,52,42가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합은?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합은 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "seq0": [
                166,
                158,
                52,
                42
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest),func_FindFirstnumber(seq0, smallest)),add)",
        "Answer": 208,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  합 은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest add"
    },
    {
        "Question": "0.2에 소수점을 오른쪽으로 2자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 2,
            "num0": 0.2,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 19.8,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "6개의 수 2, 11, 6, 8 ,7 , 15가 있습니다.  내림차순으로 나열했을 때 3 번째  있는 수와 1 번째 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 ord0 번째 있는 수와 ord1 번째 수의 합은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "seq0": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7,
                15
            ],
            "ord0": 3,
            "ord1": 1
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord1)), add)",
        "Answer": 23,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째 있는  수 와 ord1  번 째  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            25,
            28
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 add"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 9, 3, 5가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 가운데있는 수와 마지막에 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 가운데있는 수와 마지막에 있는 수의 차은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                9,
                3,
                5
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), middle), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),last)), sub)",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc middle func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   가운데 있는  수 와  마지막 에 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            23,
            26
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc middle func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last sub"
    },
    {
        "Question": "2개의 수 9,4로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                9,
                4
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 9, 5, 11, 23, 6 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 합은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                9,
                5,
                11,
                23,
                6
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), middle), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),last)), add)",
        "Answer": 14,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc middle func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   가운데  있는  수 와  마지막 에 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            23,
            26
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc middle func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last add"
    },
    {
        "Question": "5개의 수5, 1, 6, 2, 9가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 내림차순으로 나열했을때 2 번째 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 내림차순으로 나열했을때 ord0 번째 있는 수의 차은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                5,
                1,
                6,
                2,
                9
            ],
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), last), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord0)), sub)",
        "Answer": 3,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   마지막 에 있는  수 와 내림 차  순 으로  나열 했을 때  ord0  번 째 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30,
            33
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 sub"
    },
    {
        "Question": "1.52에 소수점을 왼쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 2,
            "num0": 1.52,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 1.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "4개의 수 165,57,108,118가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 1의 자리 수와 10의 자리 수의 합은?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 num1 의 자리 수와 num2 의 자리 수의 합은 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "seq0": [
                165,
                57,
                108,
                118
            ],
            "num1": 1,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),largest), none),func_SplitNumber(num1,none)),func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),largest), none),func_SplitNumber(num2,none))), add)",
        "Answer": 11,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest none func_SplitNumber num2 none add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 의 num1  의   자리   수 와 num2  의   자리   수 의  합 은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            21,
            26,
            31
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest none func_SplitNumber num2 none add"
    },
    {
        "Question": "6.9에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 6.9,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 6.21,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 35, 71, 3가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 1 번째에 있는 수와 2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 ord0 번째에 있는 수와 ord1 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                35,
                71,
                3
            ],
            "ord0": 1,
            "ord1": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord1)), mul)",
        "Answer": 2485,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째에 있는  수 와 ord1  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            17,
            20,
            22,
            23,
            26,
            28
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 mul"
    },
    {
        "Question": "3.9에 소수점을 왼쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 2,
            "num0": 3.9,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 3.86,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "6.7에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 6.7,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 60.3,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "36, 48, 72, 11, 106, 2인 6개의 수 가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 제일 뒤에 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 인 num0 개의 수 가 있습니다 . 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 제일 뒤에 오는 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "seq0": [
                36,
                48,
                72,
                11,
                106,
                2
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),last)",
        "Answer": 106,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last",
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수  가 있습니다 높은  숫자 부터 낮은  숫자   순 으로  나열 했을  때   제일   뒤 에 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            11,
            16,
            19,
            21,
            25
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last"
    },
    {
        "Question": "0.25에 소수점을 오른쪽으로 네 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 4,
            "num0": 0.25,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 2499.75,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 22.5만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 원래보다 num0 만큼 커집니다 . 원래의 소수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 22.5
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 2.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면  원래 보다 num0  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 4,6,10로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                4,
                6,
                10
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 15,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "2.3에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 0.2,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 0.18,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "6개의 수 52,135,88,137,58,139가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지를 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "seq0": [
                52,
                135,
                88,
                137,
                58,
                139
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),largest),func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),smallest)),mod)",
        "Answer": 23,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest mod",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눈  나머지 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            26,
            28
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest mod"
    },
    {
        "Question": "2개의 수 8,4로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                8,
                4
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 11,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 47.7만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 원래보다 num0 만큼 커집니다 . 원래의 소수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 47.7
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 5.3,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면  원래 보다 num0  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 2, 11, 6, 8 ,7가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest), func_FindFirstnumber(seq0 ,smallest)), add)",
        "Answer": 13,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest add"
    },
    {
        "Question": "작은 순으로  5개의 수 32,92,91,124,36 나열하려고 할 때 꼴등으로 오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "작은 순으로 num0 개의 수 seq0 나열하려고 할 때 꼴등으로 오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                32,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),last)",
        "Answer": 124,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last",
        "src": "작은  순 으로 num0  개 의  수  seq0  나열 하려고 할  때   꼴  등 으로 오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            9,
            10,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last"
    },
    {
        "Question": "1.52에 소수점을 오른쪽으로 1자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 1.52,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 13.68,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "2개의 수 6,11로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                6,
                11
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 1,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "5개의 수5, 1, 6, 2, 9가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 2 번째 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 ord0 번째 있는 수의 차은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                5,
                1,
                6,
                2,
                9
            ],
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),ord0)), sub)",
        "Answer": 7,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  오름 차순으로  나열 했을 때  ord0  번 째 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            15,
            17,
            20,
            23,
            25,
            27,
            28,
            31,
            34
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 sub"
    },
    {
        "Question": "오름차순으로 나열했을 때 4 번째에 있는 수는 얼마입니까? 5개의 수 136,105,26,147,87가 있습니다.",
        "QuestionConv": "오름차순으로 나열했을 때 ord0 번째에 있는 수는 얼마입니까 ? num0 개의 수 seq0 가 있습니다 .",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                136,
                105,
                26,
                147,
                87
            ],
            "ord0": 4
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),ord0)",
        "Answer": 136,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0",
        "src": " 오름 차순으로  나열 했을  때  ord0  번 째에 있는  수 는  얼마 입니까 num0  개 의  수  seq0 가 있습니다",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            8,
            12,
            13,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0"
    },
    {
        "Question": "다음 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하세요. 2, 5, 7, 9, 3, 6",
        "QuestionConv": "다음 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하세요 . seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                7,
                9,
                3,
                6
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest),func_FindFirstnumber(seq0, smallest)),sub)",
        "Answer": 7,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest sub",
        "src": " 다음   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  차 를 구하세요 seq0",
        "group_num": [
            4,
            5,
            8,
            9,
            12,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest sub"
    },
    {
        "Question": "25, 85, 39, 46, 78인 5개의 수가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 인 num0 개의 수가 있습니다 . 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                25,
                85,
                39,
                46,
                78
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),last)",
        "Answer": 25,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last",
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수 가 있습니다 높은  숫자 부터 낮은  숫자   순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            11,
            16,
            18,
            20,
            24
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last"
    },
    {
        "Question": "7개의 수 2, 9, 50, 6, 8 ,7,20가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "seq0": [
                2,
                9,
                50,
                6,
                8,
                7,
                20
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),last)), div)",
        "Answer": 25.0,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last div",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  마지막  있는  수 를 나눈  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            15,
            17,
            20,
            21,
            24,
            28
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last div"
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 19.8만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 원래보다 num0 만큼 커집니다 . 원래의 소수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 19.8
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 2.2,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면  원래 보다 num0  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 1,5,2,9,7가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 5 번째 수와 오름차순 나열했을때 2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 ord0 번째 수와 오름차순 나열했을때 ord1 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                1,
                5,
                2,
                9,
                7
            ],
            "ord0": 5,
            "ord1": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),ord1)), mul)",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord1 mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째  수 와  오름 차순  나열 했을 때  ord1  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30,
            32
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord1 mul"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 6,9, 3,1, 5가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 처음에 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 처음에 있는 수의 차은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                6,
                9,
                3,
                1,
                5
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), last), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),first)), sub)",
        "Answer": 8,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   마지막 에 있는  수 와  처음 에 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            19,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first sub"
    },
    {
        "Question": "2개의 수 5,6로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                5,
                6
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 3,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 1,5,2,9,7가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 5 번째 수와 내림차순으로 나열했을때 2 번째 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 ord0 번째 수와 내림차순으로 나열했을때 ord1 번째 있는 수의 합은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                1,
                5,
                2,
                9,
                7
            ],
            "ord0": 5,
            "ord1": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord1)), add)",
        "Answer": 16,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  ord0  번 째  수 와 내림 차  순 으로  나열 했을 때  ord1  번 째 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30,
            33
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 add"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 2, 11, 9 ,5 ,17가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수를 빼면 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수를 빼면 얼마입니까 ? ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                2,
                11,
                9,
                5,
                17
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),last)), sub)",
        "Answer": 15,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   처음 에 있는  수 와  마지막 에 있는  수 를 빼면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            16,
            19,
            21,
            24,
            26
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last sub"
    },
    {
        "Question": "5개의 수5, 1, 6, 2, 9가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 마지막에 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 마지막에 있는 수의 차은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                5,
                1,
                6,
                2,
                9
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),last)), sub)",
        "Answer": 0,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  오름 차순으로  나열 했을 때   마지막 에 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            15,
            17,
            20,
            23,
            25,
            27,
            30,
            33
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last sub"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 68,47,148,132,68가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                68,
                47,
                148,
                132,
                68
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),last)",
        "Answer": 47,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 120,124,87,119,92가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 가운데 있는 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 가운데 있는 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                120,
                124,
                87,
                119,
                92
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),middle)",
        "Answer": 119,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  그  중 에서  가운데  있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            15,
            16
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 1,5,2,9,7가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 5 번째 수와 내림차순으로 나열했을때 2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 ord0 번째 수와 내림차순으로 나열했을때 ord1 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                1,
                5,
                2,
                9,
                7
            ],
            "ord0": 5,
            "ord1": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord1)), mul)",
        "Answer": 63,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  ord0  번 째  수 와 내림 차  순 으로  나열 했을 때  ord1  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30,
            32
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 mul"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 39,156,159,48,153가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 가운데 있는 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 가운데 있는 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                39,
                156,
                159,
                48,
                153
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),middle)",
        "Answer": 153,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  그  중 에서  가운데  있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            15,
            16
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle"
    },
    {
        "Question": "3.69에 소수점을 오른쪽으로 세 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 3,
            "num0": 3.69,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 3686.31,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3, 11, 6, 9 ,7가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 2 번째에 있는 수와 1 번째 있는 수를 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 ord0 번째에 있는 수와 ord1 번째 있는 수를 합은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                3,
                11,
                6,
                9,
                7
            ],
            "ord0": 2,
            "ord1": 1
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),ord1)), add)",
        "Answer": 9,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord1 add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  ord0  번 째에 있는  수 와 ord1  번 째 있는  수 를  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            15,
            18,
            20,
            21,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord1 add"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 1,9, 6, 22, 15가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                1,
                9,
                6,
                22,
                15
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),last)), mul)",
        "Answer": 22,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   처음 에 있는  수 와  마지막 에 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            14,
            17,
            19,
            22,
            24
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc last mul"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 68,73,35,120,51가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                68,
                73,
                35,
                120,
                51
            ]
        },
        "Equation": "func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, largest),smallest)",
        "Answer": 35,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest smallest",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18
        ],
        "trg": "func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest smallest"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 25, 16, 36, 57, 63가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 2번째 큰 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수와 ord0 번째 큰 수의 합은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                25,
                16,
                36,
                57,
                63
            ],
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest),func_FindFirstnumber(seq0, ord0)),add)",
        "Answer": 120,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 ord0 add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 ord0  번 째 큰  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            20,
            23
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 ord0 add"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3,1,8,7,9가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 합은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                3,
                1,
                8,
                7,
                9
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),middle)), add)",
        "Answer": 16,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  오름 차순으로  나열 했을 때   가운데  있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            15,
            17,
            20,
            23,
            25,
            26,
            29,
            32
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle add"
    },
    {
        "Question": "5.3에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 A 만큼 커집니다 . A 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 5.3
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 47.7,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 84,104,165,42,52가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                84,
                104,
                165,
                42,
                52
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),largest),func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),smallest)),sub)",
        "Answer": 113,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest sub"
    },
    {
        "Question": "0.5에 소수점을 왼쪽으로 2 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 2,
            "num0": 0.53,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 0.52,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "4개의 수 88,83,29,160가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 1의 자리 수와 10의 자리 수의 합은?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 num1 의 자리 수와 num2 의 자리 수의 합은 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "seq0": [
                88,
                83,
                29,
                160
            ],
            "num1": 1,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, largest),largest), none),func_SplitNumber(num1,none)),func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, largest),largest), none),func_SplitNumber(num2,none))), add)",
        "Answer": 16,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest largest none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest largest none func_SplitNumber num2 none add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 의 num1  의   자리   수 와 num2  의   자리   수 의  합 은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            21,
            26,
            31
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest largest none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest largest none func_SplitNumber num2 none add"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 9, 3, 5가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 처음 수와 가운데에 있는 수의 나눈값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 처음 수와 가운데에 있는 수의 나눈값은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                9,
                3,
                1
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),middle)), div)",
        "Answer": 3,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc middle div",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   처음   수 와  가운데 에 있는  수 의 나눈 값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            17,
            19,
            22,
            26
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc middle div"
    },
    {
        "Question": "2개의 수 4,8로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                4,
                8
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 11,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "25, 120, 124, 87, 92가 있습니다. 앞의 5개의 수를 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 중간에 있는 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 가 있습니다 . 앞의 num0 개의 수를 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 중간에 있는 수는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                120,
                124,
                87,
                92
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),middle)",
        "Answer": 92,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle",
        "src": "seq0 가 있습니다  앞 의 num0  개 의  수 를  오름 차순으로  나열 했을  때  그  중 에서  중간 에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            13,
            20
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc middle"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 23,73,121,115,142가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                23,
                73,
                121,
                115,
                142
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),first)",
        "Answer": 23,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            13,
            15,
            19
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 62, 12, 25가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                62,
                12,
                25
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest),func_FindFirstnumber(seq0, smallest)),sub)",
        "Answer": 50,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest sub"
    },
    {
        "Question": "2개의 수 5,10로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                5,
                10
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 9,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "3.75에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 3.75,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 3.38,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 79,75,76,71,112가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 ord0 번째 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                79,
                75,
                76,
                71,
                112
            ],
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord0)",
        "Answer": 76,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            20
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 91,149,125,71,68가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 ord0 번째 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                91,
                149,
                125,
                71,
                68
            ],
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord0)",
        "Answer": 91,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0"
    },
    {
        "Question": "2.75에 소수점을 왼쪽으로 1 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 2.75,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 2.48,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 170,71,102,137,65가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                170,
                71,
                102,
                137,
                65
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),last)",
        "Answer": 65,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 59,121,136,62,131가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 제일 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 제일 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                59,
                121,
                136,
                62,
                131
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),first)",
        "Answer": 59,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   제일   처음 에 나오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc first"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 35, 71, 63가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 1 번째에 있는 수와 3 번째 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 ord0 번째에 있는 수와 ord1 번째 있는 수의 합은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                35,
                71,
                63
            ],
            "ord0": 1,
            "ord1": 3
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),ord1)), add)",
        "Answer": 106,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord1 add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  ord0  번 째에 있는  수 와 ord1  번 째 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            15,
            18,
            20,
            21,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord1 add"
    },
    {
        "Question": "36, 48, 72, 11, 106, 2인 6개의 수 가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 2 번째 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 인 num0 개의 수 가 있습니다 . 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 ord0 번째 오는 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "seq0": [
                36,
                48,
                72,
                11,
                106,
                2
            ],
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),ord0)",
        "Answer": 11,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0",
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수  가 있습니다 높은  숫자 부터 낮은  숫자   순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            11,
            16,
            18,
            20,
            21,
            25
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0"
    },
    {
        "Question": "다음 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하세요. 1 , 8, 3, 5 , 7, 9",
        "QuestionConv": "다음 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하세요 . seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                8,
                3,
                5,
                7,
                9
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(seq0, largest),func_FindFirstnumber(seq0, smallest)),add)",
        "Answer": 10,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest add",
        "src": " 다음   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  합 을 구하세요 seq0",
        "group_num": [
            4,
            5,
            8,
            9,
            12,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber seq0 largest func_FindFirstnumber seq0 smallest add"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 130,134,37,85,170가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 ord0 번째 수는 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                130,
                134,
                37,
                85,
                170
            ],
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord0)",
        "Answer": 130,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0"
    },
    {
        "Question": "9, 105, 36, 72인 4 개의 수 가 있습니다. 높은 숫자 순으로 나열했을 때 2 번째에 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 인 num0 개의 수 가 있습니다 . 높은 숫자 순으로 나열했을 때 ord0 번째에 오는 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "seq0": [
                9,
                105,
                36,
                72
            ],
            "ord0": 2
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord0)",
        "Answer": 72,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0",
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수  가 있습니다 높은  숫자   순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째에 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            13,
            15,
            18,
            22
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 7,10,11로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                7,
                10,
                11
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 1,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "4개의 수 125,131,162,37가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "seq0": [
                125,
                131,
                162,
                37
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest), largest),func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),smallest)),add)",
        "Answer": 287,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest add"
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 왼쪽으로 두 자리 옮기면 원래보다 2.5만큼 작아집니다.. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 원래보다 num0 만큼 작아집니다 . 원래의 소수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 2,
            "num0": 2.5
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 2.53,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_OriginNumber func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면  원래 보다 num0  만큼  작아집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5.1에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 5.1,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 4.59,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  작아집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "5 개 수를 작은 순으로 32,92,91,124,36 나열하려고 할 때 3 번째로 오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개 수를 작은 순으로 seq0 나열하려고 할 때 ord0 번째로 오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                32,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "num0": 5,
            "ord0": 3
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),ord0)",
        "Answer": 91,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0",
        "src": "num0  개   수 를 작은  순 으로 seq0  나열 하려고 할  때  ord0  번 째로 오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0"
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 28.8만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 원래보다 num0 만큼 커집니다 . 원래의 소수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 28.8
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 3.2,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면  원래 보다 num0  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "4개의 수 2, 11, 9 ,5가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 3 번째에 있는 수와 4 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 오름차순으로 나열했을 때 ord0 번째에 있는 수와 ord1 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "seq0": [
                2,
                11,
                9,
                5
            ],
            "ord0": 3,
            "ord1": 4
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, asc),ord1)), mul)",
        "Answer": 99,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord1 mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  ord0  번 째에 있는  수 와 ord1  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            15,
            18,
            20,
            21,
            24,
            26
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 asc ord1 mul"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 2, 9, 6, 8 ,7가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                2,
                9,
                6,
                8,
                7
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),first), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),last)), sub)",
        "Answer": 7,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc last sub"
    },
    {
        "Question": "6개의 수 2, 11, 6, 8 ,7 , 15가 있습니다.  내림차순으로 나열했을 때 1번째  있는 수와 3번째 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 ord0 번째 있는 수와 ord1 번째 수의 차는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "seq0": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7,
                15
            ],
            "ord0": 1,
            "ord1": 3
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord1)), sub)",
        "Answer": 7,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 sub",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째 있는  수 와 ord1  번 째  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            25,
            27
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 sub"
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 53.1만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 원래보다 num0 만큼 커집니다 . 원래의 소수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 53.1
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 5.9,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면  원래 보다 num0  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "6개의 수 111,121,163,169,26,86가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "seq0": [
                111,
                121,
                163,
                169,
                26,
                86
            ]
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),smallest),func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),largest)),mul)",
        "Answer": 14534,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest mul",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 와 가장 큰  수 의 곱은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest smallest func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 2.7만큼 작아집니다.. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 왼쪽으로 dig0 자리 옮기면 원래보다 num0 만큼 작아집니다 . 원래의 소수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 2.7
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(left, dig0),num0)",
        "Answer": 3.0,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_OriginNumber func_movepoint left dig0 num0",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  왼쪽 으로 dig0  자리  옮기면  원래 보다 num0  만큼  작아집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint left dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "6개의 수 93,102,50,41,132,137가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 1의 자리 수와 10의 자리 수의 합을 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 num1 의 자리 수와 num2 의 자리 수의 합을 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "seq0": [
                93,
                102,
                50,
                41,
                132,
                137
            ],
            "num1": 1,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),largest), none),func_SplitNumber(num1,none)),func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, smallest),largest), none),func_SplitNumber(num2,none))), add)",
        "Answer": 10,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest none func_SplitNumber num2 none add",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 의 num1  의   자리   수 와 num2  의   자리   수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            21,
            26,
            31,
            33
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 smallest largest none func_SplitNumber num2 none add"
    },
    {
        "Question": "5개의 수 88,115,90,168,32가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "seq0": [
                151,
                130,
                26,
                156,
                37
            ]
        },
        "Equation": "func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),first)",
        "Answer": 156,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            15,
            17,
            21
        ],
        "trg": "func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc first"
    },
    {
        "Question": "3개의 수 5,7,8로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 있습니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                5,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_Count(func_Cal_CommonDivisor_1(func_FindDivisor(func_MakeSeq(dig0  , none),seq0),none),none)",
        "Answer": 3,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 dig0  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_Count func_Cal_CommonDivisor_1 func_FindDivisor func_MakeSeq dig0 none seq0 none none"
    },
    {
        "Question": "7개의 수 3, 11, 6, 9 ,7 ,4, 8가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 2 번째 있는 수와 7 번째 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 내림차순으로 나열했을 때 ord0 번째 있는 수와 ord1 번째 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "seq0": [
                3,
                11,
                6,
                9,
                7,
                4,
                8
            ],
            "ord0": 2,
            "ord1": 7
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc), ord0), func_FindNumber(func_OrderedList(seq0, desc),ord1)), div)",
        "Answer": 3.0,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 div",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  ord0  번 째 있는  수 와 ord1  번 째 있는  수 를 나눈  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            26,
            30
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord0 func_FindNumber func_OrderedList seq0 desc ord1 div"
    },
    {
        "Question": "4개의 수 30,39,96,42가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다 . 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는 얼마입니까 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "seq0": [
                30,
                39,
                96,
                42
            ]
        },
        "Equation": "func_FindFirstnumber(func_removeelement(seq0, largest),smallest)",
        "Answer": 30,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest smallest",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            22
        ],
        "trg": "func_FindFirstnumber func_removeelement seq0 largest smallest"
    },
    {
        "Question": "3.5에 소수점을 오른쪽으로 1자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 dig0 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "dig0": 1,
            "num0": 3.5,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, dig0),num0)",
        "Answer": 31.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "EquationConv": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 dig0  자리  옮기면 unk0  만큼  커집니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right dig0 num0"
    },
    {
        "Question": "선생님이 30을 곱해야 했는데 잘못하여 100을 뺐더니 결과가 34이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "선생님이 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 뺐더니 결과가 num2 이 나왔다 . 바르게 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 100,
            "num2": 34
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),mul)",
        "Answer": 4020,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul",
        "src": " 선생님 이 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  뺐더니  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul"
    },
    {
        "Question": "어느날 정국이는 80을 곱해야 했는데 잘못하여 60을 뺐더니 결과가 11이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "어느날 nae0 이는 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 뺐더니 결과가 num2 이 되었다 . 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 80,
            "num1": 60,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),mul)",
        "Answer": 5680,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul",
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  뺐더니  결과 가 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15,
            17,
            18,
            20,
            23
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul"
    },
    {
        "Question": "지민이는 49을 곱해야 한다. 그러나 25을 더한 결과가 60이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 곱해야 한다 . 그러나 num1 을 더한 결과가 num2 이 나왔다 . 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 25,
            "num2": 60
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),mul)",
        "Answer": 1715,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 mul",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 한다 그러나 num1  을  더한  결과 가 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 mul"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 99을 뺏더니 138가 되었습니다. 임의의 수에서 95를 빼면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다 . num0 을 뺏더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 얼마인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 99,
            "num1": 138,
            "num2": 95
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num2),sub)",
        "Answer": 142,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인가",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 sub"
    },
    {
        "Question": "80에서 어떤 수를 빼고 2를 곱했어야 하는데, 잘못하여 80에 어떤 수를 더하고 2로 나누었더니 550이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "num0 에서 어떤 수를 빼고 num1 를 곱했어야 하는데 , 잘못하여 num2 에 어떤 수를 더하고 num3 로 나누었더니 num4 이 되었습니다 . 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 80,
            "num1": 2,
            "num2": 80,
            "num3": 2,
            "num4": 550
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(num0, func_inverseoperator(func_transform_list(num2, func_inverseoperator(func_transform_list(num3, num4),div)),add)),sub), num1),mul)",
        "Answer": -1880,
        "Type": "FindNumberRule6",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list num0 func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 div add sub num1 mul",
        "src": "num0 에서 어떤  수 를 빼고 num1 를  곱 했어야 하는데  잘못 하여 num2 에 어떤  수 를 더하고 num3  로  나누었더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list num0 func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 div add sub num1 mul"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 16을 뺐더니 732가 되었습니다. 임의의 수에서 68를 나누면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다 . num0 을 뺐더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 나누면 몇인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 732,
            "num2": 68
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num2),div)",
        "Answer": 11.0,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 div",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  뺐더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 div"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 96을 더했더니 1016가 되었습니다. 임의의 수에서 92를 나누면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데 , num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 나누면 몇인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 96,
            "num1": 1016,
            "num2": 92
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num2),div)",
        "Answer": 10,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 div",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 div"
    },
    {
        "Question": "호석이는 3을 나눠야 하는데 실수로 25을 나눠버려서 75이 되었다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "호석이는 num0 을 나눠야 하는데 실수로 num1 을 나눠버려서 num2 이 되었다 . 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 25,
            "num2": 75
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),div)",
        "Answer": 625,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 div",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 하는데  실수 로 num1  을  나눠버려서 num2 이 되었다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 div"
    },
    {
        "Question": "민영이가 91을 곱해야 하는데 잘못하여 3을 곱해서 결과가 105이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "민영이가 num0 을 곱해야 하는데 잘못하여 num1 을 곱해서 결과가 num2 이 되었다 . 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 91,
            "num1": 3,
            "num2": 105
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),mul)",
        "Answer": 3185.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul",
        "src": "nae0 이가 num0  을   곱 해야 하는데  잘못 하여 num1  을   곱 해서  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18,
            21,
            24
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 95을 뺏더니 87가 되었습니다. 임의의 수에서 77를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다 . num0 을 뺏더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇이 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 95,
            "num1": 87,
            "num2": 77
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num2),sub)",
        "Answer": 105,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 sub"
    },
    {
        "Question": "문제지에서 31을 나눠야 했다. 그런데 90을 나눈 결과가 1333이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "문제지에서 num0 을 나눠야 했다 . 그런데 num1 을 나눈 결과가 num2 이 돼버렸다 . 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 31,
            "num1": 90,
            "num2": 1333
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),div)",
        "Answer": 3870,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 div",
        "src": " 문제  지 에서 num0  을  나눠야 했다 그런데 num1  을  나눈  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 49을 빼야 하는데 잘못하여 나눈 결과가 2이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 빼야 하는데 잘못하여 나눈 결과가 num1 이 돼버렸다 . 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num0),sub)",
        "Answer": 49,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 sub",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 나눈  결과 가 num1 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 sub"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 76을 더해야 한다. 그런데 곱해버려서 결과가 1748이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 더해야 한다 . 그런데 곱해버려서 결과가 num1 이 나왔다 . 제대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 76,
            "num1": 1748
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num0),add)",
        "Answer": 99,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num0 add",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  더해야 한다 그런데  곱 해버려서  결과 가 num1 이 나왔다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            14,
            15,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num0 add"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 86을 나눴더니 2가 되었습니다. 임의의 수에서 80를 빼면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다 . num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 86,
            "num1": 2,
            "num2": 80
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num2), sub)",
        "Answer": 92,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 sub"
    },
    {
        "Question": "지민이는 72을 더해야 했다. 그런데 43을 빼서 결과가 29이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "지민이는 num0 을 더해야 했다 . 그런데 num1 을 빼서 결과가 num2 이 나왔다 . 바르게 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 43,
            "num2": 29
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),add)",
        "Answer": 144,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 add",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했다 그런데 num1  을  빼서  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 add"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 82을 빼야 한다. 그런데 43을 곱해서 4816이 돼버렸다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다 . num0 을 빼야 한다 . 그런데 num1 을 곱해서 num2 이 돼버렸다 . 바르게 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 82,
            "num1": 43,
            "num2": 4816
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),sub)",
        "Answer": 30,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 sub",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  빼야 한다 그런데 num1  을   곱 해서 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 83을 곱했더니 2158가 되었습니다. 임의의 수에서 1를 곱하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다 . num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 곱하면 몇이 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 83,
            "num1": 2158,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num2),mul)",
        "Answer": 26.0,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 mul",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 곱하면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18,
            21,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 mul"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 91을 곱했더니 7917가 되었습니다. 임의의 수에서 62를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다 . num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇이 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 91,
            "num1": 7917,
            "num2": 62
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num2),sub)",
        "Answer": 25,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18,
            21,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 sub"
    },
    {
        "Question": "풀이에서 26을 나눠야 한다. 그런데 53을 나눴더니 546이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "풀이에서 num0 을 나눠야 한다 . 그런데 num1 을 나눴더니 num2 이 나왔습니다 . 바르게 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 53,
            "num2": 546
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),div)",
        "Answer": 1113.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 div",
        "src": " 풀이 에서 num0  을  나눠야 한다 그런데 num1  을  나눴더니 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 5로 나눈 후 12를 더해야 할 것을 잘못하여 5를 곱한 후 12를 빼었더니 113이 되었습니다. 처음 구하려고 한 답을 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나눈 후 num1 를 더해야 할 것을 잘못하여 num2 를 곱한 후 num3 를 빼었더니 num4 이 되었습니다 . 처음 구하려고 한 답을 구해 보세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 12,
            "num2": 5,
            "num3": 12,
            "num4": 113
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num2,func_inverseoperator(func_transform_list(num3, num4), sub)), mul),num0),div),num1),add)",
        "Answer": 17.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 sub mul num0 div num1 add",
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  후  num1 를 더해야 할  것 을  잘못 하여 num2 를 곱한  후  num3 를 빼었더니 num4 이 되었습니다  처음  구하려고 한  답 을 구해 보세요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            26,
            30,
            31
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 sub mul num0 div num1 add"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 18을 뺐더니 64가 되었습니다. 임의의 수에서 58를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다 . num0 을 뺐더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇이 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 64,
            "num2": 58
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num2),sub)",
        "Answer": 24,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  뺐더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 sub"
    },
    {
        "Question": "유정이는 38을 더해야 했다. 그러나 53을 더해서 97이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "유정이는 num0 을 더해야 했다 . 그러나 num1 을 더해서 num2 이 나왔습니다 . 바르게 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "num1": 53,
            "num2": 97
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),add)",
        "Answer": 82,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 add",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했다 그러나 num1  을  더해서 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 add"
    },
    {
        "Question": "유나 이가 6을 곱해야 하는건데 실수로 85을 곱해버려서 4250이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 곱해야 하는건데 실수로 num1 을 곱해버려서 num2 이 되었다 . 바르게 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 85,
            "num2": 4250
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),mul)",
        "Answer": 300,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul",
        "src": "nae0 이가 num0  을   곱 해야 하는 건  데   실수 로 num1  을   곱 해버려서 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            23
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul"
    },
    {
        "Question": "윤기는 39을 빼야 했다. 그런데 75을 나눠서 1이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "윤기는 num0 을 빼야 했다 . 그런데 num1 을 나눠서 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 39,
            "num1": 75,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),sub)",
        "Answer": 36,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 sub",
        "src": "nae0 는 num0  을  빼야 했다 그런데 num1  을  나눠서 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 sub"
    },
    {
        "Question": "풀이에서 5을 더해야 하는데 잘못하여 39을 나눠서 결과가 10이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "풀이에서 num0 을 더해야 하는데 잘못하여 num1 을 나눠서 결과가 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 39,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),add)",
        "Answer": 395,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add",
        "src": " 풀이 에서 num0  을  더해야 하는데  잘못 하여 num1  을  나눠서  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add"
    },
    {
        "Question": "2에 어떤 수를 곱해야 할 것을 잘못하여 5에 어떤 수를 곱했더니 40이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수를 곱해야 할 것을 잘못하여 num1 에 어떤 수를 곱했더니 num2 이 되었습니다 . 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 5,
            "num2": 40
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(num0,func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2),mul)),mul)",
        "Answer": 16.0,
        "Type": "FindNumberRule5",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list num0 func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul mul",
        "src": "num0 에 어떤  수 를  곱 해야 할  것 을  잘못 하여 num1 에 어떤  수 를  곱 했더니 num2 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list num0 func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul mul"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 8을 나눠야 했었다. 그런데 63을 더했더니 결과가 111이 나왔습니다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데 , num0 을 나눠야 했었다 . 그런데 num1 을 더했더니 결과가 num2 이 나왔습니다 . 제대로 계산한 결과를 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 63,
            "num2": 111
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),div)",
        "Answer": 6.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  나눠야 했었다 그런데 num1  을  더했더니  결과 가 num2 이 나왔습니다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            17,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div"
    },
    {
        "Question": "호석이는 15을 나눠야 했었다. 그러나 19을 더해버려서 184이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오",
        "QuestionConv": "호석이는 num0 을 나눠야 했었다 . 그러나 num1 을 더해버려서 num2 이 되었다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 19,
            "num2": 184
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),div)",
        "Answer": 11.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 했었다 그러나 num1  을  더해버려서 num2 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 12로 나눈 다음 8을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 12를 곱한 다음 8을 더했더니 296이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인지 풀이 과정을 쓰고, 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나눈 다음 num1 을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 num2 를 곱한 다음 num3 을 더했더니 num4 이 되었습니다 . 바르게 계산한 값은 얼마인지 풀이 과정을 쓰고 , 답을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 8,
            "num2": 12,
            "num3": 8,
            "num4": 296
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num2,func_inverseoperator(func_transform_list(num3, num4), add)), mul),num0),div),num1),add)",
        "Answer": 10.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 add mul num0 div num1 add",
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  다음  num1  을  더해야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2 를 곱한  다음  num3  을  더했더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 은  얼마 인지  풀이   과정 을 쓰고  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            38,
            41
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 add mul num0 div num1 add"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 7로 나눈 후 18을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 7을 곱한 후 18을 빼었더니 864가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나눈 후 num1 을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 num2 을 곱한 후 num3 을 빼었더니 num4 가 되었습니다 . 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 18,
            "num2": 7,
            "num3": 18,
            "num4": 864
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num2,func_inverseoperator(func_transform_list(num3, num4), sub)), mul),num0),div),num1),add)",
        "Answer": 36.0,
        "Type": "FindNumberRule7",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 sub mul num0 div num1 add",
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  후  num1  을  더해야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2  을  곱한  후  num3  을  빼었더니 num4 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30,
            32
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 sub mul num0 div num1 add"
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 44을 더했더니 94가 되었습니다. 임의의 수에서 30를 빼면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 얼마인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 44,
            "num1": 94,
            "num2": 30
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num2),sub)",
        "Answer": 20,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인가",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            14,
            16
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 4을 곱했더니 188가 되었습니다. 임의의 수에서 11를 곱하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데 , num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 곱하면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 188,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num2),mul)",
        "Answer": 517,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 mul",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 16을 나눠야 했는데 실수로 80을 곱해버려서 1280이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 나눠야 했는데 실수로 num1 을 곱해버려서 num2 이 되었다 . 바르게 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 80,
            "num2": 1280
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),div)",
        "Answer": 1,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  나눠야 했는데  실수 로 num1  을   곱 해버려서 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div"
    },
    {
        "Question": "지민이는 94을 곱해야 했다. 그러나 47을 더해버려서 결과가 81이 되었다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "지민이는 num0 을 곱해야 했다 . 그러나 num1 을 더해버려서 결과가 num2 이 되었다 . 제대로 계산한 결과를 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 94,
            "num1": 47,
            "num2": 81
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),mul)",
        "Answer": 3196,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 mul",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했다 그러나 num1  을  더해버려서  결과 가 num2 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 mul"
    },
    {
        "Question": "윤기는 15을 나눠야 한다. 그러나 1을 더했더니 151이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "윤기는 num0 을 나눠야 한다 . 그러나 num1 을 더했더니 num2 이 나왔다 . 바르게 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 1,
            "num2": 151
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),div)",
        "Answer": 10.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div",
        "src": "nae0 는 num0  을  나눠야 한다 그러나 num1  을  더했더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 8로 나눈 다음 25를 더해야 할 것을 잘못해서 8을 곱한 다음 25를 빼었더니 2471이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나눈 다음 num1 를 더해야 할 것을 잘못해서 num2 을 곱한 다음 num3 를 빼었더니 num4 이 되었습니다 . 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 25,
            "num2": 8,
            "num3": 25,
            "num4": 2471
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num2,func_inverseoperator(func_transform_list(num3, num4), sub)), mul),num0),div),num1),add)",
        "Answer": 64.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 sub mul num0 div num1 add",
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  다음  num1 를 더해야 할  것 을  잘못 해서 num2  을  곱한  다음  num3 를 빼었더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 sub mul num0 div num1 add"
    },
    {
        "Question": "지민이는 48을 나눠야 했었다. 그러나 41을 곱해서 결과가 27552이 나왔다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 나눠야 했었다 . 그러나 num1 을 곱해서 결과가 num2 이 나왔다 . 바르게 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 41,
            "num2": 27552
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),div)",
        "Answer": 14,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 했었다 그러나 num1  을   곱 해서  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            15,
            16,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 60을 빼야 하는데 실수로 더해서 126이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 빼야 하는데 실수로 더해서 num1 이 나왔습니다 . 바르게 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 60,
            "num1": 126
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num0),sub)",
        "Answer": 6,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num0 sub",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  빼야 하는데  실수 로 더해서 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num0 sub"
    },
    {
        "Question": "태형이가 74을 빼야 했는데 실수로 40을 빼서 결과가 87이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 빼야 했는데 실수로 num1 을 빼서 결과가 num2 이 나왔다 . 바르게 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 74,
            "num1": 40,
            "num2": 87
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),sub)",
        "Answer": 53,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 sub",
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 했는데  실수 로 num1  을  빼서  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 sub"
    },
    {
        "Question": "태형이는 84을 더해야 한다. 그런데 19을 더해서 46이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "태형이는 num0 을 더해야 한다 . 그런데 num1 을 더해서 num2 이 돼버렸다 . 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 84,
            "num1": 19,
            "num2": 46
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),add)",
        "Answer": 111,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 add",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 한다 그런데 num1  을  더해서 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 add"
    },
    {
        "Question": "어느날 정국이는 1을 더해야 했는데 잘못하여 나눈 결과가 6이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어느날 nae0 이는 num0 을 더해야 했는데 잘못하여 나눈 결과가 num1 이 나왔다 . 제대로 계산한 결과를 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num0),add)",
        "Answer": 7,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 add",
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을  더해야 했는데  잘못 하여 나눈  결과 가 num1 이 나왔다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            12,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 add"
    },
    {
        "Question": "석진이는 33을 나눠야 하는데 잘못하여 98을 빼서 397이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "석진이는 num0 을 나눠야 하는데 잘못하여 num1 을 빼서 num2 이 되었다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 33,
            "num1": 98,
            "num2": 397
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),div)",
        "Answer": 15.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 div",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 하는데  잘못 하여 num1  을  빼서 num2 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 div"
    },
    {
        "Question": "석진이는 15을 나눠야 했는데 실수로 빼버려서 180이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 나눠야 했는데 실수로 빼버려서 num1 이 되었다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 180
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num0),div)",
        "Answer": 13,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 div",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 했는데  실수 로 빼버려서 num1 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            9,
            11,
            12,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 div"
    },
    {
        "Question": "풀이에서 7을 빼야 했는데 실수로 14을 빼서 40이 되었다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "풀이에서 num0 을 빼야 했는데 실수로 num1 을 빼서 num2 이 되었다 . 제대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 14,
            "num2": 40
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),sub)",
        "Answer": 47,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 sub",
        "src": " 풀이 에서 num0  을  빼야 했는데  실수 로 num1  을  빼서 num2 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 sub"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 86을 나눠야 하는데 잘못하여 4을 곱했더니 344이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다 . num0 을 나눠야 하는데 잘못하여 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔습니다 . 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 86,
            "num1": 4,
            "num2": 344
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),div)",
        "Answer": 1.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  나눠야 하는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            23
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 87을 나눠야 한다. 그러나 89을 나눠버려서 2523이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 나눠야 한다 . 그러나 num1 을 나눠버려서 num2 이 나왔습니다 . 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 87,
            "num1": 89,
            "num2": 2523
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),div)",
        "Answer": 2581.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 div",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  나눠야 한다 그러나 num1  을  나눠버려서 num2 이 나왔습니다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 27을 나눠야 했다. 그러나 39을 더해서 결과가 390이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다 . num0 을 나눠야 했다 . 그러나 num1 을 더해서 결과가 num2 이 나왔다 . 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 39,
            "num2": 390
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),div)",
        "Answer": 13.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  나눠야 했다 그러나 num1  을  더해서  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 42을 더했더니 84가 되었습니다. 임의의 수에서 65를 더하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데 , num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 더하면 몇이 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 42,
            "num1": 84,
            "num2": 65
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num2),add)",
        "Answer": 107,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 add",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 더하면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 add"
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 82을 곱해야 한다. 그러나 5을 빼서 결과가 16이 나왔습니다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 곱해야 한다 . 그러나 num1 을 빼서 결과가 num2 이 나왔습니다 . 제대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 82,
            "num1": 5,
            "num2": 16
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),mul)",
        "Answer": 1722,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을   곱 해야 한다 그러나 num1  을  빼서  결과 가 num2 이 나왔습니다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 82을 뺏더니 32가 되었습니다. 임의의 수에서 1를 빼면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다 . num0 을 뺏더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 얼마가 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 82,
            "num1": 32,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num2),sub)",
        "Answer": 113,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 sub"
    },
    {
        "Question": "유나 이가 31을 나눠야 했다. 그런데 23을 곱했더니 2852이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 나눠야 했다 . 그런데 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔습니다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 31,
            "num1": 23,
            "num2": 2852
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),div)",
        "Answer": 4,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div",
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 했다 그런데 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있습니다. 49을 더했더니 96가 되었습니다. 어떤 수에서 4를 더하면 몇인가?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있습니다 . num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 더하면 몇인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 96,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num2),add)",
        "Answer": 51,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 add",
        "src": "어떤  수 가 있습니다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 더하면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 add"
    },
    {
        "Question": "지민이는 76을 더해야 한다. 그러나 11을 나눠버려서 11이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "지민이는 num0 을 더해야 한다 . 그러나 num1 을 나눠버려서 num2 이 나왔습니다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 76,
            "num1": 11,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),add)",
        "Answer": 197,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 한다 그러나 num1  을  나눠버려서 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add"
    },
    {
        "Question": "석진이는 92을 빼야 하는데 실수로 55을 곱했더니 결과가 5170이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "석진이는 num0 을 빼야 하는데 실수로 num1 을 곱했더니 결과가 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 92,
            "num1": 55,
            "num2": 5170
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),sub)",
        "Answer": 2.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 sub",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 하는데  실수 로 num1  을   곱 했더니  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 sub"
    },
    {
        "Question": "태형이는 89을 곱해야 했는데 실수로 42을 빼버려서 18이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "태형이는 num0 을 곱해야 했는데 실수로 num1 을 빼버려서 num2 이 돼버렸다 . 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 89,
            "num1": 42,
            "num2": 18
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),mul)",
        "Answer": 5340,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했는데  실수 로 num1  을  빼버려서 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 85을 빼야 하는데 실수로 나눠서 결과가 2이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데 , num0 을 빼야 하는데 실수로 나눠서 결과가 num1 이 되었다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 85,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num0),sub)",
        "Answer": 85,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  빼야 하는데  실수 로 나눠서  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            14,
            16,
            17,
            23
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 sub"
    },
    {
        "Question": "호석이가 3을 빼야 하는데 잘못하여 8을 곱했더니 416이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "호석이가 num0 을 빼야 하는데 잘못하여 num1 을 곱했더니 num2 이 돼버렸다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 8,
            "num2": 416
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),sub)",
        "Answer": 49.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 sub",
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 sub"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 49을 더했더니 149가 되었습니다. 어떤 수에서 100를 나누면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 나누면 얼마인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 149,
            "num2": 100
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num2),div)",
        "Answer": 1,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 div",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 나누면  얼마 인가",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 82을 나눠야 하는건데 잘못하여 84을 뺀 결과가 818이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 나눠야 하는건데 잘못하여 num1 을 뺀 결과가 num2 이 나왔습니다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 82,
            "num1": 84,
            "num2": 818
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),div)",
        "Answer": 11.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 div",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  나눠야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을  뺀  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            16,
            18,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 div"
    },
    {
        "Question": "지민이는 56을 곱해야 했었다. 그런데 뺀 결과가 29이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 곱해야 했었다 . 그런데 뺀 결과가 num1 이 돼버렸다 . 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 56,
            "num1": 29
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num0),mul)",
        "Answer": 4760,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 mul",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 뺀  결과 가 num1 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 46을 뺐더니 15가 되었습니다. 어떤 수에서 29를 빼면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 뺐더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 빼면 얼마가 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 46,
            "num1": 15,
            "num2": 29
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num2),sub)",
        "Answer": 32,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 sub",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  뺐더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 빼면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            12,
            14,
            17,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 sub"
    },
    {
        "Question": "석진이는 94을 더해야 했었다. 그러나 61을 나눴더니 2이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 더해야 했었다 . 그러나 num1 을 나눴더니 num2 이 돼버렸다 . 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 94,
            "num1": 61,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),add)",
        "Answer": 216,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했었다 그러나 num1  을  나눴더니 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 45을 더해야 했다. 그러나 나눴더니 결과가 6이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다 . num0 을 더해야 했다 . 그러나 나눴더니 결과가 num1 이 되었다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 45,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num0),add)",
        "Answer": 315,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 add",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 했다 그러나 나눴더니  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            15,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 add"
    },
    {
        "Question": "지민이는 84을 빼야 하는데 실수로 곱했더니 9996이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 빼야 하는데 실수로 곱했더니 num1 이 돼버렸다 . 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 84,
            "num1": 9996
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num0),sub)",
        "Answer": 35,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num0 sub",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 하는데  실수 로  곱 했더니 num1 이 돼버렸다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num0 sub"
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 62을 빼야 한다. 그러나 1을 더한 결과가 98이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 빼야 한다 . 그러나 num1 을 더한 결과가 num2 이 돼버렸다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 62,
            "num1": 1,
            "num2": 98
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),sub)",
        "Answer": 35,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  빼야 한다 그러나 num1  을  더한  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 10을 나눴더니 760가 되었습니다. 임의의 수에서 95를 나누면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다 . num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 나누면 몇이 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 760,
            "num2": 95
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num2),div)",
        "Answer": 80.0,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 div",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 div"
    },
    {
        "Question": "지민이는 73을 나눠야 한다. 그러나 뺐더니 결과가 146이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 나눠야 한다 . 그러나 뺐더니 결과가 num1 이 되었다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 73,
            "num1": 146
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num0),div)",
        "Answer": 3,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 div",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 한다 그러나 뺐더니  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 div"
    },
    {
        "Question": "민영이는 3을 더해야 하는데 잘못하여 빼버려서 결과가 37이 되었다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 더해야 하는데 잘못하여 빼버려서 결과가 num1 이 되었다 . 제대로 계산한 결과를 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 37
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num0),add)",
        "Answer": 43,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 add",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 하는데  잘못 하여 빼버려서  결과 가 num1 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 add"
    },
    {
        "Question": "태형이는 26을 곱해야 했다. 그러나 90을 곱했더니 4050이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "태형이는 num0 을 곱해야 했다 . 그러나 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔습니다 . 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 90,
            "num2": 4050
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),mul)",
        "Answer": 1170.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했다 그러나 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul"
    },
    {
        "Question": "민영이가 59을 빼야 하는건데 실수로 34을 더했더니 108이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "민영이가 num0 을 빼야 하는건데 실수로 num1 을 더했더니 num2 이 되었다 . 바르게 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 59,
            "num1": 34,
            "num2": 108
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),sub)",
        "Answer": 15,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub",
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 하는 건  데   실수 로 num1  을  더했더니 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub"
    },
    {
        "Question": "태형이가 9을 나눠야 했었다. 그러나 26을 뺐더니 343이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 나눠야 했었다 . 그러나 num1 을 뺐더니 num2 이 돼버렸다 . 제대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 26,
            "num2": 343
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),div)",
        "Answer": 41,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 div",
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 했었다 그러나 num1  을  뺐더니 num2 이 돼버렸다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 div"
    },
    {
        "Question": "유정이는 43을 곱해야 했는데 잘못하여 4을 뺐더니 32이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "유정이는 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 뺐더니 num2 이 나왔다 . 바르게 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 43,
            "num1": 4,
            "num2": 32
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),mul)",
        "Answer": 1548,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  뺐더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul"
    },
    {
        "Question": "남준이는 71을 곱해야 했었다. 그런데 56을 빼서 44이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "남준이는 num0 을 곱해야 했었다 . 그런데 num1 을 빼서 num2 이 돼버렸다 . 제대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 71,
            "num1": 56,
            "num2": 44
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),mul)",
        "Answer": 7100,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 num1  을  빼서 num2 이 돼버렸다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 59을 더해야 했는데 잘못하여 34을 더한 결과가 69이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 더해야 했는데 잘못하여 num1 을 더한 결과가 num2 이 되었다 . 바르게 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 59,
            "num1": 34,
            "num2": 69
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),add)",
        "Answer": 94,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 add",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  더해야 했는데  잘못 하여 num1  을  더한  결과 가 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 add"
    },
    {
        "Question": "풀이에서 88을 빼야 하는데 잘못하여 68을 나눠서 2이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "풀이에서 num0 을 빼야 하는데 잘못하여 num1 을 나눠서 num2 이 돼버렸다 . 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 88,
            "num1": 68,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),sub)",
        "Answer": 48,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 sub",
        "src": " 풀이 에서 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1  을  나눠서 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 78을 뺏더니 28가 되었습니다. 임의의 수에서 84를 곱하면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다 . num0 을 뺏더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 곱하면 얼마인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 78,
            "num1": 28,
            "num2": 84
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num2),mul)",
        "Answer": 8904,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 mul",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 mul"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 48을 더했더니 840가 되었습니다. 임의의 수에서 72를 나누면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다 . num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 나누면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 840,
            "num2": 72
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num2),div)",
        "Answer": 11,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 div",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 div"
    },
    {
        "Question": "은지는 3을 빼야 했었다. 그런데 24을 더해버려서 결과가 72이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "은지는 num0 을 빼야 했었다 . 그런데 num1 을 더해버려서 결과가 num2 이 되었다 . 바르게 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 24,
            "num2": 72
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),sub)",
        "Answer": 45,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub",
        "src": "nae0 는 num0  을  빼야 했었다 그런데 num1  을  더해버려서  결과 가 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            15,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 33을 곱했더니 1089가 되었습니다. 임의의 수에서 11를 빼면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다 . num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 33,
            "num1": 1089,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num2),sub)",
        "Answer": 22,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 sub"
    },
    {
        "Question": "유나 이가 84을 나눠야 하는데 실수로 66을 뺐더니 결과가 858이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 나눠야 하는데 실수로 num1 을 뺐더니 결과가 num2 이 나왔습니다 . 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 84,
            "num1": 66,
            "num2": 858
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),div)",
        "Answer": 11,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 div",
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 하는데  실수 로 num1  을  뺐더니  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 div"
    },
    {
        "Question": "남준이는 70을 빼야 한다. 그런데 77을 뺀 결과가 78이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 빼야 한다 . 그런데 num1 을 뺀 결과가 num2 이 나왔습니다 . 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 70,
            "num1": 77,
            "num2": 78
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),sub)",
        "Answer": 85,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 sub",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 한다 그런데 num1  을  뺀  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 84을 빼야 했는데 잘못하여 42을 곱했더니 5376이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데 , num0 을 빼야 했는데 잘못하여 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔습니다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 84,
            "num1": 42,
            "num2": 5376
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),sub)",
        "Answer": 44,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 sub"
    },
    {
        "Question": "풀이에서 52을 곱해야 했다. 그러나 3을 뺐더니 40이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "풀이에서 num0 을 곱해야 했다 . 그러나 num1 을 뺐더니 num2 이 돼버렸다 . 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 52,
            "num1": 3,
            "num2": 40
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),mul)",
        "Answer": 2236,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul",
        "src": " 풀이 에서 num0  을   곱 해야 했다 그러나 num1  을  뺐더니 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul"
    },
    {
        "Question": "민영이는 45을 빼야 했는데 잘못하여 24을 곱해버려서 결과가 2088이 되었다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "민영이는 num0 을 빼야 했는데 잘못하여 num1 을 곱해버려서 결과가 num2 이 되었다 . 바르게 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 45,
            "num1": 24,
            "num2": 2088
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),sub)",
        "Answer": 42.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 sub",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 해버려서  결과 가 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 sub"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있는데, 72을 나눴더니 1가 되었습니다. 어떤 수에서 15를 곱하면 몇인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있는데 , num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 곱하면 몇인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 1,
            "num2": 15
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num2),mul)",
        "Answer": 1080,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 mul",
        "src": "어떤  수 가 있는데 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면 몇 인지  구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 mul"
    },
    {
        "Question": "지민이는 18을 더해야 한다. 그러나 빼버려서 결과가 46이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 더해야 한다 . 그러나 빼버려서 결과가 num1 이 돼버렸다 . 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 46
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num0),add)",
        "Answer": 82,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 add",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 한다 그러나 빼버려서  결과 가 num1 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 add"
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 70을 곱해야 하는건데 잘못하여 22을 곱했더니 결과가 594이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 곱해야 하는건데 잘못하여 num1 을 곱했더니 결과가 num2 이 나왔습니다 . 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 70,
            "num1": 22,
            "num2": 594
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),mul)",
        "Answer": 1890,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을   곱 해야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을   곱 했더니  결과 가 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            23,
            26
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul"
    },
    {
        "Question": "민영이는 41을 더해야 했었다. 그런데 13을 더해서 39이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "민영이는 num0 을 더해야 했었다 . 그런데 num1 을 더해서 num2 이 되었다 . 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 41,
            "num1": 13,
            "num2": 39
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),add)",
        "Answer": 67,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 add",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했었다 그런데 num1  을  더해서 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 add"
    },
    {
        "Question": "유나 이가 37을 나눠야 했었다. 그런데 더해서 결과가 333이 되었다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 나눠야 했었다 . 그런데 더해서 결과가 num1 이 되었다 . 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 37,
            "num1": 333
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num0),div)",
        "Answer": 8,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num0 div",
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 했었다 그런데 더해서  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num0 div"
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 97을 더해야 했다. 그러나 57을 나눴더니 결과가 9이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 더해야 했다 . 그러나 num1 을 나눴더니 결과가 num2 이 나왔습니다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 97,
            "num1": 57,
            "num2": 9
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),add)",
        "Answer": 610,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  더해야 했다 그러나 num1  을  나눴더니  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17,
            23
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add"
    },
    {
        "Question": "지민이는 35을 나눠야 한다. 그러나 곱했더니 결과가 13475이 되었다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 나눠야 한다 . 그러나 곱했더니 결과가 num1 이 되었다 . 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 35,
            "num1": 13475
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num0),div)",
        "Answer": 11,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num0 div",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 한다 그러나  곱 했더니  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num0 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 52을 곱해야 했다. 그러나 100을 나눠서 1이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 곱해야 했다 . 그러나 num1 을 나눠서 num2 이 돼버렸다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 52,
            "num1": 100,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),mul)",
        "Answer": 5200,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을   곱 해야 했다 그러나 num1  을  나눠서 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul"
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 88을 더해야 했었다. 그러나 73을 뺐더니 23이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 더해야 했었다 . 그러나 num1 을 뺐더니 num2 이 나왔다 . 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 88,
            "num1": 73,
            "num2": 23
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),add)",
        "Answer": 184,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 add",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  더해야 했었다 그러나 num1  을  뺐더니 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 add"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있습니다. 85을 나눴더니 1가 되었습니다. 어떤 수에서 56를 빼면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있습니다 . num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 빼면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 85,
            "num1": 1,
            "num2": 56
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num2),sub)",
        "Answer": 29,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 sub",
        "src": "어떤  수 가 있습니다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 sub"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있는데, 38을 곱했더니 722가 되었습니다. 어떤 수에서 2를 곱하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있는데 , num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 곱하면 몇이 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "num1": 722,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num2),mul)",
        "Answer": 38,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 mul",
        "src": "어떤  수 가 있는데 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            14,
            16,
            19,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 6으로 나눈 다음 36을 빼어야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 6을 곱한 다음 36을 더하였더니 2556이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 으로 나눈 다음 num1 을 빼어야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 num2 을 곱한 다음 num3 을 더하였더니 num4 이 되었습니다 . 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 36,
            "num2": 6,
            "num3": 36,
            "num4": 2556
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num2,func_inverseoperator(func_transform_list(num3, num4), add)), mul),num0),div),num1),sub)",
        "Answer": 34.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 add mul num0 div num1 sub",
        "src": "어떤  수 를 num0 으로 나눈  다음  num1  을  빼어야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2  을  곱한  다음  num3  을  더하였더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30,
            32
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 add mul num0 div num1 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 3을 더해야 하는건데 실수로 96을 나눠버려서 결과가 15이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데 , num0 을 더해야 하는건데 실수로 num1 을 나눠버려서 결과가 num2 이 돼버렸다 . 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 96,
            "num2": 15
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),add)",
        "Answer": 1443,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  더해야 하는 건  데   실수 로 num1  을  나눠버려서  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            13,
            15,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있습니다. 19을 더했더니 33가 되었습니다. 어떤 수에서 93를 곱하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있습니다 . num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 곱하면 몇이 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 19,
            "num1": 33,
            "num2": 93
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num2),mul)",
        "Answer": 1302,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 mul",
        "src": "어떤  수 가 있습니다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 mul"
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 9을 곱해야 하는데 실수로 96을 곱했더니 2016이 나왔다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 곱해야 하는데 실수로 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 96,
            "num2": 2016
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),mul)",
        "Answer": 189,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을   곱 해야 하는데  실수 로 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            24
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 97을 더해야 했는데 잘못하여 92을 곱해버려서 결과가 1472이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다 . num0 을 더해야 했는데 잘못하여 num1 을 곱해버려서 결과가 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 97,
            "num1": 92,
            "num2": 1472
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),add)",
        "Answer": 113.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 add",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 해버려서  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 add"
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 35을 곱해야 했는데 잘못하여 62을 곱했더니 2170이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔다 . 바르게 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 35,
            "num1": 62,
            "num2": 2170
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),mul)",
        "Answer": 1225.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul"
    },
    {
        "Question": "유나 이가 24을 빼야 했었다. 그러나 나눠버려서 결과가 2이 돼버렸다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 빼야 했었다 . 그러나 나눠버려서 결과가 num1 이 돼버렸다 . 바르게 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num0),sub)",
        "Answer": 24,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 sub",
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 했었다 그러나 나눠버려서  결과 가 num1 이 돼버렸다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 sub"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 8로 나눈 다음 20을 더해야 할 것을 잘못해서 어떤 수에 8을 곱한 다음 20을 더했더니 980이 되었습니다. 바르게 계산했을 때의 답을 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나눈 다음 num1 을 더해야 할 것을 잘못해서 어떤 수에 num2 을 곱한 다음 num3 을 더했더니 num4 이 되었습니다 . 바르게 계산했을 때의 답을 구해 보세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 20,
            "num2": 8,
            "num3": 20,
            "num4": 980
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num2,func_inverseoperator(func_transform_list(num3, num4), add)), mul),num0),div),num1),add)",
        "Answer": 35.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 add mul num0 div num1 add",
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  다음  num1  을  더해야 할  것 을  잘못 해서 어떤  수 에 num2  을  곱한  다음  num3  을  더했더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 했을  때 의  답 을 구해 보세요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30,
            35,
            36
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 add mul num0 div num1 add"
    },
    {
        "Question": "유나는 59을 곱해야 했는데 실수로 90을 빼버려서 41이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "유나는 num0 을 곱해야 했는데 실수로 num1 을 빼버려서 num2 이 나왔다 . 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 59,
            "num1": 90,
            "num2": 41
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),mul)",
        "Answer": 7729,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul",
        "src": "nae0 는 num0  을   곱 해야 했는데  실수 로 num1  을  빼버려서 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul"
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 16을 더해야 하는건데 실수로 30을 나눴더니 5이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 더해야 하는건데 실수로 num1 을 나눴더니 num2 이 나왔다 . 바르게 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 30,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),add)",
        "Answer": 166,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  더해야 하는 건  데   실수 로 num1  을  나눴더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 4를 나눈 다음 15를 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 4를 곱한 다음 15를 더했더니 95가 되었습니다. 바르게 계산했을 때의 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 를 나눈 다음 num1 를 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 num2 를 곱한 다음 num3 를 더했더니 num4 가 되었습니다 . 바르게 계산했을 때의 답을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 15,
            "num2": 4,
            "num3": 15,
            "num4": 95
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num2,func_inverseoperator(func_transform_list(num3, num4), add)), mul),num0),div),num1),add)",
        "Answer": 20.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 add mul num0 div num1 add",
        "src": "어떤  수 를 num0 를 나눈  다음  num1 를 더해야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2 를 곱한  다음  num3 를 더했더니 num4 가 되었습니다  바르게   계산 했을  때 의  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30,
            35
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 add mul num0 div num1 add"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 100을 나눴더니 684가 되었습니다. 임의의 수에서 57를 나누면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데 , num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 나누면 몇인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 684,
            "num2": 57
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num2),div)",
        "Answer": 1200,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 div",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 div"
    },
    {
        "Question": "석진이는 49을 빼야 한다. 그런데 43을 빼버려서 96이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "석진이는 num0 을 빼야 한다 . 그런데 num1 을 빼버려서 num2 이 나왔습니다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 43,
            "num2": 96
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),sub)",
        "Answer": 90,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 sub",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 한다 그런데 num1  을  빼버려서 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 sub"
    },
    {
        "Question": "민영이 64을 빼야 하는데 실수로 14을 더했더니 106이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "민영이 num0 을 빼야 하는데 실수로 num1 을 더했더니 num2 이 돼버렸다 . 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 64,
            "num1": 14,
            "num2": 106
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),sub)",
        "Answer": 28,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub",
        "src": "nae0 이 num0  을  빼야 하는데  실수 로 num1  을  더했더니 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub"
    },
    {
        "Question": "윤기는 11을 빼야 했는데 잘못하여 75을 나눠버려서 결과가 1이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "윤기는 num0 을 빼야 했는데 잘못하여 num1 을 나눠버려서 결과가 num2 이 나왔습니다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 75,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),sub)",
        "Answer": 64,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 sub",
        "src": "nae0 는 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 num1  을  나눠버려서  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 83을 나눠야 하는데 실수로 5을 더했더니 결과가 503이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데 , num0 을 나눠야 하는데 실수로 num1 을 더했더니 결과가 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 83,
            "num1": 5,
            "num2": 503
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),div)",
        "Answer": 6.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  나눠야 하는데  실수 로 num1  을  더했더니  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            16,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div"
    },
    {
        "Question": "석진이가 43을 더해야 한다. 그러나 85을 빼서 48이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "석진이가 num0 을 더해야 한다 . 그러나 num1 을 빼서 num2 이 나왔습니다 . 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 43,
            "num1": 85,
            "num2": 48
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),add)",
        "Answer": 176,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 add",
        "src": "nae0 이가 num0  을  더해야 한다 그러나 num1  을  빼서 num2 이 나왔습니다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 add"
    },
    {
        "Question": "18에 어떤 수의 2배를 더한 다음 6으로 나누어야 할 것을 잘못하여 어떤 수의 2배를 6으로 나눈 다음 18을 더하였더니 21이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수의 num1 배를 더한 다음 num2 으로 나누어야 할 것을 잘못하여 어떤 수의 num3 배를 num4 으로 나눈 다음 num5 을 더하였더니 num6 이 되었습니다 . 바르게 계산하면 얼마입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 2,
            "num2": 6,
            "num3": 2,
            "num4": 6,
            "num5": 18,
            "num6": 21
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(num0, func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num3,func_inverseoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num5, num6),add),num4),div)),mul),num1),mul)),add),num2),div)",
        "Answer": 6.0,
        "Type": "FindNumberRule7",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list num0 func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num3 func_inverseoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num5 num6 add num4 div mul num1 mul add num2 div",
        "src": "num0 에 어떤  수 의 num1 foo0 를 더한  다음  num2 으로 나누어야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 의 num3 foo0 를 num4 으로 나눈  다음  num5  을  더하였더니 num6 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            17,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            34,
            36,
            38
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list num0 func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num3 func_inverseoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num5 num6 add num4 div mul num1 mul add num2 div"
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 43을 곱해야 했는데 잘못하여 31을 더해서 결과가 36이 돼버렸다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 더해서 결과가 num2 이 돼버렸다 . 바르게 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 43,
            "num1": 31,
            "num2": 36
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),mul)",
        "Answer": 215,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 mul",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  더해서  결과 가 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15,
            17,
            18,
            23
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 47을 곱해야 했었다. 그런데 나눴더니 2이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다 . num0 을 곱해야 했었다 . 그런데 나눴더니 num1 이 돼버렸다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 47,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num0),mul)",
        "Answer": 4418,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 mul",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 나눴더니 num1 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 mul"
    },
    {
        "Question": "은지가 78을 빼야 했는데 실수로 71을 더했더니 158이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "은지가 num0 을 빼야 했는데 실수로 num1 을 더했더니 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 78,
            "num1": 71,
            "num2": 158
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),sub)",
        "Answer": 9,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub",
        "src": "nae0 가 num0  을  빼야 했는데  실수 로 num1  을  더했더니 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 56을 뺏더니 48가 되었습니다. 어떤 수에서 13를 곱하면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 뺏더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 곱하면 얼마인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 56,
            "num1": 48,
            "num2": 13
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num2),mul)",
        "Answer": 1352,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 mul",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 mul"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 61을 나눴더니 5가 되었습니다. 임의의 수에서 93를 더하면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다 . num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 더하면 얼마인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 61,
            "num1": 5,
            "num2": 93
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num2),add)",
        "Answer": 398,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 add",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 더하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 add"
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 15을 나눠야 하는건데 잘못하여 35을 더해서 결과가 260이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 나눠야 하는건데 잘못하여 num1 을 더해서 결과가 num2 이 돼버렸다 . 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 35,
            "num2": 260
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),div)",
        "Answer": 15.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  나눠야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을  더해서  결과 가 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            17,
            19,
            20,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 10을 곱했더니 190가 되었습니다. 어떤 수에서 55를 더하면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 더하면 얼마가 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 190,
            "num2": 55
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num2),add)",
        "Answer": 74.0,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 add",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 더하면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 add"
    },
    {
        "Question": "정국이가 3을 곱해야 했었다. 그런데 78을 곱해버려서 결과가 3198이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "정국이가 num0 을 곱해야 했었다 . 그런데 num1 을 곱해버려서 결과가 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 78,
            "num2": 3198
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),mul)",
        "Answer": 123.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul",
        "src": "nae0 이가 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 num1  을   곱 해버려서  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            20,
            23
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 52을 나눴더니 7가 되었습니다. 임의의 수에서 8를 더하면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다 . num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 더하면 얼마가 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 52,
            "num1": 7,
            "num2": 8
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num2),add)",
        "Answer": 372,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 add",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 더하면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 add"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 36을 빼야 하는데 잘못하여 63을 뺀 결과가 8이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 빼야 하는데 잘못하여 num1 을 뺀 결과가 num2 이 나왔습니다 . 바르게 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 63,
            "num2": 8
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),sub)",
        "Answer": 35,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 sub",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1  을  뺀  결과 가 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 3을 곱해야 하는건데 실수로 더한 결과가 38이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 곱해야 하는건데 실수로 더한 결과가 num1 이 나왔습니다 . 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 38
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num0),mul)",
        "Answer": 105,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num0 mul",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을   곱 해야 하는 건  데   실수 로 더한  결과 가 num1 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            16,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num0 mul"
    },
    {
        "Question": "유나 이가 16을 나눠야 한다. 그러나 71을 곱해버려서 결과가 10224이 되었다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 나눠야 한다 . 그러나 num1 을 곱해버려서 결과가 num2 이 되었다 . 제대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 71,
            "num2": 10224
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),div)",
        "Answer": 9,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div",
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 한다 그러나 num1  을   곱 해버려서  결과 가 num2 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            15,
            16,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div"
    },
    {
        "Question": "선생님이 5을 빼야 했는데 잘못하여 더해서 45이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "선생님이 num0 을 빼야 했는데 잘못하여 더해서 num1 이 나왔습니다 . 바르게 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 45
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num0),sub)",
        "Answer": 35,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num0 sub",
        "src": " 선생님 이 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 더해서 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 63을 나눠야 하는건데 실수로 11을 곱했더니 8316이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데 , num0 을 나눠야 하는건데 실수로 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 63,
            "num1": 11,
            "num2": 8316
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),div)",
        "Answer": 12.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  나눠야 하는 건  데   실수 로 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            26
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div"
    },
    {
        "Question": "18에 어떤 수의 2배를 더한 다음 6으로 나누어야 할 것을 잘못하여 어떤 수의 2배를 6으로 나눈 다음 18을 더하였더니 21이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수의 num1 배를 더한 다음 num2 으로 나누어야 할 것을 잘못하여 어떤 수의 num3 배를 num4 으로 나눈 다음 num5 을 더하였더니 num6 이 되었습니다 . 바르게 계산하면 얼마입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 2,
            "num2": 6,
            "num3": 2,
            "num4": 6,
            "num5": 18,
            "num6": 21
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(num0, func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num3,func_inverseoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num5, num6),add),num4),div)),mul),num1),mul)),add),num2),div)",
        "Answer": 6.0,
        "Type": "FindNumberRule7",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list num0 func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num3 func_inverseoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num5 num6 add num4 div mul num1 mul add num2 div",
        "src": "num0 에 어떤  수 의 num1 foo0 를 더한  다음  num2 으로 나누어야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 의 num3 foo0 를 num4 으로 나눈  다음  num5  을  더하였더니 num6 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            17,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            34,
            36,
            38
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list num0 func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num3 func_inverseoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num5 num6 add num4 div mul num1 mul add num2 div"
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 96을 뺏더니 7가 되었습니다. 임의의 수에서 15를 더하면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 뺏더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 더하면 몇인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 96,
            "num1": 7,
            "num2": 15
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num2),add)",
        "Answer": 118,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 add",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 더하면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            14,
            16
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num2 add"
    },
    {
        "Question": "정국이는 82을 곱해야 하는건데 잘못하여 17을 나눠서 8이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "정국이는 num0 을 곱해야 하는건데 잘못하여 num1 을 나눠서 num2 이 나왔습니다 . 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 82,
            "num1": 17,
            "num2": 8
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),mul)",
        "Answer": 11152,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을  나눠서 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 29을 더해야 한다. 그러나 50을 나눠서 결과가 6이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다 . num0 을 더해야 한다 . 그러나 num1 을 나눠서 결과가 num2 이 되었다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 29,
            "num1": 50,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),add)",
        "Answer": 329,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 한다 그러나 num1  을  나눠서  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 99을 곱해야 했는데 잘못하여 4을 나눠버려서 30이 되었다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다 . num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 나눠버려서 num2 이 되었다 . 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 99,
            "num1": 4,
            "num2": 30
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),mul)",
        "Answer": 11880,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  나눠버려서 num2 이 되었다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 20을 빼야 한다. 그러나 92을 곱해버려서 2668이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 빼야 한다 . 그러나 num1 을 곱해버려서 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 92,
            "num2": 2668
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),sub)",
        "Answer": 9.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 sub",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  빼야 한다 그러나 num1  을   곱 해버려서 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 27을 더해야 하는데 실수로 31을 뺐더니 결과가 1이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데 , num0 을 더해야 하는데 실수로 num1 을 뺐더니 결과가 num2 이 되었다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 31,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),add)",
        "Answer": 59,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 add",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  더해야 하는데  실수 로 num1  을  뺐더니  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            16,
            18,
            19,
            25
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 add"
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 27을 곱해야 했는데 잘못하여 뺐더니 결과가 15이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 뺐더니 결과가 num1 이 나왔습니다 . 바르게 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 15
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num0),mul)",
        "Answer": 1134,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 mul",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 뺐더니  결과 가 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            13,
            15,
            16,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 mul"
    },
    {
        "Question": "석진이는 20을 빼야 했는데 실수로 나눠서 결과가 3이 나왔다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 빼야 했는데 실수로 나눠서 결과가 num1 이 나왔다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num0),sub)",
        "Answer": 40,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 sub",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 했는데  실수 로 나눠서  결과 가 num1 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            11,
            13,
            14,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 100을 곱했더니 5300가 되었습니다. 임의의 수에서 35를 빼면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다 . num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 5300,
            "num2": 35
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num2),sub)",
        "Answer": 18.0,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 sub"
    },
    {
        "Question": "지민이는 12을 곱해야 한다. 그런데 39을 나눠서 1이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 곱해야 한다 . 그런데 num1 을 나눠서 num2 이 돼버렸다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 39,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),mul)",
        "Answer": 468,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 한다 그런데 num1  을  나눠서 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul"
    },
    {
        "Question": "선생님이 67을 나눠야 한다. 그러나 더했더니 603이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "선생님이 num0 을 나눠야 한다 . 그러나 더했더니 num1 이 나왔다 . 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 67,
            "num1": 603
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num0),div)",
        "Answer": 8,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num0 div",
        "src": " 선생님 이 num0  을  나눠야 한다 그러나 더했더니 num1 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num0 div"
    },
    {
        "Question": "59에 어떤 수를 더하고 16을 빼야 할 것을 잘못하여 59에서 어떤 수를 빼었더니 44가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수를 더하고 num1 을 빼야 할 것을 잘못하여 num2 에서 어떤 수를 빼었더니 num3 가 되었습니다 . 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 59,
            "num1": 16,
            "num2": 59,
            "num3": 44
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(num0, func_rightoperator(func_transform_list(num2, num3),sub)),add),num1),sub)",
        "Answer": 58,
        "Type": "FindNumberRule4",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list num0 func_rightoperator func_transform_list num2 num3 sub add num1 sub",
        "src": "num0 에 어떤  수 를 더하고 num1  을  빼야 할  것 을  잘못 하여 num2 에서 어떤  수 를 빼었더니 num3 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list num0 func_rightoperator func_transform_list num2 num3 sub add num1 sub"
    },
    {
        "Question": "정국이는 83을 곱해야 하는데 잘못하여 43을 곱해서 1591이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "정국이는 num0 을 곱해야 하는데 잘못하여 num1 을 곱해서 num2 이 되었다 . 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 83,
            "num1": 43,
            "num2": 1591
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),mul)",
        "Answer": 3071.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 하는데  잘못 하여 num1  을   곱 해서 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 35을 곱해야 한다. 그러나 97을 나눴더니 결과가 1이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 곱해야 한다 . 그러나 num1 을 나눴더니 결과가 num2 이 나왔다 . 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 35,
            "num1": 97,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),mul)",
        "Answer": 3395,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을   곱 해야 한다 그러나 num1  을  나눴더니  결과 가 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 37을 곱해야 하는건데 잘못하여 74을 뺀 결과가 27이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다 . num0 을 곱해야 하는건데 잘못하여 num1 을 뺀 결과가 num2 이 돼버렸다 . 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 37,
            "num1": 74,
            "num2": 27
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),mul)",
        "Answer": 3737,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을   곱 해야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을  뺀  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 4을 더해야 하는데 잘못하여 99을 더한 결과가 145이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다 . num0 을 더해야 하는데 잘못하여 num1 을 더한 결과가 num2 이 돼버렸다 . 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 99,
            "num2": 145
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),add)",
        "Answer": 50,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 add",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 하는데  잘못 하여 num1  을  더한  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15,
            17,
            18,
            21,
            24
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 add"
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 13을 나눠야 하는데 실수로 50을 더해버려서 89이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 나눠야 하는데 실수로 num1 을 더해버려서 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 50,
            "num2": 89
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),div)",
        "Answer": 3.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  나눠야 하는데  실수 로 num1  을  더해버려서 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 div"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 19을 더했더니 49가 되었습니다. 임의의 수에서 29를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다 . num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇이 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 19,
            "num1": 49,
            "num2": 29
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num2),sub)",
        "Answer": 1,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 sub"
    },
    {
        "Question": "민영이는 70을 빼야 했는데 잘못하여 더해서 172이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 빼야 했는데 잘못하여 더해서 num1 이 나왔다 . 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 70,
            "num1": 172
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num0),sub)",
        "Answer": 32,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num0 sub",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 더해서 num1 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num0 sub"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있는데, 85을 더했더니 131가 되었습니다. 어떤 수에서 53를 곱하면 몇인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있는데 , num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 곱하면 몇인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 85,
            "num1": 131,
            "num2": 53
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num2),mul)",
        "Answer": 2438,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 mul",
        "src": "어떤  수 가 있는데 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면 몇 인지  구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 mul"
    },
    {
        "Question": "남준이는 41을 더해야 했는데 실수로 45을 곱한 결과가 450이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 더해야 했는데 실수로 num1 을 곱한 결과가 num2 이 돼버렸다 . 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 41,
            "num1": 45,
            "num2": 450
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),add)",
        "Answer": 51,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 add",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했는데  실수 로 num1  을  곱한  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 add"
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 42을 나눠야 하는데 실수로 곱해버려서 5292이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 나눠야 하는데 실수로 곱해버려서 num1 이 되었다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 42,
            "num1": 5292
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num0),div)",
        "Answer": 3,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num0 div",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  나눠야 하는데  실수 로  곱 해버려서 num1 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num0 div"
    },
    {
        "Question": "문제지에서 70을 빼야 했는데 잘못하여 18을 더한 결과가 125이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "문제지에서 num0 을 빼야 했는데 잘못하여 num1 을 더한 결과가 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 70,
            "num1": 18,
            "num2": 125
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),sub)",
        "Answer": 37,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub",
        "src": " 문제  지 에서 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 num1  을  더한  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 31을 곱해야 했다. 그런데 55을 나눠서 1이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데 , num0 을 곱해야 했다 . 그런데 num1 을 나눠서 num2 이 돼버렸다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 31,
            "num1": 55,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),mul)",
        "Answer": 1705,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을   곱 해야 했다 그런데 num1  을  나눠서 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul"
    },
    {
        "Question": "유나 이가 4을 더해야 하는데 실수로 75을 더해서 96이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 더해야 하는데 실수로 num1 을 더해서 num2 이 되었다 . 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 75,
            "num2": 96
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),add)",
        "Answer": 25,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 add",
        "src": "nae0 이가 num0  을  더해야 하는데  실수 로 num1  을  더해서 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 add"
    },
    {
        "Question": "어느날 정국이는 81을 나눠야 한다. 그러나 37을 빼버려서 결과가 1097이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어느날 nae0 이는 num0 을 나눠야 한다 . 그러나 num1 을 빼버려서 결과가 num2 이 되었다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 81,
            "num1": 37,
            "num2": 1097
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),div)",
        "Answer": 14,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 div",
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을  나눠야 한다 그러나 num1  을  빼버려서  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 42을 곱해야 한다. 그러나 81을 나눴더니 2이 나왔다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 곱해야 한다 . 그러나 num1 을 나눴더니 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 42,
            "num1": 81,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),mul)",
        "Answer": 6804,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을   곱 해야 한다 그러나 num1  을  나눴더니 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 5을 나눠야 했는데 실수로 92을 곱해서 결과가 5060이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 나눠야 했는데 실수로 num1 을 곱해서 결과가 num2 이 나왔다 . 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 92,
            "num2": 5060
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),div)",
        "Answer": 11.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  나눠야 했는데  실수 로 num1  을   곱 해서  결과 가 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 7을 나눴더니 12가 되었습니다. 어떤 수에서 45를 곱하면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다 . num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 곱하면 얼마가 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 12,
            "num2": 45
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num2),mul)",
        "Answer": 3780,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 mul",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 mul"
    },
    {
        "Question": "어느날 민영이는 90을 빼야 하는건데 실수로 56을 더했더니 181이 나왔다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어느날 민영이는 num0 을 빼야 하는건데 실수로 num1 을 더했더니 num2 이 나왔다 . 바르게 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 90,
            "num1": 56,
            "num2": 181
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),sub)",
        "Answer": 35,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub",
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을  빼야 하는 건  데   실수 로 num1  을  더했더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            22
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 96을 나눴더니 1가 되었습니다. 임의의 수에서 57를 빼면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다 . num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 얼마인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 96,
            "num1": 1,
            "num2": 57
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num2),sub)",
        "Answer": 39,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 sub"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있는데, 30을 나눴더니 2가 되었습니다. 어떤 수에서 91를 더하면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있는데 , num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 더하면 얼마인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 2,
            "num2": 91
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num2),add)",
        "Answer": 151,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 add",
        "src": "어떤  수 가 있는데 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 더하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 add"
    },
    {
        "Question": "풀이에서 12을 나눠야 했다. 그러나 곱해서 결과가 1584이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "풀이에서 num0 을 나눠야 했다 . 그러나 곱해서 결과가 num1 이 돼버렸다 . 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 1584
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num0),div)",
        "Answer": 11,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num0 div",
        "src": " 풀이 에서 num0  을  나눠야 했다 그러나  곱 해서  결과 가 num1 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num0 div"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 91을 나눴더니 1가 되었습니다. 어떤 수에서 64를 곱하면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 곱하면 얼마인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 91,
            "num1": 1,
            "num2": 64
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num2),mul)",
        "Answer": 5824,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 mul",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num2 mul"
    },
    {
        "Question": "남준이는 36을 빼야 하는데 잘못하여 68을 더해서 결과가 151이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 빼야 하는데 잘못하여 num1 을 더해서 결과가 num2 이 되었다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 68,
            "num2": 151
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),sub)",
        "Answer": 47,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1  을  더해서  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub"
    },
    {
        "Question": "남준이는 74을 곱해야 했었다. 그런데 나눠서 2이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 곱해야 했었다 . 그런데 나눠서 num1 이 나왔습니다 . 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 74,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num0),mul)",
        "Answer": 10952,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 mul",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 나눠서 num1 이 나왔습니다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 mul"
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 13을 곱했더니 1157가 되었습니다. 임의의 수에서 53를 빼면 몇인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 1157,
            "num2": 53
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num2),sub)",
        "Answer": 36.0,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 인지  구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 sub"
    },
    {
        "Question": "남준이 98을 곱해야 했는데 잘못하여 68을 나눠버려서 2이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "남준이 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 나눠버려서 num2 이 나왔다 . 원래대로 계산하면 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 98,
            "num1": 68,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),mul)",
        "Answer": 13328,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul",
        "src": "nae0 이 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  나눠버려서 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 mul"
    },
    {
        "Question": "남준이는 17을 곱해야 했는데 실수로 나눴더니 결과가 2이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 곱해야 했는데 실수로 나눴더니 결과가 num1 이 나왔습니다 . 바르게 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 17,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num0),mul)",
        "Answer": 578,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 mul",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했는데  실수 로 나눴더니  결과 가 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            9,
            12,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 mul"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 71을 나눠야 했었다. 그런데 95을 나눠버려서 결과가 2911이 되었다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 나눠야 했었다 . 그런데 num1 을 나눠버려서 결과가 num2 이 되었다 . 제대로 계산한 결과를 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 71,
            "num1": 95,
            "num2": 2911
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),div)",
        "Answer": 3895,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 div",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  나눠야 했었다 그런데 num1  을  나눠버려서  결과 가 num2 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 div"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 68을 곱했더니 4148가 되었습니다. 임의의 수에서 23를 빼면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다 . num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 68,
            "num1": 4148,
            "num2": 23
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num2),sub)",
        "Answer": 38,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 sub"
    },
    {
        "Question": "59에 어떤 수를 더하고 16을 빼야 할 것을 잘못하여 59에서 어떤 수를 빼었더니 44가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수를 더하고 num1 을 빼야 할 것을 잘못하여 num2 에서 어떤 수를 빼었더니 num3 가 되었습니다 . 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 59,
            "num1": 16,
            "num2": 59,
            "num3": 44
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(num0, func_rightoperator(func_transform_list(num2, num3),sub)),add),num1),sub)",
        "Answer": 58,
        "Type": "FindNumberRule7",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list num0 func_rightoperator func_transform_list num2 num3 sub add num1 sub",
        "src": "num0 에 어떤  수 를 더하고 num1  을  빼야 할  것 을  잘못 하여 num2 에서 어떤  수 를 빼었더니 num3 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list num0 func_rightoperator func_transform_list num2 num3 sub add num1 sub"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 43을 더해야 했는데 잘못하여 42을 곱했더니 결과가 2016이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다 . num0 을 더해야 했는데 잘못하여 num1 을 곱했더니 결과가 num2 이 나왔다 . 바르게 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 43,
            "num1": 42,
            "num2": 2016
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), mul),num0),add)",
        "Answer": 91.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 add",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 mul num0 add"
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 75을 더해야 했는데 실수로 81을 빼서 결과가 34이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 더해야 했는데 실수로 num1 을 빼서 결과가 num2 이 돼버렸다 . 제대로 계산한 결과를 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 75,
            "num1": 81,
            "num2": 34
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),add)",
        "Answer": 190,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 add",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  더해야 했는데  실수 로 num1  을  빼서  결과 가 num2 이 돼버렸다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 add"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 34을 빼야 한다. 그런데 나눴더니 결과가 2이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데 , num0 을 빼야 한다 . 그런데 나눴더니 결과가 num1 이 나왔다 . 제대로 계산한 결과를 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 34,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), div),num0),sub)",
        "Answer": 34,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  빼야 한다 그런데 나눴더니  결과 가 num1 이 나왔다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 div num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 61을 더했더니 88가 되었습니다. 임의의 수에서 13를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다 . num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇이 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 61,
            "num1": 88,
            "num2": 13
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num2),sub)",
        "Answer": 14,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 sub"
    },
    {
        "Question": "어느날 정국이는 49을 빼야 했었다. 그런데 92을 더해버려서 결과가 177이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "어느날 nae0 이는 num0 을 빼야 했었다 . 그런데 num1 을 더해버려서 결과가 num2 이 돼버렸다 . 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 92,
            "num2": 177
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), add),num0),sub)",
        "Answer": 36,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub",
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을  빼야 했었다 그런데 num1  을  더해버려서  결과 가 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 add num0 sub"
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 12을 더했더니 86가 되었습니다. 임의의 수에서 44를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다 . 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇이 되는지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 86,
            "num2": 44
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), add),num2),sub)",
        "Answer": 30,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 sub",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            14,
            16,
            19,
            20
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 add num2 sub"
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 24을 더해야 한다. 그런데 36을 빼버려서 결과가 21이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 더해야 한다 . 그런데 num1 을 빼버려서 결과가 num2 이 돼버렸다 . 제대로 계산한 결과를 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 36,
            "num2": 21
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), sub),num0),add)",
        "Answer": 81,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 add",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  더해야 한다 그런데 num1  을  빼버려서  결과 가 num2 이 돼버렸다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 sub num0 add"
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있습니다. 12을 곱했더니 12가 되었습니다. 어떤 수에서 90를 더하면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있습니다 . num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다 . 어떤 수에서 num2 를 더하면 얼마인가 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 12,
            "num2": 90
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), mul),num2),add)",
        "Answer": 91,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 add",
        "src": "어떤  수 가 있습니다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 더하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            14,
            16
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 mul num2 add"
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 84을 더해야 했었다. 그러나 67을 나눴더니 결과가 12이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 더해야 했었다 . 그러나 num1 을 나눴더니 결과가 num2 이 나왔다 . 제대로 계산한 결과를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "num0": 84,
            "num1": 67,
            "num2": 12
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),add)",
        "Answer": 888,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  더해야 했었다 그러나 num1  을  나눴더니  결과 가 num2 이 나왔다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            13,
            15,
            16,
            21
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 add"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 12로 나눈 다음 8을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 12를 곱한 다음 8을 더했더니 296이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나눈 다음 num1 을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 num2 를 곱한 다음 num3 을 더했더니 num4 이 되었습니다 . 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 8,
            "num2": 12,
            "num3": 8,
            "num4": 296
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num2,func_inverseoperator(func_transform_list(num3, num4), add)), mul),num0),div),num1),add)",
        "Answer": 10.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 add mul num0 div num1 add",
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  다음  num1  을  더해야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2 를 곱한  다음  num3  을  더했더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30,
            32
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 add mul num0 div num1 add"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 6을 곱하고 8을 빼어야 할 것을 잘못하여 8을 곱하고 6을 빼었더니 42가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하세요.",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 을 곱하고 num1 을 빼어야 할 것을 잘못하여 num2 을 곱하고 num3 을 빼었더니 num4 가 되었습니다 . 바르게 계산한 값을 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 8,
            "num2": 8,
            "num3": 6,
            "num4": 42
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num2,func_inverseoperator(func_transform_list(num3, num4), sub)), mul),num0),mul),num1),sub)",
        "Answer": 28.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 sub mul num0 mul num1 sub",
        "src": "어떤  수 에 num0  을  곱하고 num1  을  빼어야 할  것 을  잘못 하여 num2  을  곱하고 num3  을  빼었더니 num4 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하세요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            28
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 sub mul num0 mul num1 sub"
    },
    {
        "Question": "석진이가 71을 빼야 했다. 그러나 45을 나눠버려서 결과가 3이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "석진이가 num0 을 빼야 했다 . 그러나 num1 을 나눠버려서 결과가 num2 이 나왔습니다 . 바르게 계산한 결과는 얼마인가요 ?",
        "Numbers": {
            "num0": 71,
            "num1": 45,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num1, num2), div),num0),sub)",
        "Answer": 64,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 sub",
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 했다 그러나 num1  을  나눠버려서  결과 가 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num1 num2 div num0 sub"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 13을 곱하고 3으로 나누어야 할 것을 잘못하여 3을 곱하고 13을 빼었더니 14가 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마일까요",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 을 곱하고 num1 으로 나누어야 할 것을 잘못하여 num2 을 곱하고 num3 을 빼었더니 num4 가 되었습니다 . 바르게 계산한 값은 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 13,
            "num4": 14
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num2,func_inverseoperator(func_transform_list(num3, num4), sub)), mul),num0),mul),num1),div)",
        "Answer": 39.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 sub mul num0 mul num1 div",
        "src": "어떤  수 에 num0  을  곱하고 num1 으로 나누어야 할  것 을  잘못 하여 num2  을  곱하고 num3  을  빼었더니 num4 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 은  얼마 일까요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            29
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num2 func_inverseoperator func_transform_list num3 num4 sub mul num0 mul num1 div"
    },
    {
        "Question": "유나 이가 65을 더해야 한다. 그런데 빼서 9이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 더해야 한다 . 그런데 빼서 num1 이 나왔습니다 . 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 65,
            "num1": 9
        },
        "Equation": "func_rightoperator(func_transform_list(func_inverseoperator(func_transform_list(num0, num1), sub),num0), add)",
        "Answer": 139,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "EquationConv": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 add",
        "src": "nae0 이가 num0  을  더해야 한다 그런데 빼서 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            16
        ],
        "trg": "func_rightoperator func_transform_list func_inverseoperator func_transform_list num0 num1 sub num0 add"
    },
    {
        "Question": "임의의 수를 다음과 같이 3,7,11,A,19,23 를 세웠을 때, A에 들어갈 수는?",
        "QuestionConv": "임의의 수를 다음과 같이 seq0 를 세웠을 때 , unk0 에 들어갈 수는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                7,
                11,
                "A",
                19,
                23
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 15,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 임의 의  수 를  다음 과 같이 seq0 를 세웠을  때  unk0 에 들어갈  수 는",
        "group_num": [
            7,
            9,
            11,
            13
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 일정한 순서로 2,5,8,11,14 를 배열하였다. 25번째 놓일 수와 40번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, B-A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 일정한 순서로 seq0 를 배열하였다 . ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk1 opr0 unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                8,
                11,
                14
            ],
            "ord0": 25,
            "ord1": 40,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "-"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "어떤  값 을 일정한  순서 로 seq0 를  배열 하였다 ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk1 opr0 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            23,
            25,
            27,
            29,
            30,
            31,
            33
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "임의의 값을 규칙에 따라 3, 13, 23, 33 ,43 ,53 를 배열했을 때, 8번째 놓일 수와 10번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, A+B를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 값을 규칙에 따라 seq0 를 배열했을 때 , ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk0 opr0 unk1 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                13,
                23,
                33,
                43,
                53
            ],
            "ord0": 8,
            "ord1": 10,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "+"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1))))",
        "Answer": 166,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1",
        "src": " 임의 의  값 을  규칙 에 따라 seq0 를  배열 했을  때  ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk0 opr0 unk1 를 구하시오",
        "group_num": [
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            25,
            27,
            29,
            31,
            32,
            33,
            35
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1"
    },
    {
        "Question": "윤기가 자연수를 규칙에 따라 놓았더니, A,11,9,7,5 가 놓였습니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 가 자연수를 규칙에 따라 놓았더니 , seq0 가 놓였습니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                11,
                9,
                7,
                5
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 13,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "nae0 가  자연수 를  규칙 에 따라 놓았더니 seq0 가 놓였습니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "1, 17, 33, 49, 65와 같은 규칙에서 25번째 놓일 수를 A라 하고, 40번째 놓일 수를 B라 할 때, B와 A의 차를 구하시오. ",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 unk0 라 하고 , ord1 번째 놓일 수를 unk1 라 할 때 , unk1 와 unk0 의 차를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                17,
                33,
                49,
                65
            ],
            "ord0": 25,
            "ord1": 40,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_minus(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)))",
        "Answer": 240,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_minus func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 unk0  라  하고 ord1  번 째 놓일  수 를 unk1  라  할  때  unk1 와 unk0  의   차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            26,
            28,
            30
        ],
        "trg": "func_minus func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 다음과 같이 2, 2, 1, 5, 6, 2, 2, 1, 5, 6, 2, A 를 배열하였습니다. A에 알맞은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수를 다음과 같이 seq0 를 배열하였습니다 . unk0 에 알맞은 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                2,
                1,
                5,
                6,
                2,
                2,
                1,
                5,
                6,
                2,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  다음 과 같이 seq0 를  배열 하였습니다 unk0 에 알맞은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            5,
            8,
            9,
            11,
            14
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "5, 12, 19, 26, 33와 같은 규칙에서 17번째 놓일 수와 21번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, B-A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk1 opr0 unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                12,
                19,
                26,
                33
            ],
            "ord0": 17,
            "ord1": 21,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "-"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))))",
        "Answer": 28,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk1 opr0 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 규칙을 정하여 A, 4, 8, 16, 32 이렇게 배열하였습니다. A의 값을 구하시오",
        "QuestionConv": "자연수를 규칙을 정하여 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 의 값을 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                4,
                8,
                16,
                32
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 2.0,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  규칙 을 정하여 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 규칙을 정하여 81,61,41,21,A 가 놓였다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수를 규칙을 정하여 seq0 가 놓였다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                81,
                61,
                41,
                21,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 1,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  규칙 을 정하여 seq0 가 놓였다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙을 정하여 5, 8 , A,  14, 17, 20를 세웠을 때, A의 값은?",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙을 정하여 seq0 를 세웠을 때 , unk0 의 값은 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                8,
                "A",
                14,
                17,
                20
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 11,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을  규칙 을 정하여 seq0 를 세웠을  때  unk0  의   값 은",
        "group_num": [
            5,
            6,
            8,
            10
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "규칙에 따라 수를 늘어놓은 것입니다. A 안에 들어갈 수를 써 보세요. 5, 3, 2, 5, 3, 2, 5, 3, A, 5",
        "QuestionConv": "규칙에 따라 수를 늘어놓은 것입니다 . unk0 안에 들어갈 수를 써 보세요 . seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                3,
                2,
                5,
                3,
                2,
                5,
                3,
                "A",
                5
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 2,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 규칙 에 따라  수 를 늘어놓은  것 입니다 unk0  안 에 들어갈  수 를 써 보세요 seq0",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            14,
            15,
            16
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 차례로 A,6,9, 12, 15, B 이렇게 배열했을 때, A와 B를 구하고 B를 A로 나누어라.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 차례로 seq0 이렇게 배열했을 때 , unk0 와 unk1 를 구하고 unk1 를 unk0 로 나누어라",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                6,
                9,
                12,
                15,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_divide(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_divide func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를  차례 로 seq0 이렇게  배열 했을  때  unk0 와 unk1 를 구하고 unk1 를 unk0  로  나누어라",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_divide func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "규칙적인 수의 배열에서 A에 알맞은 수를 써넣으세요 4,8,16,32, A",
        "QuestionConv": "규칙적인 수의 배열에서 unk0 에 알맞은 수를 써넣으세요 seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                8,
                16,
                32,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 64.0,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 규칙 적인  수 의  배열 에서 unk0 에 알맞은  수 를 써넣으세요 seq0",
        "group_num": [
            6,
            8,
            11,
            12
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙에 따라 4,7, 10 ,13 ,16, 19 이렇게 배열하였습니다. 8번째 놓일 수와 10번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, A*B를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙에 따라 seq0 이렇게 배열하였습니다 . ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk0 opr0 unk1 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                7,
                10,
                13,
                16,
                19
            ],
            "ord0": 8,
            "ord1": 10,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "*"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1))))",
        "Answer": 775,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 에 따라 seq0 이렇게  배열 하였습니다 ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk0 opr0 unk1 를 구하시오",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            23,
            25,
            27,
            29,
            30,
            31,
            33
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1"
    },
    {
        "Question": "31,34,39,46,55,66,79 와 같은 규칙에서 8번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                31,
                34,
                39,
                46,
                55,
                66,
                79
            ],
            "ord0": 8
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 94,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "윤기가 임의의 숫자 규칙에 따라 4,7, 10 ,13 ,16, 19 이렇게 배열하였습니다. 8번째 놓일 수와 10번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, A와 B의 곱을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 가 임의의 숫자 규칙에 따라 seq0 이렇게 배열하였습니다 . ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk0 와 unk1 의 곱을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                7,
                10,
                13,
                16,
                19
            ],
            "ord0": 8,
            "ord1": 10,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_multiply(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)))",
        "Answer": 775,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_multiply func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1",
        "src": "nae0 가  임의 의  숫자   규칙 에 따라 seq0 이렇게  배열 하였습니다 ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk0 와 unk1  의  곱을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            25,
            27,
            29,
            31,
            33,
            35,
            36
        ],
        "trg": "func_multiply func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1"
    },
    {
        "Question": "자연수를 일정한 순서로 A, 14, 21, 28, 35 이렇게 배열하였다. A에 알맞은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수를 일정한 순서로 seq0 이렇게 배열하였다 . unk0 에 알맞은 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                14,
                21,
                28,
                35
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 7,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를 일정한  순서 로 seq0 이렇게  배열 하였다 unk0 에 알맞은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            14
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 차례로 243,81,A,9,3 를 세웠을 때, A의 값은?",
        "QuestionConv": "어떤 수를 차례로 seq0 를 세웠을 때 , unk0 의 값은 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                243,
                81,
                "A",
                9,
                3
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 27.0,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를  차례 로 seq0 를 세웠을  때  unk0  의   값 은",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "임의의 수를 다음과 같이 7,A,27,37,47,57 를 배열했을 때, A에 들어갈 수는?",
        "QuestionConv": "임의의 수를 다음과 같이 seq0 를 배열했을 때 , unk0 에 들어갈 수는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                "A",
                27,
                37,
                47,
                57
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 17,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 임의 의  수 를  다음 과 같이 seq0 를  배열 했을  때  unk0 에 들어갈  수 는",
        "group_num": [
            7,
            10,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 일정한 순서로 1, 3, 9, 27, 81 이렇게 배열했을 때 8번째 수의 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 일정한 순서로 seq0 이렇게 배열했을 때 ord0 번째 수의 값을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                9,
                27,
                81
            ],
            "ord0": 8
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 2187.0,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "어떤  값 을 일정한  순서 로 seq0 이렇게  배열 했을  때  ord0  번 째  수 의  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            18
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙을 정하여 A, 81, 72, 63, 54, B 이렇게 배열하였습니다. A와 B를 구하고 A를 B로 나눈 값은 무엇일까?",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙을 정하여 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 를 unk1 로 나눈 값은 무엇일까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                81,
                72,
                63,
                54,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_divide(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))))",
        "Answer": 2.0,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_divide func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 을 정하여 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 를 unk1  로  나눈  값 은 무엇일까",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_divide func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙을 정하여 A, 81, 72, 63, 54, B 이렇게 배열하였습니다. A와 B를 구하고 A에서 B를 뺀 값을 구하여라.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙을 정하여 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 에서 unk1 를 뺀 값을 구하여라 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                81,
                72,
                63,
                54,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_minus(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_minus func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 을 정하여 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 에서 unk1 를 뺀  값 을 구하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_minus func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "자연수를 일정한 순서로 3, A, 7, 9, 11, B, 15를 배열하였습니다. 각각 A와 B를 구하여, A * B를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수를 일정한 순서로 seq0 를 배열하였습니다 . 각각 unk0 와 unk1 를 구하여 , unk0 opr0 unk1 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                "A",
                7,
                9,
                11,
                "B",
                15
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "*"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1)))))",
        "Answer": 65,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": " 자연수 를 일정한  순서 로 seq0 를  배열 하였습니다 각각 unk0 와 unk1 를 구하여 unk0 opr0 unk1 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "1, 17, 33, 49, 65와 같은 규칙에서 25번째 놓일 수와 40번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, B-A를 구하시오. ",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk1 opr0 unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                17,
                33,
                49,
                65
            ],
            "ord0": 25,
            "ord1": 40,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "-"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))))",
        "Answer": 240,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk1 opr0 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 일정한 순서로 A, 729, 243, 81,  27 이렇게 배열했을 때 A의 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 일정한 순서로 seq0 이렇게 배열했을 때 unk0 의 값을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                729,
                243,
                81,
                27
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 2187.0,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을 일정한  순서 로 seq0 이렇게  배열 했을  때  unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 차례로 3, 1, 2, 4, 3, 1, A, 4를 배열하였습니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 차례로 seq0 를 배열하였습니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                1,
                2,
                4,
                3,
                1,
                "A",
                4
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 2.0,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을  차례 로 seq0 를  배열 하였습니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            8,
            9,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 일정한 순서로 A, 4, 6, 8, 10, B, 14를 배열하였습니다. 각각 A와 B를 구하여,  B / A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수를 일정한 순서로 seq0 를 배열하였습니다 . 각각 unk0 와 unk1 를 구하여 , unk1 opr0 unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                4,
                6,
                8,
                10,
                "B",
                14
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "/"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))))",
        "Answer": 6.0,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를 일정한  순서 로 seq0 를  배열 하였습니다 각각 unk0 와 unk1 를 구하여 unk1 opr0 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "수 배열표를 보고 제일 마지막에 들어갈 알맞은 수를 써넣으세요.111,211,311,411,511",
        "QuestionConv": "수 배열표를 보고 제일 마지막에 들어갈 알맞은 수를 써넣으세요 . seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                111,
                211,
                311,
                411,
                511
            ],
            "one": 1
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0,none)))",
        "Answer": 611,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 none",
        "src": " 수   배열  표 를 보고  제일   마지막 에 들어갈 알맞은  수 를 써넣으세요 seq0",
        "group_num": [
            4,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 none"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 차례로 7, 11, 15, 19, 23, A, 31 이렇게 배열하였다. A는?",
        "QuestionConv": "어떤 값을 차례로 seq0 이렇게 배열하였다 . unk0 는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                11,
                15,
                19,
                23,
                "A",
                31
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 27,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을  차례 로 seq0 이렇게  배열 하였다 unk0 는",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            9
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 규칙에 따라 110,89,68,A,26,5, 를 배열했을 때, A에 들어갈 알맞은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 규칙에 따라 seq0 를 배열했을 때 , unk0 에 들어갈 알맞은 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                110,
                89,
                68,
                "A",
                26,
                5
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 47,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를  규칙 에 따라 seq0 를  배열 했을  때  unk0 에 들어갈 알맞은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "숫자를 나열해보았을 때, A 자리에 어떤 수가 들어가야 할까요? 821, 721, 621, 521, A",
        "QuestionConv": "숫자를 나열해보았을 때 , unk0 자리에 어떤 수가 들어가야 할까요 seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                821,
                721,
                621,
                521,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 421,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 숫자 를  나열 해보았을  때  unk0  자리 에 어떤  수 가 들어가야 할까요 seq0",
        "group_num": [
            3,
            5,
            11,
            12,
            13
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "1,4,9,16,25 와 같은 규칙에서 9번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                4,
                9,
                16,
                25
            ],
            "ord0": 9
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 81,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "수 배열표를 보고 22번째 들어갈 수를 찾으세요 1,3,5,7,9,11,13",
        "QuestionConv": "수 배열표를 보고 ord0 번째 들어갈 수를 찾으세요 seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                7,
                9,
                11,
                13
            ],
            "ord0": 22
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 43,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": " 수   배열  표 를 보고 ord0  번 째 들어갈  수 를 찾으세요 seq0",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "49,52,57,64,73,84 와 같은 규칙에서 11번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                49,
                52,
                57,
                64,
                73,
                84
            ],
            "ord0": 11
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 169,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "임의의 값을 규칙에 따라 6,12, 18, 24, 30 를 배열했을 때, 12번째 놓일 수와 15번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, A+B를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 값을 규칙에 따라 seq0 를 배열했을 때 , ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk0 opr0 unk1 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                12,
                18,
                24,
                30
            ],
            "ord0": 12,
            "ord1": 15,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "+"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1))))",
        "Answer": 162,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1",
        "src": " 임의 의  값 을  규칙 에 따라 seq0 를  배열 했을  때  ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk0 opr0 unk1 를 구하시오",
        "group_num": [
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            25,
            27,
            29,
            31,
            32,
            33,
            35
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1"
    },
    {
        "Question": "주어진 수열이 다음과 같을 때, A 안에 알맞은 수를 써넣으세요 821, 721, 621, 521, A",
        "QuestionConv": "주어진 수열이 다음과 같을 때 , unk0 안에 알맞은 수를 써넣으세요 seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                821,
                721,
                621,
                521,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 421,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "주어진  수열 이  다음 과 같을  때  unk0  안 에 알맞은  수 를 써넣으세요 seq0",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            10,
            13,
            14
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 규칙에 따라 6, 9, 12, 15, 18, A 가 놓였습니다. A의 값을 구하시오",
        "QuestionConv": "자연수를 규칙에 따라 seq0 가 놓였습니다 . unk0 의 값을 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                9,
                12,
                15,
                18,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 21,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  규칙 에 따라 seq0 가 놓였습니다 unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            12
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 다음과 같이 16807,2401,343,A,7,1 를 배열하였다. A의 값을 구하시오",
        "QuestionConv": "어떤 값을 다음과 같이 seq0 를 배열하였다 . unk0 의 값을 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                16807,
                2401,
                343,
                "A",
                7,
                1
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 49,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을  다음 과 같이 seq0 를  배열 하였다 unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            6,
            9,
            10,
            14
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙을 정하여 A, 81, 72, 63, 54, B 이렇게 배열하였습니다. A와 B를 구하고 A와 B의 차를 구하여라.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙을 정하여 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 의 차를 구하여라 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                81,
                72,
                63,
                54,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_difference(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_difference func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 을 정하여 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1  의   차 를 구하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21
        ],
        "trg": "func_difference func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "1, 5, 14, 30, 55, 91과 같은 규칙으로 수를 배열하고 있습니다. 9 번째 수는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 과 같은 규칙으로 수를 배열하고 있습니다 . ord0 번째 수는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                14,
                30,
                55,
                91
            ],
            "ord0": 7
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 140,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같은  규칙 으로  수 를  배열 하고 있습니다 ord0  번 째  수 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            8,
            9,
            10,
            12
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "임의의 수를 규칙에 따라 162,A,18,6,2 를 배열했을 때, A에 들어갈 수는?",
        "QuestionConv": "임의의 수를 규칙에 따라 seq0 를 배열했을 때 , unk0 에 들어갈 수는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                162,
                "A",
                18,
                6,
                2
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 54.0,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 임의 의  수 를  규칙 에 따라 seq0 를  배열 했을  때  unk0 에 들어갈  수 는",
        "group_num": [
            6,
            7,
            10,
            12,
            14
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 규칙에 따라 4, 7, 10, A, 16, 19를 배열하였습니다. A에 알맞은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수를 규칙에 따라 seq0 를 배열하였습니다 . unk0 에 알맞은 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                7,
                10,
                "A",
                16,
                19
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 13,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  규칙 에 따라 seq0 를  배열 하였습니다 unk0 에 알맞은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            8,
            9,
            11,
            14
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "7,10,15,22,31 와 같은 규칙에서 12번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                10,
                15,
                22,
                31
            ],
            "ord0": 12
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 150,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "윤기가 임의의 숫자 규칙에 따라 4,7, 10 ,13 ,16, 19 이렇게 배열하였습니다. 8번째 놓일 수와 10번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, A와 B의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 가 임의의 숫자 규칙에 따라 seq0 이렇게 배열하였습니다 . ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk0 와 unk1 의 차를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                7,
                10,
                13,
                16,
                19
            ],
            "ord0": 8,
            "ord1": 10,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_difference(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)),func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_difference func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1",
        "src": "nae0 가  임의 의  숫자   규칙 에 따라 seq0 이렇게  배열 하였습니다 ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk0 와 unk1  의   차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            25,
            27,
            29,
            31,
            33,
            35,
            37
        ],
        "trg": "func_difference func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1"
    },
    {
        "Question": "자연수를 다음과 같이 A, 12, 19, 26, 33, 40, 47 를 배열하였습니다. A는?",
        "QuestionConv": "자연수를 다음과 같이 seq0 를 배열하였습니다 . unk0 는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                12,
                19,
                26,
                33,
                40,
                47
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 5,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  다음 과 같이 seq0 를  배열 하였습니다 unk0 는",
        "group_num": [
            5,
            8,
            9
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "임의의 값을 차례로 4, 3, 12, 4, 3, 12, 4, A 를 세웠을 때, A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 값을 차례로 seq0 를 세웠을 때 , unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                3,
                12,
                4,
                3,
                12,
                4,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 3,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 임의 의  값 을  차례 로 seq0 를 세웠을  때  unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            8,
            10,
            12
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 다음과 같이 A,70,700,7000,70000 이렇게 배열하였다. A에 들어갈 알맞은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 다음과 같이 seq0 이렇게 배열하였다 . unk0 에 들어갈 알맞은 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                70,
                700,
                7000,
                70000
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 7,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을  다음 과 같이 seq0 이렇게  배열 하였다 unk0 에 들어갈 알맞은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙을 정하여 A, 81, 72, 63, 54, B 이렇게 배열하였습니다. A와 B를 구하고 A와 B를 곱한 값은 무엇일까?",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙을 정하여 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 를 곱한 값은 무엇일까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                81,
                72,
                63,
                54,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_multiply(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))))",
        "Answer": 4050,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_multiply func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 을 정하여 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 를 곱한  값 은 무엇일까",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_multiply func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "다음 수열을 관찰하고, 규칙을 찾아 A에 들어갈 숫자를 찾아라. 5, 3, 2, 5, 3, 2, 5, 3, A, 5",
        "QuestionConv": "다음 수열을 관찰하고 , 규칙을 찾아 unk0 에 들어갈 숫자를 찾아라 . seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                3,
                2,
                5,
                3,
                2,
                5,
                3,
                "A",
                5
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 2,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 다음   수열 을  관찰 하고  규칙 을 찾아 unk0 에 들어갈  숫자 를 찾아라 seq0",
        "group_num": [
            4,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "수의 순서에 맞게 A에 알맞은 수를 써넣으세요. 81, 83, 85, 87, 89, 91, 93, 95, A",
        "QuestionConv": "수의 순서에 맞게 unk0 에 알맞은 수를 써넣으세요 . seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                81,
                83,
                85,
                87,
                89,
                91,
                93,
                95,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 97,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 수 의  순서 에 맞게 unk0 에 알맞은  수 를 써넣으세요 seq0",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 차례로 A,6,9, 12, 15, B 이렇게 배열했을 때, A와 B를 구하고 B와 A의 차를 구하여라.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 차례로 seq0 이렇게 배열했을 때 , unk0 와 unk1 를 구하고 unk1 와 unk0 의 차를 구하여라",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                6,
                9,
                12,
                15,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_difference(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))))",
        "Answer": 15,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_difference func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를  차례 로 seq0 이렇게  배열 했을  때  unk0 와 unk1 를 구하고 unk1 와 unk0  의   차 를 구하여라",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21
        ],
        "trg": "func_difference func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "1, 17, 33, 49, 65와 같은 규칙에서 25번째 놓일 수를 A라 하고, 40번째 놓일 수를 B라 할 때, B에 A를 더한 값을 구하시오. ",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 unk0 라 하고 , ord1 번째 놓일 수를 unk1 라 할 때 , unk1 에 unk0 를 더한 값을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                17,
                33,
                49,
                65
            ],
            "ord0": 25,
            "ord1": 40,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_add(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)))",
        "Answer": 1010,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 unk0  라  하고 ord1  번 째 놓일  수 를 unk1  라  할  때  unk1 에 unk0 를 더한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            26,
            28,
            31
        ],
        "trg": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 규칙에 따라 4, 7, 10, A, 16, 19를 늘어놓았습니다. A에 들어갈 숫자는 무엇일까요?",
        "QuestionConv": "자연수를 규칙에 따라 seq0 를 늘어놓았습니다 . unk0 에 들어갈 숫자는 무엇일까요 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                7,
                10,
                "A",
                16,
                19
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 13,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  규칙 에 따라 seq0 를 늘어놓았습니다 unk0 에 들어갈  숫자 는 무엇일까요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 차례로 A,6,9, 12, 15, B 이렇게 배열했을 때, A와 B를 구하고 B/ A를 하여라",
        "QuestionConv": "어떤 수를 차례로 seq0 이렇게 배열했을 때 , unk0 와 unk1 를 구하고 unk1 opr0 unk0 를 하여라",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                6,
                9,
                12,
                15,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "/"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0 ,func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1)))))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  수 를  차례 로 seq0 이렇게  배열 했을  때  unk0 와 unk1 를 구하고 unk1 opr0 unk0 를 하여라",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "규칙을 찾아 A에 들어갈 숫자를 찾아라. 5, 3, 2, 5, 3, 2, 5, 3, A, 5",
        "QuestionConv": "규칙을 찾아 unk0 에 들어갈 숫자를 찾아라 . seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                3,
                2,
                5,
                3,
                2,
                5,
                3,
                "A",
                5
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 2,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 규칙 을 찾아 unk0 에 들어갈  숫자 를 찾아라 seq0",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            8,
            9
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "26,29,34,41,50,61 와 같은 규칙에서 10번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                26,
                29,
                34,
                41,
                50,
                61
            ],
            "ord0": 10
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 125,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "윤기가 임의의 숫자 규칙에 따라 4,7, 10 ,13 ,16, 19 이렇게 배열하였습니다. 8번째 놓일 수와 10번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, A*B를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 가 임의의 숫자 규칙에 따라 seq0 이렇게 배열하였습니다 . ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk0 opr0 unk1 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                7,
                10,
                13,
                16,
                19
            ],
            "ord0": 8,
            "ord1": 10,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "*"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1))))",
        "Answer": 775,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1",
        "src": "nae0 가  임의 의  숫자   규칙 에 따라 seq0 이렇게  배열 하였습니다 ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk0 opr0 unk1 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            25,
            27,
            29,
            31,
            32,
            33,
            35
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1"
    },
    {
        "Question": "임의의 값을 규칙에 따라 0, 5, 10, 15, 20, 25 를 배열했을 때, 7번째 놓일 수와 25번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, B / A를 구하시오",
        "QuestionConv": "임의의 값을 규칙에 따라 seq0 를 배열했을 때 , ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk1 opr0 unk0 를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                5,
                10,
                15,
                20,
                25
            ],
            "ord0": 7,
            "ord1": 25,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "/"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))))",
        "Answer": 4.0,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": " 임의 의  값 을  규칙 에 따라 seq0 를  배열 했을  때  ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk1 opr0 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            25,
            27,
            29,
            31,
            32,
            33,
            35
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 일정한 순서로 10000,1000,100,10,A 를 배열했을 때, A에 알맞은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수를 일정한 순서로 seq0 를 배열했을 때 , unk0 에 알맞은 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                10000,
                1000,
                100,
                10,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 1.0,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를 일정한  순서 로 seq0 를  배열 했을  때  unk0 에 알맞은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            8,
            10,
            12,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 일정한 순서로 1,2,3,4,1,2,3,4, 1,2, A 이렇게 배열했을 때, A의 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 일정한 순서로 seq0 이렇게 배열했을 때 , unk0 의 값을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                1,
                2,
                3,
                4,
                1,
                2,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 3,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을 일정한  순서 로 seq0 이렇게  배열 했을  때  unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 일정한 순서로 32, 16, 32, 16, 32, A, 32 이렇게 배열했을 때, A의 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 일정한 순서로 seq0 이렇게 배열했을 때 , unk0 의 값을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                32,
                16,
                32,
                16,
                32,
                "A",
                32
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 16,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을 일정한  순서 로 seq0 이렇게  배열 했을  때  unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "윤기가 임의의 숫자 규칙에 따라 4,7, 10 ,13 ,16, 19 이렇게 배열하였습니다. 8번째 놓일 수와 10번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, B와 A의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 가 임의의 숫자 규칙에 따라 seq0 이렇게 배열하였습니다 . ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk1 와 unk0 의 합을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                7,
                10,
                13,
                16,
                19
            ],
            "ord0": 8,
            "ord1": 10,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_add(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)))",
        "Answer": 56,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1",
        "src": "nae0 가  임의 의  숫자   규칙 에 따라 seq0 이렇게  배열 하였습니다 ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk1 와 unk0  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            25,
            27,
            29,
            31,
            33,
            35,
            37
        ],
        "trg": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙을 정하여 A, 81, 72, 63, 54, B 이렇게 배열하였습니다. A와 B를 구하고 A와 B의 곱을 구하여라.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙을 정하여 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 의 곱을 구하여라 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                81,
                72,
                63,
                54,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_multiply(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))))",
        "Answer": 4050,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_multiply func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 을 정하여 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1  의  곱을 구하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20
        ],
        "trg": "func_multiply func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙을 정하여 A, 81, 72, 63, 54, B 이렇게 배열하였습니다. A와 B를 구하고 A와 B를 더하여라.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙을 정하여 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 를 더하여라 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                81,
                72,
                63,
                54,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_add(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))))",
        "Answer": 135,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 을 정하여 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 를 더하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 일정한 순서로 9, 2, 16, 9, 2, 16, 9, 2, A 이렇게 배열했을 때, A의 값을 구하시오",
        "QuestionConv": "어떤 값을 일정한 순서로 seq0 이렇게 배열했을 때 , unk0 의 값을 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                2,
                16,
                9,
                2,
                16,
                9,
                2,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 16,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을 일정한  순서 로 seq0 이렇게  배열 했을  때  unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "3,6,11,18,27 와 같은 규칙에서 8번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                6,
                11,
                18,
                27
            ],
            "ord0": 8
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 66,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "임의의 값을 규칙에 따라 4, 8, 12, 16, 20, 24 를 배열했을 때, 10번째 놓인 수와 2번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, A / B를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 값을 규칙에 따라 seq0 를 배열했을 때 , ord0 번째 놓인 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk0 opr0 unk1 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                8,
                12,
                16,
                20,
                24
            ],
            "ord0": 10,
            "ord1": 2,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "/"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1))))",
        "Answer": 5.0,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1",
        "src": " 임의 의  값 을  규칙 에 따라 seq0 를  배열 했을  때  ord0  번 째 놓인  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk0 opr0 unk1 를 구하시오",
        "group_num": [
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            25,
            27,
            29,
            31,
            32,
            33,
            35
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙에 따라 6,A, 20,27,34,41,48, B를 배열했을 때, A와 B를 구하고 A와 B의 합을 구하여라",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙에 따라 seq0 를 배열했을 때 , unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 의 합을 구하여라",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                "A",
                20,
                27,
                34,
                41,
                48,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_add(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))),func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))))",
        "Answer": 68,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 에 따라 seq0 를  배열 했을  때  unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1  의   합 을 구하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22
        ],
        "trg": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙을 정하여 A, 81, 72, 63, 54, B 이렇게 배열하였습니다. A와 B를 구하고 A와 B를 곱한 값을 구하여라.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙을 정하여 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 를 곱한 값을 구하여라 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                81,
                72,
                63,
                54,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_multiply(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))))",
        "Answer": 4050,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_multiply func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 을 정하여 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 를 곱한  값 을 구하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_multiply func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙을 정하여 A, 81, 72, 63, 54, B 이렇게 배열하였습니다. A와 B를 구하고 A를 B로 나눈 값을 구하여라.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙을 정하여 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 를 unk1 로 나눈 값을 구하여라 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                81,
                72,
                63,
                54,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_divide(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))))",
        "Answer": 2.0,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_divide func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 을 정하여 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 를 unk1  로  나눈  값 을 구하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_divide func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "5,8,13,20,29,40 와 같은 규칙에서 10번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                8,
                13,
                20,
                29,
                40
            ],
            "ord0": 10
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 104,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 차례로 700000,A,7000,700,70,7 이렇게 배열하였습니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수를 차례로 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                700000,
                "A",
                7000,
                700,
                70,
                7
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 70000,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  차례 로 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            10
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 일정한 순서로 A, 6,8,10,12,14, 16, B를 배열하였습니다. 각각 A와 B를 구하여, B- A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수를 일정한 순서로 seq0 를 배열하였습니다 . 각각 unk0 와 unk1 를 구하여 , unk1 opr0 unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                6,
                8,
                10,
                12,
                14,
                16,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "-"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))))",
        "Answer": 14,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를 일정한  순서 로 seq0 를  배열 하였습니다 각각 unk0 와 unk1 를 구하여 unk1 opr0 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "1, 17, 33, 49, 65와 같은 나열된 숫자에서 25번째에 들어갈 숫자와 40번째 들어갈 숫자를 각각 A와 B라 할 때, B-A를 구하시오. ",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 나열된 숫자에서 ord0 번째에 들어갈 숫자와 ord1 번째 들어갈 숫자를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk1 opr0 unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                17,
                33,
                49,
                65
            ],
            "ord0": 25,
            "ord1": 40,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "-"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))))",
        "Answer": 240,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  나열 된  숫자 에서 ord0  번 째에 들어갈  숫자 와 ord1  번 째 들어갈  숫자 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk1 opr0 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            10,
            13,
            15,
            16,
            20,
            22,
            24,
            26,
            27,
            28,
            30
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "1, 17, 33, 49, 65와 같은 규칙에서 25번째 놓일 수를 A라 하고, 40번째 놓일 수를 B라 할 때, B에서 A를 뺀 값을 구하시오. ",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 unk0 라 하고 , ord1 번째 놓일 수를 unk1 라 할 때 , unk1 에서 unk0 를 뺀 값을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                17,
                33,
                49,
                65
            ],
            "ord0": 25,
            "ord1": 40,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_minus(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)))",
        "Answer": 240,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_minus func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 unk0  라  하고 ord1  번 째 놓일  수 를 unk1  라  할  때  unk1 에서 unk0 를 뺀  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            26,
            28,
            31
        ],
        "trg": "func_minus func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "1, 17, 33, 49, 65와 같은 규칙에서 25번째 놓일 수를 A라 하고, 40번째 놓일 수를 B라 할 때, B와 A의 합을 구하시오. ",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 unk0 라 하고 , ord1 번째 놓일 수를 unk1 라 할 때 , unk1 와 unk0 의 합을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                17,
                33,
                49,
                65
            ],
            "ord0": 25,
            "ord1": 40,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_add(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)))",
        "Answer": 1010,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 unk0  라  하고 ord1  번 째 놓일  수 를 unk1  라  할  때  unk1 와 unk0  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            26,
            28,
            30
        ],
        "trg": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 차례로 1296,216,36,6,A 를 세웠을 때, A의 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 차례로 seq0 를 세웠을 때 , unk0 의 값을 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1296,
                216,
                36,
                6,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 1,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를  차례 로 seq0 를 세웠을  때  unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            13
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "A 자리에 들어갈 알맞은 수를 써넣으세요 51,52,53,54,55,56,57,58,59,60,A",
        "QuestionConv": "unk0 자리에 들어갈 알맞은 수를 써넣으세요 seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                51,
                52,
                53,
                54,
                55,
                56,
                57,
                58,
                59,
                60,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 61,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "unk0  자리 에 들어갈 알맞은  수 를 써넣으세요 seq0",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            7,
            8
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "숫자를 나열해보았을 때, 맨 뒤에 어떤 수가 들어가야 할까요? 821, 721, 621, 521",
        "QuestionConv": "숫자를 나열해보았을 때 , 맨 뒤에 어떤 수가 들어가야 할까요 seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                821,
                721,
                621,
                521
            ],
            "one": 1
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0,none)))",
        "Answer": 421,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 none",
        "src": " 숫자 를  나열 해보았을  때  맨  뒤 에 어떤  수 가 들어가야 할까요 seq0",
        "group_num": [
            3,
            6,
            11,
            12,
            13
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 none"
    },
    {
        "Question": "15,18,23,30,39 와 같은 규칙에서 8번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                15,
                18,
                23,
                30,
                39
            ],
            "ord0": 8
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 78,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "40,43,48,55,64,75 와 같은 규칙에서 9번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                40,
                43,
                48,
                55,
                64,
                75
            ],
            "ord0": 9
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 120,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 규칙에 따라 A, 5000, 500, 50, 5 를 세웠을 때, A의 값은?",
        "QuestionConv": "자연수를 규칙에 따라 seq0 를 세웠을 때 , unk0 의 값은 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                5000,
                500,
                50,
                5
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 50000.0,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  규칙 에 따라 seq0 를 세웠을  때  unk0  의   값 은",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            9
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 규칙에 따라 5,25,5,25,5,25,5,25,A 를 놨을 때, A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 규칙에 따라 seq0 를 놨을 때 , unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                25,
                5,
                25,
                5,
                25,
                5,
                25,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 5,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를  규칙 에 따라 seq0 를 놨을  때  unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            5,
            6,
            10,
            12
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 일정한 순서로 1,16,31, 46, A 가 놓였습니다. A에 들어갈 수는?",
        "QuestionConv": "자연수를 일정한 순서로 seq0 가 놓였습니다 . unk0 에 들어갈 수는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                16,
                31,
                46,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 61,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를 일정한  순서 로 seq0 가 놓였습니다 unk0 에 들어갈  수 는",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            8,
            10
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "윤기가 임의의 숫자 규칙에 따라 4,7, 10 ,13 ,16, 19 이렇게 배열하였습니다. 8번째 놓일 수와 10번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, B에서 A를 뺀 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 가 임의의 숫자 규칙에 따라 seq0 이렇게 배열하였습니다 . ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk1 에서 unk0 를 뺀 값을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                7,
                10,
                13,
                16,
                19
            ],
            "ord0": 8,
            "ord1": 10,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_minus(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)),func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_minus func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "nae0 가  임의 의  숫자   규칙 에 따라 seq0 이렇게  배열 하였습니다 ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk1 에서 unk0 를 뺀  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            25,
            27,
            29,
            31,
            33,
            35,
            38
        ],
        "trg": "func_minus func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 차례로 A,8,32,128,512 이렇게 배열하였습니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수를 차례로 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                8,
                32,
                128,
                512
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 2,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  차례 로 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            10
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 일정한 순서로 22, 15 ,16, 17, 22, 15, 16, 17, 22, 15 이렇게 배열했을 때 22번째 수를 A라할때 A의 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 일정한 순서로 seq0 이렇게 배열했을 때 ord0 번째 수를 unk0 라할때 unk0 의 값을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                22,
                15,
                16,
                17,
                22,
                15,
                16,
                17,
                22,
                15
            ],
            "ord0": 22,
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 15,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "어떤  값 을 일정한  순서 로 seq0 이렇게  배열 했을  때  ord0  번 째  수 를 unk0  라 할 때  unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            16,
            18,
            20,
            24
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 차례로 2, 4, 8, 16, 32, A 를 세웠을 때, A의 값은?",
        "QuestionConv": "어떤 수를 차례로 seq0 를 세웠을 때 , unk0 의 값은 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                8,
                16,
                32,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 64.0,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를  차례 로 seq0 를 세웠을  때  unk0  의   값 은",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 일정한 순서로 5, 7 ,2, 5, 7, 2, 5, 7, 2, A 이렇게 배열했을 때, A의 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 일정한 순서로 seq0 이렇게 배열했을 때 , unk0 의 값을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                7,
                2,
                5,
                7,
                2,
                5,
                7,
                2,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 5,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을 일정한  순서 로 seq0 이렇게  배열 했을  때  unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "규칙적인 수의 배열에서 맨 뒤에 들어갈 알맞은 수를 써넣으세요 4,8,16,32",
        "QuestionConv": "규칙적인 수의 배열에서 맨 뒤에 들어갈 알맞은 수를 써넣으세요 seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                8,
                16,
                32
            ],
            "one": 1
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0,none)))",
        "Answer": 64.0,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 none",
        "src": " 규칙 적인  수 의  배열 에서 맨  뒤 에 들어갈 알맞은  수 를 써넣으세요 seq0",
        "group_num": [
            7,
            9,
            10,
            13,
            14
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 none"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 규칙에 따라 5,15,45,A,405,1215 를 놨을 때, A의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 규칙에 따라 seq0 를 놨을 때 , unk0 의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                15,
                45,
                "A",
                405,
                1215
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 135,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를  규칙 에 따라 seq0 를 놨을  때  unk0  의   수 를 구하시오",
        "group_num": [
            5,
            6,
            10,
            14
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "윤기가 자연수를 규칙에 따라 놓았더니, A,11,9,7,5 가 놓였습니다. A의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 가 자연수를 규칙에 따라 놓았더니 , seq0 가 놓였습니다 . unk0 의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                11,
                9,
                7,
                5
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 13,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "nae0 가  자연수 를  규칙 에 따라 놓았더니 seq0 가 놓였습니다 unk0  의   수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            10,
            11,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "1, 17, 33, 49, 65와 같은 규칙에서 25번째 놓일 수를 A라 하고, 40번째 놓일 수를 B라 할 때, B와 A를 합치면 어떤 수가 나올까요? ",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 unk0 라 하고 , ord1 번째 놓일 수를 unk1 라 할 때 , unk1 와 unk0 를 합치면 어떤 수가 나올까요 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                17,
                33,
                49,
                65
            ],
            "ord0": 25,
            "ord1": 40,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_add(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)))",
        "Answer": 1010,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 unk0  라  하고 ord1  번 째 놓일  수 를 unk1  라  할  때  unk1 와 unk0 를 합치면 어떤  수 가 나올까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            26,
            28,
            32
        ],
        "trg": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "임의의 값을 규칙을 정하여 2, 10, 18, 26, A, 42 가 놓였습니다. A에 알맞은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 값을 규칙을 정하여 seq0 가 놓였습니다 . unk0 에 알맞은 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                10,
                18,
                26,
                "A",
                42
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 34,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 임의 의  값 을  규칙 을 정하여 seq0 가 놓였습니다 unk0 에 알맞은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "50,53,58,65,74,85 와 같은 규칙에서 9번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                50,
                53,
                58,
                65,
                74,
                85
            ],
            "ord0": 9
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 130,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "2,5,10,17,26,37,50 와 같은 규칙에서 10번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                10,
                17,
                26,
                37,
                50
            ],
            "ord0": 10
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 101,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 차례로 A,6,9, 12, 15, B 이렇게 배열했을 때, A와 B를 구하고 A와 B의 차를 구하여라.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 차례로 seq0 이렇게 배열했을 때 , unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 의 차를 구하여라",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                6,
                9,
                12,
                15,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_difference(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))))",
        "Answer": 15,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_difference func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  수 를  차례 로 seq0 이렇게  배열 했을  때  unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1  의   차 를 구하여라",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21
        ],
        "trg": "func_difference func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "주어진 수열이 다음과 같을 때, A 자리에 어떤 수가 들어가야 할까요? 821, 721, 621, 521, A",
        "QuestionConv": "주어진 수열이 다음과 같을 때 , unk0 자리에 어떤 수가 들어가야 할까요 seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                821,
                721,
                621,
                521,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 421,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "주어진  수열 이  다음 과 같을  때  unk0  자리 에 어떤  수 가 들어가야 할까요 seq0",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            13,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 차례로 A,8,15,22, 29 를 배열하였습니다. A는?",
        "QuestionConv": "어떤 값을 차례로 seq0 를 배열하였습니다 . unk0 는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                8,
                15,
                22,
                29
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 1,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을  차례 로 seq0 를  배열 하였습니다 unk0 는",
        "group_num": [
            3,
            5,
            8,
            9
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "1, 17, 33, 49, 65와 같은 규칙에서 25번째 놓일 수를 A라 하고, 40번째 놓일 수를 B라 할 때, B-A를 구하시오. ",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 unk0 라 하고 , ord1 번째 놓일 수를 unk1 라 할 때 , unk1 opr0 unk0 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                17,
                33,
                49,
                65
            ],
            "ord0": 25,
            "ord1": 40,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "-"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))))",
        "Answer": 240,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 unk0  라  하고 ord1  번 째 놓일  수 를 unk1  라  할  때  unk1 opr0 unk0 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "임의의 값을 다음과 같이 45, A, 35, 30, 25, 20 를 배열하였습니다. A의 값을 구하시오",
        "QuestionConv": "임의의 값을 다음과 같이 seq0 를 배열하였습니다 . unk0 의 값을 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                45,
                "A",
                35,
                30,
                25,
                20
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 40,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 임의 의  값 을  다음 과 같이 seq0 를  배열 하였습니다 unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            7,
            10,
            11,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 일정한 순서로 2,6, 9 ,2 , 6, 9, 2,6, 9 ,2, A 이렇게 배열했을 때, A의 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 일정한 순서로 seq0 이렇게 배열했을 때 , unk0 의 값을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                6,
                9,
                2,
                6,
                9,
                2,
                6,
                9,
                2,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을 일정한  순서 로 seq0 이렇게  배열 했을  때  unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "수 배열표를 보고 A 안에 알맞은 수를 써넣으세요.111,211,311,411,511, A",
        "QuestionConv": "수 배열표를 보고 unk0 안에 알맞은 수를 써넣으세요 . seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                111,
                211,
                311,
                411,
                511,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 611,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 수   배열  표 를 보고 unk0  안 에 알맞은  수 를 써넣으세요 seq0",
        "group_num": [
            4,
            5,
            8,
            11,
            12
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "임의의 값을 규칙에 따라 11, 15, 19, 23, 27 를 배열했을 때, 6번째 놓일 수와 11번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, A*B를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 값을 규칙에 따라 seq0 를 배열했을 때 , ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk0 opr0 unk1 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                11,
                15,
                19,
                23,
                27
            ],
            "ord0": 6,
            "ord1": 11,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "*"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1))))",
        "Answer": 1581,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1",
        "src": " 임의 의  값 을  규칙 에 따라 seq0 를  배열 했을  때  ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk0 opr0 unk1 를 구하시오",
        "group_num": [
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            25,
            27,
            29,
            31,
            32,
            33,
            35
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 일정한 순서로 1,4,12,25,43,66, A 를 배열하였다. A의 값을 구하시오",
        "QuestionConv": "어떤 수를 일정한 순서로 seq0 를 배열하였다 . unk0 의 값을 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                4,
                12,
                25,
                43,
                66,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 94,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를 일정한  순서 로 seq0 를  배열 하였다 unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            9,
            10,
            14
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙을 정하여 A, 81, 72, 63, 54, B 이렇게 배열하였습니다. A와 B를 구하고 A+B를 하여라.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙을 정하여 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 opr0 unk1 를 하여라 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                81,
                72,
                63,
                54,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "+"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1)))))",
        "Answer": 135,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 을 정하여 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 opr0 unk1 를 하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙에 따라 6,A, 20,27,34,41,48, B를 배열했을 때, A와 B를 구하고 A와 B의 곱을 구하여라",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙에 따라 seq0 를 배열했을 때 , unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 의 곱을 구하여라",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                "A",
                20,
                27,
                34,
                41,
                48,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_multiply(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))),func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))))",
        "Answer": 715,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_multiply func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 에 따라 seq0 를  배열 했을  때  unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1  의  곱을 구하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21
        ],
        "trg": "func_multiply func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "맨 뒷 자리에 들어갈 알맞은 수를 써넣으세요 51,52,53,54,55,56,57,58,59,60",
        "QuestionConv": "맨 뒷 자리에 들어갈 알맞은 수를 써넣으세요 seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                51,
                52,
                53,
                54,
                55,
                56,
                57,
                58,
                59,
                60
            ],
            "one": 1
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0,none)))",
        "Answer": 61,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 none",
        "src": "맨 뒷  자리 에 들어갈 알맞은  수 를 써넣으세요 seq0",
        "group_num": [
            4,
            5,
            8,
            9
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 none"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙을 정하여 A,7,8,9,10,B 를 정렬했을 때, A와 B를 구하고 A * B를 하여라",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙을 정하여 seq0 를 정렬했을 때 , unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 opr0 unk1 를 하여라",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                7,
                8,
                9,
                10,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "*"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1)))))",
        "Answer": 66,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 을 정하여 seq0 를  정렬 했을  때  unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 opr0 unk1 를 하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 차례로 A, 12, 36, 108, 324를 세웠을 때, A의 값은?",
        "QuestionConv": "어떤 수를 차례로 seq0 를 세웠을 때 , unk0 의 값은 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                12,
                36,
                108,
                324
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 4.0,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를  차례 로 seq0 를 세웠을  때  unk0  의   값 은",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 규칙을 정하여 2,12,72,432,A,15552 이렇게 배열하였습니다. A의 값을 구하시오",
        "QuestionConv": "자연수를 규칙을 정하여 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 의 값을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                12,
                72,
                432,
                "A",
                15552
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 2592,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  규칙 을 정하여 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 차례로  6, 18, A, 162, 486 를 세웠을 때, A의 값은?",
        "QuestionConv": "어떤 수를 차례로 seq0 를 세웠을 때 , unk0 의 값은 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                18,
                "A",
                162,
                486
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 54.0,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를  차례 로 seq0 를 세웠을  때  unk0  의   값 은",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 일정한 순서로 A, 42, 35, 28, 21, 14 를 배열했을 때, A는?",
        "QuestionConv": "어떤 값을 일정한 순서로 seq0 를 배열했을 때 , unk0 는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                42,
                35,
                28,
                21,
                14
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 49,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을 일정한  순서 로 seq0 를  배열 했을  때  unk0 는",
        "group_num": [
            4,
            6,
            9,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "2, 5, 8, 11, 14, 17와 같은 규칙에서 40번째 놓일 수와 32번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, A- B를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk0 opr0 unk1 를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                8,
                11,
                14,
                17
            ],
            "ord0": 40,
            "ord1": 32,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "-"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1))))",
        "Answer": 24,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk0 opr0 unk1 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1"
    },
    {
        "Question": "다음 수열에는 규칙이 있습니다. 규칙에 따라 A에 알맞은 수를 찾으세요. 5, 3, 2, 5, 3, 2, 5, 3, A, 5",
        "QuestionConv": "다음 수열에는 규칙이 있습니다 규칙에 따라 unk0 에 알맞은 수를 찾으세요 seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                3,
                2,
                5,
                3,
                2,
                5,
                3,
                "A",
                5
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 2,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 다음   수열 에는  규칙 이 있습니다  규칙 에 따라 unk0 에 알맞은  수 를 찾으세요 seq0",
        "group_num": [
            5,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 규칙에 따라 54, 18, 6, A 가 놓였을 때, A의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 규칙에 따라 seq0 가 놓였을 때 , unk0 의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                54,
                18,
                6,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 2,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를  규칙 에 따라 seq0 가 놓였을  때  unk0  의   수 를 구하시오",
        "group_num": [
            5,
            6,
            8,
            10,
            14
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 다음과 같이 2, 6, 10, 14, A 를 정렬하였습니다. A와 3, 5, 7, 9, 11, B를 정렬 하였을 때 B를 구하여 A-B 값은?",
        "QuestionConv": "어떤 값을 다음과 같이 seq0 를 정렬하였습니다 . unk0 와 seq1 를 정렬 하였을 때 unk1 를 구하여 unk0 opr0 unk1 값은 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                6,
                10,
                14,
                "A"
            ],
            "seq1": [
                3,
                5,
                7,
                9,
                11,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "-"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0, func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq1, func_transform_list(func_findrule(seq1,none), func_findindex(seq1, unk1)))))",
        "Answer": 5,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq1 func_transform_list func_findrule seq1 none func_findindex seq1 unk1",
        "src": "어떤  값 을  다음 과 같이 seq0 를  정렬 하였습니다 unk0 와 seq1 를  정렬  하였을  때  unk1 를 구하여 unk0 opr0 unk1  값 은",
        "group_num": [
            6,
            9,
            10,
            12,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq1 func_transform_list func_findrule seq1 none func_findindex seq1 unk1"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙을 정하여 A, 81, 72, 63, 54, B 이렇게 배열하였습니다. A와 B를 구하고 A와 B를 더한 값을 구하여라.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙을 정하여 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 를 더한 값을 구하여라 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                81,
                72,
                63,
                54,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_add(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))))",
        "Answer": 135,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 을 정하여 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 를 더한  값 을 구하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "821, 721, 621, 521, A에서 A에 어떤 수가 와야 할까요? ",
        "QuestionConv": "seq0 에서 unk0 에 어떤 수가 와야 할까요",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                821,
                721,
                621,
                521,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 421,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "seq0 에서 unk0 에 어떤  수 가 와야 할까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "A 안에 알맞은 수를 써넣으세요 51,52,53,54,55,56,57,58,59,60,A",
        "QuestionConv": "unk0 안에 알맞은 수를 써넣으세요 seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                51,
                52,
                53,
                54,
                55,
                56,
                57,
                58,
                59,
                60,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 61,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "unk0  안 에 알맞은  수 를 써넣으세요 seq0",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "규칙에 따라 수를 늘어놓은 것입니다. A 에 어떤 수가 들어가야 할까요? 5, 3, 2, 5, 3, 2, 5, 3, A, 5",
        "QuestionConv": "규칙에 따라 수를 늘어놓은 것입니다 . unk0 에 어떤 수가 들어가야 할까요 ? seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                3,
                2,
                5,
                3,
                2,
                5,
                3,
                "A",
                5
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 2,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 규칙 에 따라  수 를 늘어놓은  것 입니다 unk0 에 어떤  수 가 들어가야 할까요 seq0",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            8,
            13,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙을 정하여 A, 81, 72, 63, 54, B 이렇게 배열하였습니다. A와 B를 구하고 A와 B를 더한 값은 무엇일까?",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙을 정하여 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 를 더한 값은 무엇일까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                81,
                72,
                63,
                54,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_add(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))))",
        "Answer": 135,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1",
        "src": "어떤  값 을  규칙 을 정하여 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0 와 unk1 를 구하고 unk0 와 unk1 를 더한  값 은 무엇일까",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19
        ],
        "trg": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 규칙을 정하여 1024, 256, 64, 16, A 를 정렬했을 때, A의 값을 구하시오",
        "QuestionConv": "어떤 수를 규칙을 정하여 seq0 를 정렬했을 때 , unk0 의 값을 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1024,
                256,
                64,
                16,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 4.0,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를  규칙 을 정하여 seq0 를  정렬 했을  때  unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            5,
            6,
            9,
            11,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "1, 5, 14, 30, 55, A 과 같은 규칙으로 수를 배열하고 있습니다. A의 값은 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 과 같은 규칙으로 수를 배열하고 있습니다 . unk0 의 값은 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                14,
                30,
                55,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 91,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "seq0  과  같은  규칙 으로  수 를  배열 하고 있습니다 unk0  의   값 은 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            8,
            9,
            10
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "주어진 수열이 다음과 같을 때, A 안에 알맞은 수를 써넣으세요 821, 721, 621, 521, A",
        "QuestionConv": "주어진 수열이 다음과 같을 때 , unk0 안에 알맞은 수를 써넣으세요 seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                821,
                721,
                621,
                521,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 421,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "주어진  수열 이  다음 과 같을  때  unk0  안 에 알맞은  수 를 써넣으세요 seq0",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            10,
            13,
            14
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "수들의 규칙을 찾고, A 안에 알맞은 수를 써넣으세요 821, 721, 621, 521, A",
        "QuestionConv": "수들의 규칙을 찾고 , unk0 안에 알맞은 수를 써넣으세요 seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                821,
                721,
                621,
                521,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 421,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 수 들의  규칙 을 찾고 unk0  안 에 알맞은  수 를 써넣으세요 seq0",
        "group_num": [
            4,
            5,
            8,
            11,
            12
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙에 따라 6,A, 20,27,34,41,48, B를 배열했을 때, A와 B를 구하고 B-A를 하여라",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙에 따라 seq0 를 배열했을 때 , unk0 와 unk1 를 구하고 unk1 opr0 unk0 를 하여라",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                "A",
                20,
                27,
                34,
                41,
                48,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B",
            "opr0": "-"
        },
        "Equation": "func_operator(opr0 ,func_transform_list(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))), func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))))",
        "Answer": 42,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을  규칙 에 따라 seq0 를  배열 했을  때  unk0 와 unk1 를 구하고 unk1 opr0 unk0 를 하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20
        ],
        "trg": "func_operator opr0 func_transform_list func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 일정한 순서로 2187, 729, 243, 81, 27  이렇게 배열했을 때 7번째 수의 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 일정한 순서로 seq0 이렇게 배열했을 때 ord0 번째 수의 값을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2187,
                729,
                243,
                81,
                27
            ],
            "ord0": 7
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 3.0,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "어떤  값 을 일정한  순서 로 seq0 이렇게  배열 했을  때  ord0  번 째  수 의  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            18
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "11,14,19,26,35 와 같은 규칙에서 10번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                11,
                14,
                19,
                26,
                35
            ],
            "ord0": 10
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 110,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 규칙을 정하여 108, 88, 68, A, 28, 8 를 정렬했을 때, A의 값을 구하시오",
        "QuestionConv": "어떤 수를 규칙을 정하여 seq0 를 정렬했을 때 , unk0 의 값을 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                108,
                88,
                68,
                "A",
                28,
                8
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 48,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  수 를  규칙 을 정하여 seq0 를  정렬 했을  때  unk0  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            5,
            6,
            9,
            11,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙에 따라 100, 100, 100, 100, A 를 배열하였습니다. A에 알맞은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙에 따라 seq0 를 배열하였습니다 . unk0 에 알맞은 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                100,
                100,
                100,
                100,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 100,
        "Type": "NumRule",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을  규칙 에 따라 seq0 를  배열 하였습니다 unk0 에 알맞은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            5,
            6,
            9,
            10,
            12,
            15
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "임의의 값을 다음과 같이 90, A, 76, 69, 62 가 놓였다. A의 값은?",
        "QuestionConv": "임의의 값을 다음과 같이 seq0 가 놓였다 . unk0 의 값은 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                90,
                "A",
                76,
                69,
                62
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 83,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 임의 의  값 을  다음 과 같이 seq0 가 놓였다 unk0  의   값 은",
        "group_num": [
            7,
            9,
            10
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "4,7,12,19,28,39 와 같은 규칙에서 9번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                7,
                12,
                19,
                28,
                39
            ],
            "ord0": 9
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 84,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "윤기가 임의의 숫자 규칙에 따라 4,7, 10 ,13 ,16, 19 이렇게 배열하였습니다. 8번째 놓일 수와 10번째 놓일 수를 각각 A와 B라 할 때, B와 A의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 가 임의의 숫자 규칙에 따라 seq0 이렇게 배열하였습니다 . ord0 번째 놓일 수와 ord1 번째 놓일 수를 각각 unk0 와 unk1 라 할 때 , unk1 와 unk0 의 차를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                7,
                10,
                13,
                16,
                19
            ],
            "ord0": 8,
            "ord1": 10,
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_difference(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord1)),func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_difference func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "nae0 가  임의 의  숫자   규칙 에 따라 seq0 이렇게  배열 하였습니다 ord0  번 째 놓일  수 와 ord1  번 째 놓일  수 를 각각 unk0 와 unk1  라  할  때  unk1 와 unk0  의   차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            25,
            27,
            29,
            31,
            33,
            35,
            37
        ],
        "trg": "func_difference func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 일정한 순서로 놓았습니다. 1,16,31, 46에서 바로 다음에 들어갈 수는?",
        "QuestionConv": "자연수를 일정한 순서로 놓았습니다 . seq0 에서 바로 다음에 들어갈 수는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                16,
                31,
                46
            ],
            "one": 1
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0,none)))",
        "Answer": 61,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 none",
        "src": " 자연수 를 일정한  순서 로 놓았습니다 seq0 에서 바로  다음 에 들어갈  수 는",
        "group_num": [
            3,
            6,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 none"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙에 따라 6,A, 20,27,34,41,48, B를 배열했을 때, A와 B를 구하고 B와 A의 합을 구하여라",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙에 따라 seq0 를 배열했을 때 , unk0 와 unk1 를 구하고 unk1 와 unk0 의 합을 구하여라",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                "A",
                20,
                27,
                34,
                41,
                48,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_add(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))),func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))))",
        "Answer": 68,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을  규칙 에 따라 seq0 를  배열 했을  때  unk0 와 unk1 를 구하고 unk1 와 unk0  의   합 을 구하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22
        ],
        "trg": "func_add func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "6,9,14,21,30 와 같은 규칙에서 8번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                9,
                14,
                21,
                30
            ],
            "ord0": 8
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 69,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "어떤 값을 규칙에 따라 6,A, 20,27,34,41,48, B를 배열했을 때, A와 B를 구하고 B와 A의 차를 구하여라",
        "QuestionConv": "어떤 값을 규칙에 따라 seq0 를 배열했을 때 , unk0 와 unk1 를 구하고 unk1 와 unk0 의 차를 구하여라",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                "A",
                20,
                27,
                34,
                41,
                48,
                "B"
            ],
            "unk0": "A",
            "unk1": "B"
        },
        "Equation": "func_difference(func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk1))),func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0))))",
        "Answer": 42,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_difference func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": "어떤  값 을  규칙 에 따라 seq0 를  배열 했을  때  unk0 와 unk1 를 구하고 unk1 와 unk0  의   차 를 구하여라",
        "group_num": [
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22
        ],
        "trg": "func_difference func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk1 func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 규칙에 따라 A,11,9,7,5 가 놓였습니다. A의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수를 규칙에 따라 seq0 가 놓였습니다 . unk0 의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                11,
                9,
                7,
                5
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 13,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  규칙 에 따라 seq0 가 놓였습니다 unk0  의   수 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            12
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 규칙에 따라 1250, 60, 40, 70, 80, 1250, 60, 40,70,80, A 이렇게 배열하였습니다. A의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수를 규칙에 따라 seq0 이렇게 배열하였습니다 . unk0 의 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1250,
                60,
                40,
                70,
                80,
                1250,
                60,
                40,
                70,
                80,
                "A"
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 1250,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  규칙 에 따라 seq0 이렇게  배열 하였습니다 unk0  의   수 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "자연수를 규칙에 따라 4, 7, 10, A, 16, 19를 늘어놓았습니다. A에 알맞은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수를 규칙에 따라 seq0 를 늘어놓았습니다 . unk0 에 알맞은 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                7,
                10,
                "A",
                16,
                19
            ],
            "unk0": "A"
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), func_findindex(seq0, unk0)))",
        "Answer": 13,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0",
        "src": " 자연수 를  규칙 에 따라 seq0 를 늘어놓았습니다 unk0 에 알맞은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            13
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none func_findindex seq0 unk0"
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 일정한 순서로 1,4,12,25,43 를 배열하였다. 6번째 의 값을 구하시오",
        "QuestionConv": "어떤 수를 일정한 순서로 seq0 를 배열하였다 . ord0 번째 의 값을 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                4,
                12,
                25,
                43
            ],
            "ord0": 6
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 66,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "어떤  수 를 일정한  순서 로 seq0 를  배열 하였다 ord0  번 째  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            16
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "25,28,33,40,49 와 같은 규칙에서 9번째 놓일 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 규칙에서 ord0 번째 놓일 수를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                28,
                33,
                40,
                49
            ],
            "ord0": 9
        },
        "Equation": "func_seqval(seq0, func_transform_list(func_findrule(seq0,none), ord0))",
        "Answer": 105,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  규칙 에서 ord0  번 째 놓일  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            11
        ],
        "trg": "func_seqval seq0 func_transform_list func_findrule seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "5,7,1,4,6,8,5,7,1,4,6,8 과 같이 규칙이 있는 수열이 있을 때 차례로 세었을 때 74째 숫자를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 규칙이 있는 수열이 있을 때 차례로 세었을 때 ord0 째 숫자를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                7,
                1,
                4,
                6,
                8,
                5,
                7,
                1,
                4,
                6,
                8
            ],
            "ord0": 74
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  규칙 이 있는  수열 이 있을  때   차례 로 세었을  때  ord0 째  숫자 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "6,4,7,1,6,4,7,1,6,4,7,1,6,4,7,1 보기의 규칙을 보고 왼쪽에서 34번째 오는 숫자는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 보기의 규칙을 보고 왼쪽에서 ord0 번째 오는 숫자는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq": [
                6,
                4,
                7,
                1,
                6,
                4,
                7,
                1,
                6,
                4,
                7,
                1,
                6,
                4,
                7,
                1
            ],
            "ord0": 34
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq , none), ord0)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq none ord0",
        "src": "seq0  보기 의  규칙 을 보고  왼쪽 에서 ord0  번 째 오는  숫자 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq none ord0"
    },
    {
        "Question": "운동장에 동그란 모자를 쓴 사람 4명, 네모난 모자를 쓴 사람 4명, 세모난 모자를 쓴 사람 5명이 반복해서 있습니다. 50째 모양을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "운동장에 sha0 모자를 쓴 사람 num0 명 , sha1 모자를 쓴 사람 num1 명 , sha2 모자를 쓴 사람 num2 명이 반복해서 있습니다 . ord0 째 모양을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모",
                "세모"
            ],
            "rep": [
                4,
                4,
                5
            ],
            "ord0": 50
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "세모",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 운동장 에 sha0  모자 를 쓴  사람  num0  명  sha1  모자 를 쓴  사람  num1  명  sha2  모자 를 쓴  사람  num2  명 이  반복 해서 있습니다 ord0 째  모양 을 쓰시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "100개의 사탕을 태형, 남준, 윤기 3명에게 순서대로 2개씩 나누어 줍니다. 91번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 사탕을 nae0 , nae1 , nae2 num1 명에게 순서대로 rep0 개씩 나누어 줍니다 . ord0 번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까 ?",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "태형",
                "남준",
                "윤기"
            ],
            "rep": [
                2,
                2,
                2
            ],
            "ord0": 91
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "태형",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "num0  개 의 foo0  을  nae0 nae1 nae2 num1  명 에게  순서 대로 rep0  개 씩 나누어 줍니다 ord0  번 째 foo0  을  받는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 빨간 컵 4개, 노란 컵 2개, 흰 컵 5개가 이 패턴을 가지고 놓여 있습니다. 이때 41번째 색을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 col0 컵 num0 개 , col1 컵 num1 개 , col2 컵 num2 개가 이 패턴을 가지고 놓여 있습니다 . 이때 ord0 번째 색을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                4,
                2,
                5
            ],
            "ord0": 41
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "흰색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 col0  컵  num0  개  col1  컵  num1  개  col2  컵  num2  개 가 이  패턴 을 가지고 놓여 있습니다  이때  ord0  번 째  색 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 흰색 공 1개, 노란색 공 2개, 빨간색 공 3개가 반복되어 놓여 있습니다. 58번째 공의 색깔을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 col0 공 num0 개 , col1 공 num1 개 , col2 공 num2 개가 반복되어 놓여 있습니다 . ord0 번째 공의 색깔을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "흰색",
                "노란색",
                "빨간색"
            ],
            "rep": [
                1,
                2,
                3
            ],
            "ord0": 58
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 col0  공  num0  개  col1  공  num1  개  col2  공  num2  개 가  반복 되어 놓여 있습니다 ord0  번 째  공 의  색깔 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            26
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "9,9,6,2,9,1,7,2,9,9,6,2,9,1,7,2,9,9,6,2,9,1,7,2,9,9,6,2,9,1,7,2 나열된 숫자들을 보고 왼쪽에서 29번째 오는 수를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 나열된 숫자들을 보고 왼쪽에서 ord0 번째 오는 수를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                9,
                6,
                2,
                9,
                1,
                7,
                2,
                9,
                9,
                6,
                2,
                9,
                1,
                7,
                2,
                9,
                9,
                6,
                2,
                9,
                1,
                7,
                2,
                9,
                9,
                6,
                2,
                9,
                1,
                7,
                2
            ],
            "ord0": 29
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  나열 된  숫자 들을 보고  왼쪽 에서 ord0  번 째 오는  수 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            14
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 빨간 모자를 쓴 사람 3명, 노란 모자를 쓴 사람 3명이 규칙을 가지고 있습니다. 이때 46째 색깔을 구하시오.",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명이 규칙을 가지고 있습니다 . 이때 ord0 째 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                3,
                3
            ],
            "ord0": 46
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명 이  규칙 을 가지고 있습니다  이때  ord0 째  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            19,
            20,
            22,
            23,
            26
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "태형, 호석 2명에게 100개의 사탕을 순서대로 2개씩 나누어 준다고 합니다. 40번째 사탕을 가지는 사람은 누구입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 , nae1 num0 명에게 num1 개의 사탕을 순서대로 rep0 개씩 나누어 준다고 합니다 . ord0 번째 사탕을 가지는 사람은 누구입니까 ?",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "태형",
                "호석"
            ],
            "rep": [
                2,
                2
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "호석",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "nae0 nae1 num0  명 에게 num1  개 의 foo0  을   순서 대로 rep0  개 씩 나누어 준다고 합니다 ord0  번 째 foo0  을  가지는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 빨간색 공 1개, 노란색 공 2개, 흰색 공 3개, 검정색 공 3개가 규칙을 가지고 있습니다. 이때 52째 색을 쓰시오. ",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 col0 공 num0 개 , col1 공 num1 개 , col2 공 num2 개 , col3 공 num3 개가 규칙을 가지고 있습니다 . 이때 ord0 째 색을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검정색"
            ],
            "rep": [
                1,
                2,
                3,
                3
            ],
            "ord0": 52
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "검정색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 col0  공  num0  개  col1  공  num1  개  col2  공  num2  개  col3  공  num3  개 가  규칙 을 가지고 있습니다  이때  ord0 째  색 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            21,
            22,
            24,
            25,
            28
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "다음의 규칙을 보고 문제를 푸시오. 빨간 모자를 쓴 사람 3명, 노란 모자를 쓴 사람 4명, 흰 모자를 쓴 사람 5명, 검정 모자를 쓴 사람 1명이 규칙으로 서 있습니다. 27번째 색깔을 구하시오.",
        "QuestionConv": "다음의 규칙을 보고 문제를 푸시오 . col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명 , col2 모자를 쓴 사람 num2 명 , col3 모자를 쓴 사람 num3 명이 규칙으로 서 있습니다 . ord0 번째 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                3,
                4,
                5,
                1
            ],
            "ord0": 27
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 다음 의  규칙 을 보고  문제 를  푸시  오  col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명  col2  모자 를 쓴  사람  num2  명  col3  모자 를 쓴  사람  num3  명 이  규칙 으로 서 있습니다 ord0  번 째  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            30,
            33,
            35,
            40,
            41,
            42,
            44,
            47
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "운동장에 빨간 모자를 쓴 사람 3명, 노란 모자를 쓴 사람 4명, 흰 모자를 쓴 사람 2명, 검정 모자를 쓴 사람 3명이 이 패턴으로 있습니다. 이때 61번째 색을 구하시오.",
        "QuestionConv": "운동장에 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명 , col2 모자를 쓴 사람 num2 명 , col3 모자를 쓴 사람 num3 명이 이 패턴으로 있습니다 . 이때 ord0 번째 색을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                3,
                4,
                2,
                3
            ],
            "ord0": 61
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 운동장 에 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명  col2  모자 를 쓴  사람  num2  명  col3  모자 를 쓴  사람  num3  명 이 이  패턴 으로 있습니다  이때  ord0  번 째  색 을 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            34,
            36,
            38,
            41
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "순서대로 빨간 깃발 5개, 노란 깃발 2개, 흰 깃발 3개가 계속 나열되고 있을 때, 26번째 색깔을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "순서대로 col0 깃발 num0 개 , col1 깃발 num1 개 , col2 깃발 num2 개가 계속 나열되고 있을 때 , ord0 번째 색깔을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                5,
                2,
                3
            ],
            "ord0": 26
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 순서 대로 col0  깃발  num0  개  col1  깃발  num1  개  col2  깃발  num2  개 가 계속  나열 되고 있을  때  ord0  번 째  색깔 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            17,
            18,
            20,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "다음의 규칙을 보고 문제를 푸시오. 동그란 깃발 5개, 네모난 깃발 2개, 세모난 깃발 3개가 규칙으로 있습니다. 이때 79째 모양을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "다음의 규칙을 보고 문제를 푸시오 . sha0 깃발 num0 개 , sha1 깃발 num1 개 , sha2 깃발 num2 개가 규칙으로 있습니다 . 이때 ord0 째 모양을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모",
                "세모"
            ],
            "rep": [
                5,
                2,
                3
            ],
            "ord0": 79
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "세모",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 다음 의  규칙 을 보고  문제 를  푸시  오  sha0  깃발  num0  개  sha1  깃발  num1  개  sha2  깃발  num2  개 가  규칙 으로 있습니다  이때  ord0 째  모양 을 쓰시오",
        "group_num": [
            4,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            24,
            26,
            27,
            30
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "책상위에 빨간 카드 4장, 노란 카드 4장, 흰 카드 5장, 검정 카드 4장이 이 패턴을 가지고 있습니다. 33번째 색깔을 구하시오.",
        "QuestionConv": "책상위에 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장 , col3 카드 num3 장이 이 패턴을 가지고 있습니다 . ord0 번째 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                4,
                4,
                5,
                4
            ],
            "ord0": 33
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "검은색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 책상  위 에 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장  col3  카드  num3  장이  이  패턴 을 가지고 있습니다 ord0  번 째  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            22,
            23,
            24,
            26,
            29
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "운동장에 빨간 모자를 쓴 사람 2명, 노란 모자를 쓴 사람 1명, 흰 모자를 쓴 사람 4명이 이렇게 서 있습니다. 55째 색깔을 구하시오.",
        "QuestionConv": "운동장에 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명 , col2 모자를 쓴 사람 num2 명이 이렇게 서 있습니다 . ord0 째 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                2,
                1,
                4
            ],
            "ord0": 55
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "흰색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 운동장 에 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명  col2  모자 를 쓴  사람  num2  명 이 이렇게 서 있습니다 ord0 째  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "지붕위에 빨간 깃발 4개, 노란 깃발 5개, 흰 깃발 4개, 검정 깃발 1개가 반복해서 있습니다. 이때 49번째 색깔은?",
        "QuestionConv": "지붕위에 col0 깃발 num0 개 , col1 깃발 num1 개 , col2 깃발 num2 개 , col3 깃발 num3 개가 반복해서 있습니다 . 이때 ord0 번째 색깔은 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검정색"
            ],
            "rep": [
                4,
                5,
                4,
                1
            ],
            "ord0": 49
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 지붕  위 에 col0  깃발  num0  개  col1  깃발  num1  개  col2  깃발  num2  개  col3  깃발  num3  개 가  반복 해서 있습니다  이때  ord0  번 째  색깔 은",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "순서대로 빨간색 깃발 4개, 노란색 깃발 1개, 흰색 깃발 4개가 무한히 나열되어 꽂혀 있습니다. 이때 28번째 색깔을 알아내시오. ",
        "QuestionConv": "순서대로 col0 깃발 num0 개 , col1 깃발 num1 개 , col2 깃발 num2 개가 무한히 나열되어 꽂혀 있습니다 . 이때 ord0 번째 색깔을 알아내시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                4,
                1,
                4
            ],
            "ord0": 28
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 순서 대로 col0  깃발  num0  개  col1  깃발  num1  개  col2  깃발  num2  개 가 무한히  나열 되어 꽂혀 있습니다  이때  ord0  번 째  색깔 을 알아내시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            26
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "태형, 호석 2명에게 100개의 사탕을 순서대로 번갈아 가면서 2개씩 준다고 합니다. 40번째 사탕을 가지는 사람은 누구입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 , nae1 num0 명에게 num1 개의 사탕을 순서대로 번갈아 가면서 rep0 개씩 준다고 합니다 . ord0 번째 사탕을 가지는 사람은 누구입니까 ?",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "태형",
                "호석"
            ],
            "rep": [
                2,
                2
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "호석",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "nae0 nae1 num0  명 에게 num1  개 의 foo0  을   순서 대로 번갈아 가면서 rep0  개 씩 준다고 합니다 ord0  번 째 foo0  을  가지는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "책상위에 빨간색 카드 3장, 노란색 카드 1장, 흰색 카드 1장, 검정색 카드 4장이 일렬로 반복되며 놓여져 있을 때, 68번째 색을 구하시오.",
        "QuestionConv": "책상위에 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장 , col3 카드 num3 장이 일렬로 반복되며 놓여져 있을 때 , ord0 번째 색을 구하시오 . .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                3,
                1,
                1,
                4
            ],
            "ord0": 68
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "흰색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 책상  위 에 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장  col3  카드  num3  장이   일렬 로  반복 되며 놓여져 있을  때  ord0  번 째  색 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            31
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "4,9,7,3,9,9,4,9,7,3,9,9,4,9,7,3,9,9,4,9,7,3,9,9 과 같이 어떤 규칙을 가지고 있는 수열을 차례로 세었을 때 57번째 오는 숫자는 무엇이 될 지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 어떤 규칙을 가지고 있는 수열을 차례로 세었을 때 ord0 번째 오는 숫자는 무엇이 될 지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                9,
                7,
                3,
                9,
                9,
                4,
                9,
                7,
                3,
                9,
                9,
                4,
                9,
                7,
                3,
                9,
                9,
                4,
                9,
                7,
                3,
                9,
                9
            ],
            "ord0": 57
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이 어떤  규칙 을 가지고 있는  수열 을  차례 로 세었을  때  ord0  번 째 오는  숫자 는 무엇이 될  지  구하시오",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            21,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 동그란 깃발 5개, 네모난 깃발 1개가 반복해서 꽂혀 있습니다. 이때 70째 모양을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 sha0 깃발 num0 개 , sha1 깃발 num1 개가 반복해서 꽂혀 있습니다 . 이때 ord0 째 모양을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모"
            ],
            "rep": [
                5,
                1
            ],
            "ord0": 70
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "동그라미",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 sha0  깃발  num0  개  sha1  깃발  num1  개 가  반복 해서 꽂혀 있습니다  이때  ord0 째  모양 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "순서대로 빨간색 깃발 4개, 노란색 깃발 1개, 흰색 깃발 4개가 이와 같이 꽂혀 있습니다. 28째 색깔을 알아내시오. ",
        "QuestionConv": "순서대로 col0 깃발 num0 개 , col1 깃발 num1 개 , col2 깃발 num2 개가 이와 같이 꽂혀 있습니다 . ord0 째 색깔을 알아내시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                4,
                1,
                4
            ],
            "ord0": 28
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 순서 대로 col0  깃발  num0  개  col1  깃발  num1  개  col2  깃발  num2  개 가 이와 같이 꽂혀 있습니다 ord0 째  색깔 을 알아내시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            17,
            18,
            19,
            20,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "책상위에 빨간색 카드 3장, 노란색 카드 5장, 흰색 카드 2장, 검정색 카드 5장이 이렇게 놓여 있습니다. 이때 30째 색을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "책상위에 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장 , col3 카드 num3 장이 이렇게 놓여 있습니다 . 이때 ord0 째 색을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                3,
                5,
                2,
                5
            ],
            "ord0": 30
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "검은색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 책상  위 에 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장  col3  카드  num3  장이  이렇게 놓여 있습니다  이때  ord0 째  색 을 쓰시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "6,2,8,7,4,8,4,6,2,8,7,4,8,4,6,2,8,7,4,8,4,6,2,8,7,4,8,4 과 같이 몇 개의 수들이 반복되는 수열을 차례대로 세었을 때 64째 숫자가 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 몇 개의 수들이 반복되는 수열을 차례대로 세었을 때 ord0 째 숫자가 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                2,
                8,
                7,
                4,
                8,
                4,
                6,
                2,
                8,
                7,
                4,
                8,
                4,
                6,
                2,
                8,
                7,
                4,
                8,
                4,
                6,
                2,
                8,
                7,
                4,
                8,
                4
            ],
            "ord0": 64
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이 몇  개 의  수 들이  반복 되는  수열 을  차례 대로 세었을  때  ord0 째  숫자 가 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            8,
            9,
            12,
            14,
            16,
            17
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "5,9,4,7,3,5,9,4,7,3,5,9,4,7,3,5,9,4,7,3 나열된 수열의 규칙성을 파악하여 좌측에서 39번째 숫자가 무엇인지 답하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 나열된 수열의 규칙성을 파악하여 좌측에서 ord0 번째 숫자가 무엇인지 답하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                9,
                4,
                7,
                3,
                5,
                9,
                4,
                7,
                3,
                5,
                9,
                4,
                7,
                3,
                5,
                9,
                4,
                7,
                3
            ],
            "ord0": 39
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  나열 된  수열 의  규칙 성을  파악 하여  좌측 에서 ord0  번 째  숫자 가 무엇인지  답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            8,
            11,
            13,
            18
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "마을에 빨간 지붕을 가진 집 1채, 노란 지붕을 가진 집 2채, 흰 지붕을 가진 집 2채, 검정 지붕을 가진 집 2채가 이 패턴을 가지고 지어져 있습니다. 41째 색은 무엇인가요?",
        "QuestionConv": "마을에 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채 , col2 지붕을 가진 집 num2 채 , col3 지붕을 가진 집 num3 채가 이 패턴을 가지고 지어져 있습니다 . ord0 째 색은 무엇인가요 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검정색"
            ],
            "rep": [
                1,
                2,
                2,
                2
            ],
            "ord0": 41
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "검정색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 마을 에 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채  col2  지붕 을 가진  집  num2  채  col3  지붕 을 가진  집  num3  채 가 이  패턴 을 가지고 지어져 있습니다 ord0 째  색 은 무엇인가요",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            34,
            36,
            37,
            38
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "운동장에 빨간 모자를 쓴 사람 2명, 노란 모자를 쓴 사람 1명, 흰 모자를 쓴 사람 1명, 검정 모자를 쓴 사람 3명이 이렇게 있습니다. 38째 색을 알아내시오.",
        "QuestionConv": "운동장에 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명 , col2 모자를 쓴 사람 num2 명 , col3 모자를 쓴 사람 num3 명이 이렇게 있습니다 . ord0 째 색을 알아내시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                2,
                1,
                1,
                3
            ],
            "ord0": 38
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 운동장 에 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명  col2  모자 를 쓴  사람  num2  명  col3  모자 를 쓴  사람  num3  명 이 이렇게 있습니다 ord0 째  색 을 알아내시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31,
            32,
            33,
            34,
            37
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "운동장에 빨간 모자를 쓴 사람 1명, 노란 모자를 쓴 사람 1명이 이렇게 있습니다. 34째 색깔을 쓰시오. ",
        "QuestionConv": "운동장에 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명이 이렇게 있습니다 . ord0 째 색깔을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                1,
                1
            ],
            "ord0": 34
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 운동장 에 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명 이 이렇게 있습니다 ord0 째  색깔 을 쓰시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            17,
            18,
            19,
            20,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,1,2,3,4,5,6,7,과 같이 주기를 가지고 반복되는 수열이 있을 때 왼쪽에서 57번째 숫자는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 주기를 가지고 반복되는 수열이 있을 때 왼쪽에서 ord0 번째 숫자는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "ord0": 57
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이 주기를 가지고  반복 되는  수열 이 있을  때   왼쪽 에서 ord0  번 째  숫자 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": " 7,7,8,2,8,3,7,7,8,2,8,3,7,7,8,2,8,3,7,7,8,2,8,3 과 같이 어떠한 규칙이 있는 수열이 있을 때 좌측에서 77번째는 어떤 수가 올까요?",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 어떠한 규칙이 있는 수열이 있을 때 좌측에서 ord0 번째는 어떤 수가 올까요 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                7,
                8,
                2,
                8,
                3,
                7,
                7,
                8,
                2,
                8,
                3,
                7,
                7,
                8,
                2,
                8,
                3,
                7,
                7,
                8,
                2,
                8,
                3
            ],
            "ord0": 77
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이 어떠한  규칙 이 있는  수열 이 있을  때   좌측 에서 ord0  번 째는 어떤  수 가 올까요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            9,
            13,
            15,
            19
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "1,4,2,4,6,1,4,2,4,6 나열된 수열의 규칙을 파악하여 앞에서 33번째 오는 수를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 나열된 수열의 규칙을 파악하여 앞에서 ord0 번째 오는 수를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                4,
                2,
                4,
                6,
                1,
                4,
                2,
                4,
                6
            ],
            "ord0": 33
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  나열 된  수열 의  규칙 을  파악 하여  앞 에서 ord0  번 째 오는  수 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "순서대로 빨간색 모자를 쓴 사람 2명, 노란색 모자를 쓴 사람 4명이 이 패턴으로 서 있습니다. 이때 62째 색을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "순서대로 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명이 이 패턴으로 서 있습니다 . 이때 ord0 째 색을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                2,
                4
            ],
            "ord0": 62
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 순서 대로 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명 이 이  패턴 으로 서 있습니다  이때  ord0 째  색 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            20,
            21,
            23,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "다음의 규칙을 보고 문제를 푸시오. 빨간 공 5개, 노란 공 5개, 흰 공 1개가 이렇게 놓여 있습니다. 40째 색을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "다음의 규칙을 보고 문제를 푸시오 . col0 공 num0 개 , col1 공 num1 개 , col2 공 num2 개가 이렇게 놓여 있습니다 . ord0 째 색을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                5,
                5,
                1
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 다음 의  규칙 을 보고  문제 를  푸시  오  col0  공  num0  개  col1  공  num1  개  col2  공  num2  개 가 이렇게 놓여 있습니다 ord0 째  색 을 쓰시오",
        "group_num": [
            4,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            29
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 빨간색 카드 2장, 노란색 카드 5장이 반복되어 있습니다. 50번째 색은?",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장이 반복되어 있습니다 . ord0 번째 색은 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                2,
                5
            ],
            "ord0": 50
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장이   반복 되어 있습니다 ord0  번 째  색 은",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "2,1,3,5,7,8,2,1,3,5,7,8,2,1,3,5,7,8,2,1,3,5,7,8 과 같이 규칙이 있는 수열이 있습니다. 좌측에서 47째 숫자를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 규칙이 있는 수열이 있습니다 . 좌측에서 ord0 째 숫자를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                1,
                3,
                5,
                7,
                8,
                2,
                1,
                3,
                5,
                7,
                8,
                2,
                1,
                3,
                5,
                7,
                8,
                2,
                1,
                3,
                5,
                7,
                8
            ],
            "ord0": 47
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  규칙 이 있는  수열 이 있습니다  좌측 에서 ord0 째  숫자 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            11,
            12,
            15
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 흰색 공 1개, 노란색 공 2개, 빨간색 공 3개가 반복되어 놓여져 있을 때, 58번째 공의 색깔을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 col0 공 num0 개 , col1 공 num1 개 , col2 공 num2 개가 반복되어 놓여져 있을 때 , ord0 번째 공의 색깔을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "흰색",
                "노란색",
                "빨간색"
            ],
            "rep": [
                1,
                2,
                3
            ],
            "ord0": 58
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 col0  공  num0  개  col1  공  num1  개  col2  공  num2  개 가  반복 되어 놓여져 있을  때  ord0  번 째  공 의  색깔 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            27
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "앞에서부터 빨간 지붕을 가진 집 3채, 노란 지붕을 가진 집 4채, 흰 지붕을 가진 집 5채, 검정 지붕을 가진 집 4채가 규칙으로 지어져 있습니다. 이때 79째 색깔은?",
        "QuestionConv": "앞에서부터 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채 , col2 지붕을 가진 집 num2 채 , col3 지붕을 가진 집 num3 채가 규칙으로 지어져 있습니다 . 이때 ord0 째 색깔은 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                3,
                4,
                5,
                4
            ],
            "ord0": 79
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "검은색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 앞 에서부터 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채  col2  지붕 을 가진  집  num2  채  col3  지붕 을 가진  집  num3  채 가  규칙 으로 지어져 있습니다  이때  ord0 째  색깔 은",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            34,
            36,
            37
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "앞에서부터 빨간색 지붕을 가진 집 1채, 노란색 지붕을 가진 집 2채, 흰색 지붕을 가진 집 3채, 검정색 지붕을 가진 집 3채가 이와같이 있습니다. 이때 38째 색깔은 무엇인가요?",
        "QuestionConv": "앞에서부터 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채 , col2 지붕을 가진 집 num2 채 , col3 지붕을 가진 집 num3 채가 이와같이 있습니다 . 이때 ord0 째 색깔은 무엇인가요 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검정색"
            ],
            "rep": [
                1,
                2,
                3,
                3
            ],
            "ord0": 38
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 앞 에서부터 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채  col2  지붕 을 가진  집  num2  채  col3  지붕 을 가진  집  num3  채 가 이와같이 있습니다  이때  ord0 째  색깔 은 무엇인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            32,
            34,
            35
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "운동장에 빨간색 모자를 쓴 사람 4명, 노란색 모자를 쓴 사람 4명, 흰색 모자를 쓴 사람 1명, 검정색 모자를 쓴 사람 5명의 순서대로 서 있습니다. 69번째 색을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "운동장에 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명 , col2 모자를 쓴 사람 num2 명 , col3 모자를 쓴 사람 num3 명의 순서대로 서 있습니다 . ord0 번째 색을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                4,
                4,
                1,
                5
            ],
            "ord0": 69
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "검은색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 운동장 에 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명  col2  모자 를 쓴  사람  num2  명  col3  모자 를 쓴  사람  num3  명 의  순서 대로 서 있습니다 ord0  번 째  색 을 쓰시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31,
            33,
            34,
            35,
            37,
            40
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "1,1,1,7,6,9,1,1,1,7,6,9,1,1,1,7,6,9,1,1,1,7,6,9 이와 같이 일정하게 반복 될 때 앞에서 74번째에 오는 숫자는?",
        "QuestionConv": "seq0 이와 같이 일정하게 반복 될 때 앞에서 ord0 번째에 오는 숫자는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                1,
                1,
                7,
                6,
                9,
                1,
                1,
                1,
                7,
                6,
                9,
                1,
                1,
                1,
                7,
                6,
                9,
                1,
                1,
                1,
                7,
                6,
                9
            ],
            "ord0": 74
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 이와 같이 일정하게  반복  될  때   앞 에서 ord0  번 째에 오는  숫자 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            7,
            9,
            12
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "6,2,8,6,6,2,8,6,6,2,8,6,6,2,8,6 과 같이 규칙이 있는 수열이 있을 때 차례로 세었을 때 74번째 숫자를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 규칙이 있는 수열이 있을 때 차례로 세었을 때 ord0 번째 숫자를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                2,
                8,
                6,
                6,
                2,
                8,
                6,
                6,
                2,
                8,
                6,
                6,
                2,
                8,
                6
            ],
            "ord0": 74
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  규칙 이 있는  수열 이 있을  때   차례 로 세었을  때  ord0  번 째  숫자 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "100개의 사탕을 정국, 민영, 은지 3명에게 순서대로 2개씩 나누어 준다고 할 때, 91번째 사탕을 받는 사람은 누구인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 개의 사탕을 nae0 , nae1 , nae2 num1 명에게 순서대로 rep0 개씩 나누어 준다고 할 때 , ord0 번째 사탕을 받는 사람은 누구인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "태형",
                "남준",
                "윤기"
            ],
            "rep": [
                2,
                2,
                2
            ],
            "ord0": 91
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "태형",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "num0  개 의 foo0  을  nae0 nae1 nae2 num1  명 에게  순서 대로 rep0  개 씩 나누어 준다고 할  때  ord0  번 째 foo0  을  받는  사람 은 누구인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            29
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "7,5,6,2,7,5,6,2,7,5,6,2,7,5,6,2 의 수들이 일정하게 반복 될 때 왼쪽에서 50번째 오는 숫자는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 의 수들이 일정하게 반복 될 때 왼쪽에서 ord0 번째 오는 숫자는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                5,
                6,
                2,
                7,
                5,
                6,
                2,
                7,
                5,
                6,
                2,
                7,
                5,
                6,
                2
            ],
            "ord0": 50
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  의   수 들이 일정하게  반복  될  때   왼쪽 에서 ord0  번 째 오는  숫자 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "2,4,4,5,1 나열된 수열의 규칙을 파악하여 왼쪽에서 59번째 숫자는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 나열된 수열의 규칙을 파악하여 왼쪽에서 ord0 번째 숫자는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                4,
                5,
                1
            ],
            "ord0": 59
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  나열 된  수열 의  규칙 을  파악 하여  왼쪽 에서 ord0  번 째  숫자 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            8,
            9,
            11,
            13
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "차례로 빨간 카드 2장, 노란 카드 4장, 흰 카드 2장, 검정 카드 5장이 이 패턴을 가지고 있습니다. 65번째 색깔을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "차례로 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장 , col3 카드 num3 장이 이 패턴을 가지고 있습니다 . ord0 번째 색깔을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                2,
                4,
                2,
                5
            ],
            "ord0": 65
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "검은색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 차례 로 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장  col3  카드  num3  장이  이  패턴 을 가지고 있습니다 ord0  번 째  색깔 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            21,
            22,
            23,
            25,
            28
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "앞에서부터 동그란 지붕을 가진 집 3채, 네모난 지붕을 가진 집 4채, 세모난 지붕을 가진 집 2채, 타원형 지붕을 가진 집 1채가 반복되어 있습니다. 이때 26번째 모양을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "앞에서부터 sha0 지붕을 가진 집 num0 채 , sha1 지붕을 가진 집 num1 채 , sha2 지붕을 가진 집 num2 채 , sha3 지붕을 가진 집 num3 채가 반복되어 있습니다 . 이때 ord0 번째 모양을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모",
                "세모",
                "타원"
            ],
            "rep": [
                3,
                4,
                2,
                1
            ],
            "ord0": 26
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "네모",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 앞 에서부터 sha0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  sha1  지붕 을 가진  집  num1  채  sha2  지붕 을 가진  집  num2  채  sha3  지붕 을 가진  집  num3  채 가  반복 되어 있습니다  이때  ord0  번 째  모양 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31,
            32,
            33,
            35,
            37,
            40
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "8,7,1,4,1,8,7,1,4,1,8,7,1,4,1,8,7,1,4,1 과 같이 몇 개의 수들이 반복되는 수열이 있습니다. 앞에서 78번째 숫자를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 몇 개의 수들이 반복되는 수열이 있습니다 . 앞에서 ord0 번째 숫자를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                7,
                1,
                4,
                1,
                8,
                7,
                1,
                4,
                1,
                8,
                7,
                1,
                4,
                1,
                8,
                7,
                1,
                4,
                1
            ],
            "ord0": 78
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이 몇  개 의  수 들이  반복 되는  수열 이 있습니다  앞 에서 ord0  번 째  숫자 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            8,
            9,
            12,
            13,
            15,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "차례로 동그란 모자를 쓴 사람 3명, 네모난 모자를 쓴 사람 2명, 세모난 모자를 쓴 사람 5명, 타원형 모자를 쓴 사람 3명이 규칙으로 있습니다. 82번째 모양을 알아내시오.",
        "QuestionConv": "차례로 sha0 모자를 쓴 사람 num0 명 , sha1 모자를 쓴 사람 num1 명 , sha2 모자를 쓴 사람 num2 명 , sha3 모자를 쓴 사람 num3 명이 규칙으로 있습니다 . ord0 번째 모양을 알아내시오 .",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모",
                "세모",
                "타원"
            ],
            "rep": [
                3,
                2,
                5,
                3
            ],
            "ord0": 82
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "네모",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 차례 로 sha0  모자 를 쓴  사람  num0  명  sha1  모자 를 쓴  사람  num1  명  sha2  모자 를 쓴  사람  num2  명  sha3  모자 를 쓴  사람  num3  명 이  규칙 으로 있습니다 ord0  번 째  모양 을 알아내시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            33,
            34,
            36,
            39
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "책상위에 동그란 카드 5장, 네모난 카드 5장, 세모난 카드 5장, 타원형 카드 4장이 반복되어 있습니다. 39번째 모양은 무엇인가요?",
        "QuestionConv": "책상위에 sha0 카드 num0 장 , sha1 카드 num1 장 , sha2 카드 num2 장 , sha3 카드 num3 장이 반복되어 있습니다 . ord0 번째 모양은 무엇인가요 ?",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모",
                "세모",
                "타원"
            ],
            "rep": [
                5,
                5,
                5,
                4
            ],
            "ord0": 39
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "동그라미",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 책상  위 에 sha0  카드  num0  장  sha1  카드  num1  장  sha2  카드  num2  장  sha3  카드  num3  장이   반복 되어 있습니다 ord0  번 째  모양 은 무엇인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "마을에 빨간색 지붕을 가진 집 5채, 노란색 지붕을 가진 집 3채, 흰색 지붕을 가진 집 4채가 이 패턴을 가지고 있습니다. 68번째 색깔은 무엇인가요?",
        "QuestionConv": "마을에 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채 , col2 지붕을 가진 집 num2 채가 이 패턴을 가지고 있습니다 . ord0 번째 색깔은 무엇인가요 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                5,
                3,
                4
            ],
            "ord0": 68
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 마을 에 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채  col2  지붕 을 가진  집  num2  채 가 이  패턴 을 가지고 있습니다 ord0  번 째  색깔 은 무엇인가요",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            27,
            28,
            29,
            31
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "5,7,1,4,6,8,5,7,1,4,6,8 과 같이 규칙을 가지고 있는 수열이 있습니다. 왼쪽에서부터 세었을 때 74번째 숫자를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 규칙을 가지고 있는 수열이 있습니다 . 왼쪽에서부터 세었을 때 ord0 번째 숫자를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                7,
                1,
                4,
                6,
                8,
                5,
                7,
                1,
                4,
                6,
                8
            ],
            "ord0": 74
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  규칙 을 가지고 있는  수열 이 있습니다  왼쪽 에서부터 세었을  때  ord0  번 째  숫자 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            19
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "책상위에 빨간 카드 5장, 노란 카드 4장, 흰 카드 2장이 이 패턴을 가지고 있습니다. 이때 52번째 색깔을 구하시오.",
        "QuestionConv": "책상위에 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장이 이 패턴을 가지고 있습니다 . 이때 ord0 번째 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                5,
                4,
                2
            ],
            "ord0": 52
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 책상  위 에 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장이  이  패턴 을 가지고 있습니다  이때  ord0  번 째  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            18,
            19,
            21,
            23,
            26
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "1,5,5,5,7,1,5,5,5,7,1,5,5,5,7,1,5,5,5,7 과 같이 어떤 규칙을 가지고 있는 수열을 차례대로 세었을 때 51째 숫자를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 어떤 규칙을 가지고 있는 수열을 차례대로 세었을 때 ord0 째 숫자를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                5,
                5,
                7,
                1,
                5,
                5,
                5,
                7,
                1,
                5,
                5,
                5,
                7,
                1,
                5,
                5,
                5,
                7
            ],
            "ord0": 51
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이 어떤  규칙 을 가지고 있는  수열 을  차례 대로 세었을  때  ord0 째  숫자 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "차례로 동그란 컵 5개, 네모난 컵 3개, 세모난 컵 3개, 타원형 컵 4개가 이렇게 놓여 있습니다. 이때 51번째 모양은?",
        "QuestionConv": "차례로 sha0 컵 num0 개 , sha1 컵 num1 개 , sha2 컵 num2 개 , sha3 컵 num3 개가 이렇게 놓여 있습니다 . 이때 ord0 번째 모양은 ?",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모",
                "세모",
                "타원"
            ],
            "rep": [
                5,
                3,
                3,
                4
            ],
            "ord0": 51
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "네모",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 차례 로 sha0  컵  num0  개  sha1  컵  num1  개  sha2  컵  num2  개  sha3  컵  num3  개 가 이렇게 놓여 있습니다  이때  ord0  번 째  모양 은",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "7,5,6,2,7,5,6,2,7,5,6,2,7,5,6,2 이와 같이 반복 될 때 왼쪽에서 50번째 오는 숫자는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 이와 같이 반복 될 때 왼쪽에서 ord0 번째 오는 숫자는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                5,
                6,
                2,
                7,
                5,
                6,
                2,
                7,
                5,
                6,
                2,
                7,
                5,
                6,
                2
            ],
            "ord0": 50
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 이와 같이  반복  될  때   왼쪽 에서 ord0  번 째 오는  숫자 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            8,
            10,
            11
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 빨간 컵 2개, 노란 컵 4개, 흰 컵 2개가 이 패턴을 가지고 있습니다. 55째 색깔을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 col0 컵 num0 개 , col1 컵 num1 개 , col2 컵 num2 개가 이 패턴을 가지고 있습니다 . ord0 째 색깔을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                2,
                4,
                2
            ],
            "ord0": 55
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "흰색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 col0  컵  num0  개  col1  컵  num1  개  col2  컵  num2  개 가 이  패턴 을 가지고 있습니다 ord0 째  색깔 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            18,
            19,
            20,
            21,
            24
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 동그란 깃발 3개, 네모난 깃발 5개, 세모난 깃발 2개가 계속 반복되며 놓여져 있습니다. 이때 62번째로 오는 깃발의 모양을 답하시오.",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 sha0 깃발 num0 개 , sha1 깃발 num1 개 , sha2 깃발 num2 개가 계속 반복되며 놓여져 있습니다 . 이때 ord0 번째로 오는 깃발의 모양을 답하시오 .",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모",
                "세모"
            ],
            "rep": [
                3,
                5,
                2
            ],
            "ord0": 62
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "동그라미",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 sha0  깃발  num0  개  sha1  깃발  num1  개  sha2  깃발  num2  개 가 계속  반복 되며 놓여져 있습니다  이때  ord0  번 째로 오는  깃발 의  모양 을  답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            24,
            30
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "100개의 사탕을 태형, 남준 2명에게 순서대로 2 개씩 준다고 할 때, 40번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 사탕을 nae0 , nae1 num1 명에게 순서대로 rep0 개씩 준다고 할 때 , ord0 번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까 ?",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "태형",
                "남준"
            ],
            "rep": [
                2,
                2
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "남준",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "num0  개 의 foo0  을  nae0 nae1 num1  명 에게  순서 대로 rep0  개 씩 준다고 할  때  ord0  번 째 foo0  을  받는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "3,8,1,3,3,8,1,3,3,8,1,3,3,8,1,3 나열된 수열의 규칙을 파악하여 앞에서 56째 숫자가 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 나열된 수열의 규칙을 파악하여 앞에서 ord0 째 숫자가 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                8,
                1,
                3,
                3,
                8,
                1,
                3,
                3,
                8,
                1,
                3,
                3,
                8,
                1,
                3
            ],
            "ord0": 56
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  나열 된  수열 의  규칙 을  파악 하여  앞 에서 ord0 째  숫자 가 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            8,
            9,
            11,
            12
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "4,9,7,3,9,9,4,9,7,3,9,9,4,9,7,3,9,9,4,9,7,3,9,9 과 같이 규칙이 있는 수열이 있을 때 차례로 세었을 때 57번째 오는 숫자는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 규칙이 있는 수열이 있을 때 차례로 세었을 때 ord0 번째 오는 숫자는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                9,
                7,
                3,
                9,
                9,
                4,
                9,
                7,
                3,
                9,
                9,
                4,
                9,
                7,
                3,
                9,
                9,
                4,
                9,
                7,
                3,
                9,
                9
            ],
            "ord0": 57
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  규칙 이 있는  수열 이 있을  때   차례 로 세었을  때  ord0  번 째 오는  숫자 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "다음과 같은 규칙, 동그란 컵 2개, 네모난 컵 4개, 세모난 컵 5개가 이 패턴을 가지고 있습니다. 이때 78번째 모양을 구하시오.",
        "QuestionConv": "다음과 같은 규칙 , sha0 컵 num0 개 , sha1 컵 num1 개 , sha2 컵 num2 개가 이 패턴을 가지고 있습니다 . 이때 ord0 번째 모양을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모",
                "세모"
            ],
            "rep": [
                2,
                4,
                5
            ],
            "ord0": 78
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "동그라미",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 다음 과 같은  규칙  sha0  컵  num0  개  sha1  컵  num1  개  sha2  컵  num2  개 가 이  패턴 을 가지고 있습니다  이때  ord0  번 째  모양 을 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            20,
            21,
            23,
            25,
            28
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 빨간색 지붕을 가진 집 1채, 노란색 지붕을 가진 집 1채, 흰색 지붕을 가진 집 2채, 검정색 지붕을 가진 집 5채가 규칙으로 지어져 있습니다. 이때 44째 색깔을 구하시오.",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채 , col2 지붕을 가진 집 num2 채 , col3 지붕을 가진 집 num3 채가 규칙으로 지어져 있습니다 . 이때 ord0 째 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                1,
                1,
                2,
                5
            ],
            "ord0": 44
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "검은색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채  col2  지붕 을 가진  집  num2  채  col3  지붕 을 가진  집  num3  채 가  규칙 으로 지어져 있습니다  이때  ord0 째  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            34,
            36,
            37,
            40
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "마을에 빨간 지붕을 가진 집 5채, 노란 지붕을 가진 집 3채, 흰 지붕을 가진 집 3채, 검정 지붕을 가진 집 2채가 이렇게 지어져 있습니다. 75번째 색깔을 알아내시오.",
        "QuestionConv": "마을에 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채 , col2 지붕을 가진 집 num2 채 , col3 지붕을 가진 집 num3 채가 이렇게 지어져 있습니다 . ord0 번째 색깔을 알아내시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                5,
                3,
                3,
                2
            ],
            "ord0": 75
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "흰색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 마을 에 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채  col2  지붕 을 가진  집  num2  채  col3  지붕 을 가진  집  num3  채 가 이렇게 지어져 있습니다 ord0  번 째  색깔 을 알아내시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31,
            33,
            34,
            36,
            39
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "앞에서부터 동그란 공 2개, 네모난 공 1개, 세모난 공 2개가 이렇게 있습니다. 이때 65째 모양은?",
        "QuestionConv": "앞에서부터 sha0 공 num0 개 , sha1 공 num1 개 , sha2 공 num2 개가 이렇게 있습니다 . 이때 ord0 째 모양은 ?",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모",
                "세모"
            ],
            "rep": [
                2,
                1,
                2
            ],
            "ord0": 65
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "세모",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 앞 에서부터 sha0  공  num0  개  sha1  공  num1  개  sha2  공  num2  개 가 이렇게 있습니다  이때  ord0 째  모양 은",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "9,6,6,8,2,9,5 가 반복되는 수열에서 왼쪽에서 46째 숫자는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 가 반복되는 수열에서 왼쪽에서 ord0 째 숫자는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                6,
                6,
                8,
                2,
                9,
                5
            ],
            "ord0": 46
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 가  반복 되는  수열 에서  왼쪽 에서 ord0 째  숫자 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            8,
            9
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "차례로 빨간 지붕을 가진 집 3채, 노란 지붕을 가진 집 5채가 반복해서 있습니다. 51번째 색은?",
        "QuestionConv": "차례로 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채가 반복해서 있습니다 . ord0 번째 색은 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                3,
                5
            ],
            "ord0": 51
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 차례 로 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채 가  반복 해서 있습니다 ord0  번 째  색 은",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "지붕위에 빨간 깃발 5개, 노란 깃발 4개가 이 패턴을 가지고 꽂혀 있습니다. 55째 색깔을 구하시오",
        "QuestionConv": "지붕위에 col0 깃발 num0 개 , col1 깃발 num1 개가 이 패턴을 가지고 꽂혀 있습니다 . ord0 째 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                5,
                4
            ],
            "ord0": 55
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 지붕  위 에 col0  깃발  num0  개  col1  깃발  num1  개 가 이  패턴 을 가지고 꽂혀 있습니다 ord0 째  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": " 7,5,1,2,7 이 반복되는 수열을 차례대로 세었을 때 48번째 오는 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 이 반복되는 수열을 차례대로 세었을 때 ord0 번째 오는 수는 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                5,
                1,
                2,
                7
            ],
            "ord0": 48
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 이  반복 되는  수열 을  차례 대로 세었을  때  ord0  번 째 오는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "2,1,3,5,7,8,2,1,3,5,7,8,2,1,3,5,7,8,2,1,3,5,7,8 과 같이 어떤 규칙을 가지고 수가 나열되고 있을 때 왼쪽에서 47번째 숫자는 무엇일까요?",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 어떤 규칙을 가지고 수가 나열되고 있을 때 왼쪽에서 ord0 번째 숫자는 무엇일까요 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                1,
                3,
                5,
                7,
                8,
                2,
                1,
                3,
                5,
                7,
                8,
                2,
                1,
                3,
                5,
                7,
                8,
                2,
                1,
                3,
                5,
                7,
                8
            ],
            "ord0": 47
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이 어떤  규칙 을 가지고  수 가  나열 되고 있을  때   왼쪽 에서 ord0  번 째  숫자 는 무엇일까요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "순서대로 동그란 카드 3장, 네모난 카드 5장이 규칙을 가지고 놓여 있습니다. 이때 68번째 모양을 구하시오.",
        "QuestionConv": "순서대로 sha0 카드 num0 장 , sha1 카드 num1 장이 규칙을 가지고 놓여 있습니다 . 이때 ord0 번째 모양을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모"
            ],
            "rep": [
                3,
                5
            ],
            "ord0": 68
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "네모",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 순서 대로 sha0  카드  num0  장  sha1  카드  num1  장이   규칙 을 가지고 놓여 있습니다  이때  ord0  번 째  모양 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 동그란 컵 1개, 네모난 컵 5개, 세모난 컵 4개가 이 패턴을 가지고 있습니다. 73번째 모양은 무엇인가요?",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 sha0 컵 num0 개 , sha1 컵 num1 개 , sha2 컵 num2 개가 이 패턴을 가지고 있습니다 . ord0 번째 모양은 무엇인가요 ?",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모",
                "세모"
            ],
            "rep": [
                1,
                5,
                4
            ],
            "ord0": 73
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "네모",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 sha0  컵  num0  개  sha1  컵  num1  개  sha2  컵  num2  개 가 이  패턴 을 가지고 있습니다 ord0  번 째  모양 은 무엇인가요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            18,
            19,
            20,
            22
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "2,4,4,5,1 이 반복되는 수열이 있습니다. 왼쪽에서 59번째 숫자는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 이 반복되는 수열이 있습니다 . 왼쪽에서 ord0 번째 숫자는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                4,
                5,
                1
            ],
            "ord0": 59
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 이  반복 되는  수열 이 있습니다  왼쪽 에서 ord0  번 째  숫자 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            9,
            11
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "책상위에 빨간색 카드 3장, 노란색 카드 1장, 흰색 카드 1장, 검정색 카드 4장이 반복해서 있습니다. 68째 색을 구하시오.",
        "QuestionConv": "책상위에 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장 , col3 카드 num3 장이 반복해서 있습니다 . ord0 째 색을 구하시오 . .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                3,
                1,
                1,
                4
            ],
            "ord0": 68
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "흰색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 책상  위 에 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장  col3  카드  num3  장이   반복 해서 있습니다 ord0 째  색 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            26
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "운동장에 빨간 모자를 쓴 사람 3명, 노란 모자를 쓴 사람 4명, 흰 모자를 쓴 사람 2명, 검정 모자를 쓴 사람 3명의 순서대로 정렬되어 있을 때 61번째 색을 구하시오.",
        "QuestionConv": "운동장에 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명 , col2 모자를 쓴 사람 num2 명 , col3 모자를 쓴 사람 num3 명의 순서대로 정렬되어 있을 때 ord0 번째 색을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                3,
                4,
                2,
                3
            ],
            "ord0": 61
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 운동장 에 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명  col2  모자 를 쓴  사람  num2  명  col3  모자 를 쓴  사람  num3  명 의  순서 대로  정렬 되어 있을  때  ord0  번 째  색 을 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31,
            34,
            35,
            37,
            39,
            42
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "태형, 호석 2명은 순서대로 100개의 사탕을 2개씩 받게 됩니다. 40번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 , nae1 num0 명은 순서대로 num1 개의 사탕을 rep0 개씩 받게 됩니다 . ord0 번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까 ?",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "태형",
                "호석"
            ],
            "rep": [
                2,
                2
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "호석",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "nae0 nae1 num0  명 은  순서 대로 num1  개 의 foo0  을  rep0  개 씩 받게 됩니다 ord0  번 째 foo0  을  받는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "태형, 호석 2명이 100개의 사탕을 순서대로 2개씩 나누어 가진다고 할 때 40번째 사탕을 가지는 사람은 누구일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 , nae1 num0 명이 num1 개의 사탕을 순서대로 rep0 개씩 나누어 가진다고 할 때 ord0 번째 사탕을 가지는 사람은 누구일까요 ?",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "태형",
                "호석"
            ],
            "rep": [
                2,
                2
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "호석",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "nae0 nae1 num0  명 이 num1  개 의 foo0  을   순서 대로 rep0  개 씩 나누어 가진다고 할  때  ord0  번 째 foo0  을  가지는  사람 은 누구일까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "차례로 빨간 컵 3개, 노란 컵 1개가 이 패턴을 가지고 놓여 있습니다. 48번째 색깔을 구하시오.",
        "QuestionConv": "차례로 col0 컵 num0 개 , col1 컵 num1 개가 이 패턴을 가지고 놓여 있습니다 . ord0 번째 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                3,
                1
            ],
            "ord0": 48
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 차례 로 col0  컵  num0  개  col1  컵  num1  개 가 이  패턴 을 가지고 놓여 있습니다 ord0  번 째  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            22
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "8,7,1,4,1,8,7,1,4,1,8,7,1,4,1,8,7,1,4,1 과 같은 수열이 있습니다. 좌측에서 78번째 숫자를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같은 수열이 있습니다 . 좌측에서 ord0 번째 숫자를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                7,
                1,
                4,
                1,
                8,
                7,
                1,
                4,
                1,
                8,
                7,
                1,
                4,
                1,
                8,
                7,
                1,
                4,
                1
            ],
            "ord0": 78
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같은  수열 이 있습니다  좌측 에서 ord0  번 째  숫자 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            8,
            10,
            13
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "1,1,1,7,6,9,1,1,1,7,6,9,1,1,1,7,6,9,1,1,1,7,6,9 이와 같이 반복 될 때 앞에서 74째 숫자가 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 이와 같이 반복 될 때 앞에서 ord0 째 숫자가 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                1,
                1,
                7,
                6,
                9,
                1,
                1,
                1,
                7,
                6,
                9,
                1,
                1,
                1,
                7,
                6,
                9,
                1,
                1,
                1,
                7,
                6,
                9
            ],
            "ord0": 74
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 이와 같이  반복  될  때   앞 에서 ord0 째  숫자 가 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 빨간 모자를 쓴 사람 3명, 노란 모자를 쓴 사람 3명이 반복되어 일렬로 서있습니다. 이때 46번째 사람이 쓴 모자의 색깔을 구하시오.",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명이 반복되어 일렬로 서있습니다 . 이때 ord0 번째 사람이 쓴 모자의 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                3,
                3
            ],
            "ord0": 46
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명 이  반복 되어  일렬 로 서있습니다  이때  ord0  번 째  사람 이 쓴  모자 의  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            17,
            18,
            21,
            23,
            25,
            28,
            33
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "책상위에 빨간 카드 1장, 노란 카드 3장이 규칙을 가지고 있습니다. 이때 40번째 색을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "책상위에 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장이 규칙을 가지고 있습니다 . 이때 ord0 번째 색을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                1,
                3
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 책상  위 에 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장이   규칙 을 가지고 있습니다  이때  ord0  번 째  색 을 쓰시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            13,
            14,
            16,
            18,
            21
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "100개의 사탕을 태형, 남준 2명에게 순서대로 2개씩 돌아가면서 준다고 합니다. 40번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 사탕을 nae0 , nae1 num1 명에게 순서대로 rep0 개씩 돌아가면서 준다고 합니다 . ord0 번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까 ?",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "태형",
                "남준"
            ],
            "rep": [
                2,
                2
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "남준",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "num0  개 의 foo0  을  nae0 nae1 num1  명 에게  순서 대로 rep0  개 씩 돌아가면서 준다고 합니다 ord0  번 째 foo0  을  받는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "3,8,1,3,3,8,1,3,3,8,1,3,3,8,1,3 과 같이 나열된 수열의 반복되는 규칙을 파악하여 앞에서 56번째 숫자가 무엇이 될 지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 나열된 수열의 반복되는 규칙을 파악하여 앞에서 ord0 번째 숫자가 무엇이 될 지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                8,
                1,
                3,
                3,
                8,
                1,
                3,
                3,
                8,
                1,
                3,
                3,
                8,
                1,
                3
            ],
            "ord0": 56
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  나열 된  수열 의  반복 되는  규칙 을  파악 하여  앞 에서 ord0  번 째  숫자 가 무엇이 될  지  구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            8,
            12,
            13,
            15,
            17,
            21,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "운동장에 빨간 모자를 쓴 사람 4명, 노란 모자를 쓴 사람 1명, 흰 모자를 쓴 사람 5명, 검정 모자를 쓴 사람 4명이 이 패턴으로 있습니다. 이때 75번째 색깔을 구하시오.",
        "QuestionConv": "운동장에 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명 , col2 모자를 쓴 사람 num2 명 , col3 모자를 쓴 사람 num3 명이 이 패턴으로 있습니다 . 이때 ord0 번째 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                4,
                1,
                5,
                4
            ],
            "ord0": 78
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "흰색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 운동장 에 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명  col2  모자 를 쓴  사람  num2  명  col3  모자 를 쓴  사람  num3  명 이 이  패턴 으로 있습니다  이때  ord0  번 째  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            34,
            36,
            38,
            41
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "차례로 빨간 지붕을 가진 집 2채, 노란 지붕을 가진 집 4채가 규칙을 가지고 지어져 있습니다. 이때 67째 색을 알아내시오.",
        "QuestionConv": "차례로 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채가 규칙을 가지고 지어져 있습니다 . 이때 ord0 째 색을 알아내시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                2,
                4
            ],
            "ord0": 67
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 차례 로 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채 가  규칙 을 가지고 지어져 있습니다  이때  ord0 째  색 을 알아내시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            19,
            21,
            23,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "마을에 빨간색 지붕을 가진 집 4채, 노란색 지붕을 가진 집 2채, 흰색 지붕을 가진 집 3채, 검정색 지붕을 가진 집 4채가 이 패턴으로 있습니다. 50번째 색은?",
        "QuestionConv": "마을에 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채 , col2 지붕을 가진 집 num2 채 , col3 지붕을 가진 집 num3 채가 이 패턴으로 있습니다 . ord0 번째 색은 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검정색"
            ],
            "rep": [
                4,
                2,
                3,
                4
            ],
            "ord0": 50
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "검정색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 마을 에 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채  col2  지붕 을 가진  집  num2  채  col3  지붕 을 가진  집  num3  채 가 이  패턴 으로 있습니다 ord0  번 째  색 은",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            34,
            35,
            37
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "8,8,7,5,8,7,6,6,8,8,7,5,8,7,6,6,8,8,7,5,8,7,6,6,8,8,7,5,8,7,6,6 나열된 수열의 규칙을 파악하여 차례로 세었을 때 36번째 숫자는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 나열된 수열의 규칙을 파악하여 차례로 세었을 때 ord0 번째 숫자는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                8,
                7,
                5,
                8,
                7,
                6,
                6,
                8,
                8,
                7,
                5,
                8,
                7,
                6,
                6,
                8,
                8,
                7,
                5,
                8,
                7,
                6,
                6,
                8,
                8,
                7,
                5,
                8,
                7,
                6,
                6
            ],
            "ord0": 36
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  나열 된  수열 의  규칙 을  파악 하여  차례 로 세었을  때  ord0  번 째  숫자 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": " 7,5,7,4,4,1,6 와 같은 패턴을 가지고 반복되는 수열이 있을 때, 좌측에서 52번째 오는 수를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 와 같은 패턴을 가지고 반복되는 수열이 있을 때 , 좌측에서 ord0 번째 오는 수를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                5,
                7,
                4,
                4,
                1,
                6
            ],
            "ord0": 52
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 와 같은  패턴 을 가지고  반복 되는  수열 이 있을  때   좌측 에서 ord0  번 째 오는  수 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            14,
            16,
            17,
            20
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "다음과 같은 규칙, 빨간 모자를 쓴 사람 4명, 노란 모자를 쓴 사람 1명, 흰 모자를 쓴 사람 3명이 이렇게 서 있습니다. 이때 53번째 색을 알아내시오.",
        "QuestionConv": "다음과 같은 규칙 , col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명 , col2 모자를 쓴 사람 num2 명이 이렇게 서 있습니다 . 이때 ord0 번째 색을 알아내시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                4,
                1,
                3
            ],
            "ord0": 53
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 다음 과 같은  규칙  col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명  col2  모자 를 쓴  사람  num2  명 이 이렇게 서 있습니다  이때  ord0  번 째  색 을 알아내시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            7,
            9,
            11,
            14,
            16,
            18,
            21,
            23,
            26,
            27,
            28,
            30,
            32,
            35
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "차례로 빨간색 지붕을 가진 집 1채, 노란색 지붕을 가진 집 4채가 규칙으로 지어져 있습니다. 30번째 색깔은 무엇인가요?",
        "QuestionConv": "차례로 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채가 규칙으로 지어져 있습니다 . ord0 번째 색깔은 무엇인가요 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                1,
                4
            ],
            "ord0": 30
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 차례 로 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채 가  규칙 으로 지어져 있습니다 ord0  번 째  색깔 은 무엇인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            20,
            21,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "앞에서부터 빨간색 카드 1장, 노란색 카드 1장, 흰색 카드 5장, 검정색 카드 5장이 이 패턴을 가지고 있습니다. 이때 31번째 색을 알아내시오.",
        "QuestionConv": "앞에서부터 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장 , col3 카드 num3 장이 이 패턴을 가지고 있습니다 . 이때 ord0 번째 색을 알아내시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검정색"
            ],
            "rep": [
                1,
                1,
                5,
                5
            ],
            "ord0": 31
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "흰색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 앞 에서부터 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장  col3  카드  num3  장이  이  패턴 을 가지고 있습니다  이때  ord0  번 째  색 을 알아내시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            21,
            22,
            24,
            26,
            29
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "100개의 사탕을 태형, 호석 2명이 순서대로 2개씩 나누어 가진다고 합니다. 40번째 사탕을 가지는 사람은 누구일까요?",
        "QuestionConv": "num0 개의 사탕을 nae0 , nae1 num1 명이 순서대로 rep0 개씩 나누어 가진다고 합니다 . ord0 번째 사탕을 가지는 사람은 누구일까요 ?",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "태형",
                "호석"
            ],
            "rep": [
                2,
                2
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "호석",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "num0  개 의 foo0  을  nae0 nae1 num1  명 이  순서 대로 rep0  개 씩 나누어 가진다고 합니다 ord0  번 째 foo0  을  가지는  사람 은 누구일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "바닥 위에 빨간색 카드 3장, 노란색 카드 5장, 흰색 카드 2장, 검정색 카드 5장이 일렬로 반복되며 놓여 있습니다. 이때 30번째 색을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "바닥 위에 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장 , col3 카드 num3 장이 일렬로 반복되며 놓여 있습니다 . 이때 ord0 번째 색을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                3,
                5,
                2,
                5
            ],
            "ord0": 30
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "검은색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 바닥   위 에 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장  col3  카드  num3  장이   일렬 로  반복 되며 놓여 있습니다  이때  ord0  번 째  색 을 쓰시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            31
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "100개의 사탕을 태형, 남준, 윤기, 석진 4명에게 순서대로 2 개씩 나누어 줍니다. 59번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 사탕을 nae0 , nae1 , nae2 , nae3 num1 명에게 순서대로 rep0 개씩 나누어 줍니다 . ord0 번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까 ?",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "태형",
                "남준",
                "윤기",
                "석진"
            ],
            "rep": [
                2,
                2,
                2,
                2
            ],
            "ord0": 59
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "남준",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "num0  개 의 foo0  을  nae0 nae1 nae2 nae3 num1  명 에게  순서 대로 rep0  개 씩 나누어 줍니다 ord0  번 째 foo0  을  받는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "9,6,6,8,2,9,5 나열된 숫자들을 보고 왼쪽에서 46째 숫자가 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 나열된 숫자들을 보고 왼쪽에서 ord0 째 숫자가 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                6,
                6,
                8,
                2,
                9,
                5
            ],
            "ord0": 46
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  나열 된  숫자 들을 보고  왼쪽 에서 ord0 째  숫자 가 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "1,5,5,5,7,1,5,5,5,7,1,5,5,5,7,1,5,5,5,7 과 같이 규칙이 있는 수열이 있을 때 차례로 세었을 때 51째 숫자를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 규칙이 있는 수열이 있을 때 차례로 세었을 때 ord0 째 숫자를 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                5,
                5,
                7,
                1,
                5,
                5,
                5,
                7,
                1,
                5,
                5,
                5,
                7,
                1,
                5,
                5,
                5,
                7
            ],
            "ord0": 51
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  규칙 이 있는  수열 이 있을  때   차례 로 세었을  때  ord0 째  숫자 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "태형, 호석 2명은 100개의 사탕을 순서대로 돌아가면서 2개씩 받게 됩니다. 40번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 , nae1 num0 명은 num1 개의 사탕을 순서대로 돌아가면서 rep0 개씩 받게 됩니다 . ord0 번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까 ?",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "태형",
                "호석"
            ],
            "rep": [
                2,
                2
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "호석",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "nae0 nae1 num0  명 은 num1  개 의 foo0  을   순서 대로 돌아가면서 rep0  개 씩 받게 됩니다 ord0  번 째 foo0  을  받는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "다음의 규칙을 보고 문제를 푸시오. 빨간 카드 5장, 노란 카드 4장이 규칙으로 있습니다. 42째 색을 알아내시오.",
        "QuestionConv": "다음의 규칙을 보고 문제를 푸시오 . col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장이 규칙으로 있습니다 . ord0 째 색을 알아내시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                5,
                4
            ],
            "ord0": 42
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 다음 의  규칙 을 보고  문제 를  푸시  오  col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장이   규칙 으로 있습니다 ord0 째  색 을 알아내시오",
        "group_num": [
            4,
            9,
            11,
            13,
            15,
            19,
            20,
            21,
            24
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "책상위에 빨간 카드 4장, 노란 카드 2장, 흰 카드 5장, 검정 카드 1장이 규칙을 가지고 있습니다. 25째 색깔을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "책상위에 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장 , col3 카드 num3 장이 규칙을 가지고 있습니다 . ord0 째 색깔을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검정색"
            ],
            "rep": [
                4,
                2,
                5,
                1
            ],
            "ord0": 25
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 책상  위 에 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장  col3  카드  num3  장이   규칙 을 가지고 있습니다 ord0 째  색깔 을 쓰시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            21,
            22,
            23,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "2,7,8,1,8,9,9,2,7,8,1,8,9,9 보기의 규칙을 보고 차례로 세었을 때 40째 숫자가 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 보기의 규칙을 보고 차례로 세었을 때 ord0 째 숫자가 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                7,
                8,
                1,
                8,
                9,
                9,
                2,
                7,
                8,
                1,
                8,
                9,
                9
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  보기 의  규칙 을 보고  차례 로 세었을  때  ord0 째  숫자 가 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "2,7,8,1,8,9,9,2,7,8,1,8,9,9 에서 나열되는 수들의 규칙을 보고 왼쪽부터 세었을 때 40번째 숫자는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 에서 나열되는 수들의 규칙을 보고 왼쪽부터 세었을 때 ord0 번째 숫자는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                7,
                8,
                1,
                8,
                9,
                9,
                2,
                7,
                8,
                1,
                8,
                9,
                9
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 에서  나열 되는  수 들의  규칙 을 보고  왼쪽 부터 세었을  때  ord0  번 째  숫자 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "1,6,8,3,7,1,6,8,3,7 이 반복되는 수가 있습니다. 32번째 숫자를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 이 반복되는 수가 있습니다 . ord0 번째 숫자를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                6,
                8,
                3,
                7,
                1,
                6,
                8,
                3,
                7
            ],
            "ord0": 32
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 이  반복 되는  수 가 있습니다 ord0  번 째  숫자 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            9,
            12
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "100개의 사탕을 지민, 남준 2명에게 순서대로 2개씩 번갈아 가면서 준다고 합니다. 40번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 사탕을 nae0 , nae1 num1 명에게 순서대로 rep0 개씩 번갈아 가면서 준다고 합니다 . ord0 번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까 ?",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "지민",
                "남준"
            ],
            "rep": [
                2,
                2
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "남준",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "num0  개 의 foo0  을  nae0 nae1 num1  명 에게  순서 대로 rep0  개 씩 번갈아 가면서 준다고 합니다 ord0  번 째 foo0  을  받는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "차례로 빨간색 컵 2개, 노란색 컵 1개, 흰색 컵 5개, 검정색 컵 3개가 이 패턴을 가지고 놓여 있습니다. 이때 26번째 색은 무엇인가요?",
        "QuestionConv": "차례로 col0 컵 num0 개 , col1 컵 num1 개 , col2 컵 num2 개 , col3 컵 num3 개가 이 패턴을 가지고 놓여 있습니다 . 이때 ord0 번째 색은 무엇인가요 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                2,
                1,
                5,
                3
            ],
            "ord0": 26
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "흰색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 차례 로 col0  컵  num0  개  col1  컵  num1  개  col2  컵  num2  개  col3  컵  num3  개 가 이  패턴 을 가지고 놓여 있습니다  이때  ord0  번 째  색 은 무엇인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "차례로 빨간색 카드 1장, 노란색 카드 1장, 흰색 카드 4장이 규칙을 가지고 있습니다. 56째 색은?",
        "QuestionConv": "차례로 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장이 규칙을 가지고 있습니다 . ord0 째 색은 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                1,
                1,
                4
            ],
            "ord0": 56
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 차례 로 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장이   규칙 을 가지고 있습니다 ord0 째  색 은",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            16,
            17,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "5,8,9,1,4,9 이 계속 반복 될 때 좌측에서 80번째 숫자는 무엇이 될지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 이 계속 반복 될 때 좌측에서 ord0 번째 숫자는 무엇이 될지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                8,
                9,
                1,
                4,
                9
            ],
            "ord0": 80
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 이 계속  반복  될  때   좌측 에서 ord0  번 째  숫자 는 무엇이 될지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            8,
            10,
            14,
            15
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "9,9,6,2,9,1,7,2,9,9,6,2,9,1,7,2,9,9,6,2,9,1,7,2,9,9,6,2,9,1,7,2 과 같이 규칙적으로 나열되는 숫자들을 보고 왼쪽에서 29번째 오는 수는 무엇인지 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 규칙적으로 나열되는 숫자들을 보고 왼쪽에서 ord0 번째 오는 수는 무엇인지 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                9,
                6,
                2,
                9,
                1,
                7,
                2,
                9,
                9,
                6,
                2,
                9,
                1,
                7,
                2,
                9,
                9,
                6,
                2,
                9,
                1,
                7,
                2,
                9,
                9,
                6,
                2,
                9,
                1,
                7,
                2
            ],
            "ord0": 29
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  규칙 적으로  나열 되는  숫자 들을 보고  왼쪽 에서 ord0  번 째 오는  수 는 무엇인지 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            19
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "100개의 사탕을 태형, 남준 2명에게 순서대로 2 개씩 나누어 줍니다. 40번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 사탕을 nae0 , nae1 num1 명에게 순서대로 rep0 개씩 나누어 줍니다 . ord0 번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까 ?",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "태형",
                "남준"
            ],
            "rep": [
                2,
                2
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "남준",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "num0  개 의 foo0  을  nae0 nae1 num1  명 에게  순서 대로 rep0  개 씩 나누어 줍니다 ord0  번 째 foo0  을  받는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "마을에 빨간색 지붕을 가진 집 1채, 노란색 지붕을 가진 집 5채, 흰색 지붕을 가진 집 1채가 반복되어 지어져 있습니다. 이때 52째 색깔을 구하시오.",
        "QuestionConv": "마을에 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채 , col2 지붕을 가진 집 num2 채가 반복되어 지어져 있습니다 . 이때 ord0 째 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                1,
                5,
                1
            ],
            "ord0": 52
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 마을 에 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채  col2  지붕 을 가진  집  num2  채 가  반복 되어 지어져 있습니다  이때  ord0 째  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            24,
            25,
            27,
            29,
            30,
            33
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,1,2,3,4,5,6,7,과 같이 반복되는 수열이 있습니다. 왼쪽에서 57번째 숫자는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 반복되는 수열이 있습니다 . 왼쪽에서 ord0 번째 숫자는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "ord0": 57
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  반복 되는  수열 이 있습니다  왼쪽 에서 ord0  번 째  숫자 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "3,6,2,3,5,4,4,3,6,2,3,5,4,4 과 같이 반복되는 수열에서 앞에서 60번째 오는 수를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 반복되는 수열에서 앞에서 ord0 번째 오는 수를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                6,
                2,
                3,
                5,
                4,
                4,
                3,
                6,
                2,
                3,
                5,
                4,
                4
            ],
            "ord0": 60
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  반복 되는  수열 에서  앞 에서 ord0  번 째 오는  수 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            7,
            9,
            11,
            12,
            15
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "빨간 카드 1장, 노란 카드 3장이 일렬로 반복되면서 놓여져 있는데 이때 40번째 카드의 색을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장이 일렬로 반복되면서 놓여져 있는데 이때 ord0 번째 카드의 색을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                1,
                3
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": "col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장이   일렬 로  반복 되면서 놓여져 있는데  이때  ord0  번 째  카드 의  색 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            22
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "차례대로 빨간색 카드 1장, 노란색 카드 1장, 흰색 카드 4장이 무한히 반복되어 나열되고 있을 때 56번째 색은?",
        "QuestionConv": "차례대로 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장이 무한히 반복되어 나열되고 있을 때 ord0 번째 색은 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                1,
                1,
                4
            ],
            "ord0": 56
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 차례 대로 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장이  무한히  반복 되어  나열 되고 있을  때  ord0  번 째  색 은",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            18,
            19,
            21,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "다음의 규칙을 보고 문제를 푸시오. 빨간 카드 4장, 노란 카드 1장이 이 패턴을 가지고 있습니다. 55번째 색을 구하시오.",
        "QuestionConv": "다음의 규칙을 보고 문제를 푸시오 . col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장이 이 패턴을 가지고 있습니다 . ord0 번째 색을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                4,
                1
            ],
            "ord0": 55
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 다음 의  규칙 을 보고  문제 를  푸시  오  col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장이  이  패턴 을 가지고 있습니다 ord0  번 째  색 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            9,
            11,
            13,
            15,
            20,
            21,
            22,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": " 7,7,8,2,8,3,7,7,8,2,8,3,7,7,8,2,8,3,7,7,8,2,8,3 과 같이 규칙이 있는 수열이 있을 때 좌측에서 77번째 오는 수를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 규칙이 있는 수열이 있을 때 좌측에서 ord0 번째 오는 수를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                7,
                8,
                2,
                8,
                3,
                7,
                7,
                8,
                2,
                8,
                3,
                7,
                7,
                8,
                2,
                8,
                3,
                7,
                7,
                8,
                2,
                8,
                3
            ],
            "ord0": 77
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  규칙 이 있는  수열 이 있을  때   좌측 에서 ord0  번 째 오는  수 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            12,
            14,
            15,
            18
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "3,9,4,5,6 이러한 패턴일 때 67째 숫자가 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 이러한 패턴일 때 ord0 째 숫자가 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                9,
                4,
                5,
                6
            ],
            "ord0": 67
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 이러한  패턴 일  때  ord0 째  숫자 가 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "운동장에 빨간색 모자를 쓴 사람 4명, 노란색 모자를 쓴 사람 4명, 흰색 모자를 쓴 사람 1명, 검정색 모자를 쓴 사람 5명이 이와같이 서 있습니다. 69번째 색을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "운동장에 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명 , col2 모자를 쓴 사람 num2 명 , col3 모자를 쓴 사람 num3 명이 이와같이 서 있습니다 . ord0 번째 색을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                4,
                4,
                1,
                5
            ],
            "ord0": 69
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "검은색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 운동장 에 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명  col2  모자 를 쓴  사람  num2  명  col3  모자 를 쓴  사람  num3  명 이 이와같이 서 있습니다 ord0  번 째  색 을 쓰시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            32,
            33,
            34,
            36,
            39
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "6,2,8,7,4,8,4,6,2,8,7,4,8,4,6,2,8,7,4,8,4,6,2,8,7,4,8,4 과 같이 규칙이 있는 수열이 있습니다. 차례로 세었을 때 64째 숫자가 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 규칙이 있는 수열이 있습니다 . 차례로 세었을 때 ord0 째 숫자가 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                2,
                8,
                7,
                4,
                8,
                4,
                6,
                2,
                8,
                7,
                4,
                8,
                4,
                6,
                2,
                8,
                7,
                4,
                8,
                4,
                6,
                2,
                8,
                7,
                4,
                8,
                4
            ],
            "ord0": 64
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  규칙 이 있는  수열 이 있습니다  차례 로 세었을  때  ord0 째  숫자 가 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "책상위에 빨간 카드 5장, 노란 카드 3장, 흰 카드 3장, 검정 카드 4장이 이와같이 놓여 있습니다. 이때 35째 색을 알아내시오. ",
        "QuestionConv": "책상위에 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장 , col3 카드 num3 장이 이와같이 놓여 있습니다 . 이때 ord0 째 색을 알아내시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                5,
                3,
                3,
                4
            ],
            "ord0": 35
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 책상  위 에 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장  col3  카드  num3  장이  이와같이 놓여 있습니다  이때  ord0 째  색 을 알아내시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            20,
            21,
            23,
            24,
            27
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "차례로 빨간 지붕을 가진 집 4채, 노란 지붕을 가진 집 2채, 흰 지붕을 가진 집 1채, 검정 지붕을 가진 집 5채가 규칙으로 지어져 있습니다. 82째 색깔을 구하시오.",
        "QuestionConv": "차례로 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채 , col2 지붕을 가진 집 num2 채 , col3 지붕을 가진 집 num3 채가 규칙으로 지어져 있습니다 . ord0 째 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                4,
                2,
                1,
                5
            ],
            "ord0": 82
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "검은색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 차례 로 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채  col2  지붕 을 가진  집  num2  채  col3  지붕 을 가진  집  num3  채 가  규칙 으로 지어져 있습니다 ord0 째  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            34,
            35,
            36,
            39
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "다음의 규칙을 보고 문제를 푸시오. 빨간 모자를 쓴 사람 3명, 노란 모자를 쓴 사람 2명이 이렇게 서 있습니다. 이때 69번째 색깔은 무엇인가요?",
        "QuestionConv": "다음의 규칙을 보고 문제를 푸시오 . col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명이 이렇게 서 있습니다 . 이때 ord0 번째 색깔은 무엇인가요 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                3,
                2
            ],
            "ord0": 69
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 다음 의  규칙 을 보고  문제 를  푸시  오  col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명 이 이렇게 서 있습니다  이때  ord0  번 째  색깔 은 무엇인가요",
        "group_num": [
            4,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "마을에 빨간색 지붕을 가진 집 2채, 노란색 지붕을 가진 집 5채, 흰색 지붕을 가진 집 3채가 반복되어 지어져 있습니다. 76째 색깔은?",
        "QuestionConv": "마을에 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채 , col2 지붕을 가진 집 num2 채가 반복되어 지어져 있습니다 . ord0 째 색깔은 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                2,
                5,
                3
            ],
            "ord0": 76
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 마을 에 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채  col2  지붕 을 가진  집  num2  채 가  반복 되어 지어져 있습니다 ord0 째  색깔 은",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            24,
            25,
            27,
            28,
            29
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "책상위에 빨간색 카드 5장, 노란색 카드 1장, 흰색 카드 2장이 이와같이 있습니다. 이때 67째 색깔은?",
        "QuestionConv": "책상위에 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장이 이와같이 있습니다 . 이때 ord0 째 색깔은 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                5,
                1,
                2
            ],
            "ord0": 67
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 책상  위 에 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장이  이와같이 있습니다  이때  ord0 째  색깔 은",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            16,
            18,
            19
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "앞에서부터 빨간색 모자를 쓴 사람 3명, 노란색 모자를 쓴 사람 3명, 흰색 모자를 쓴 사람 1명이 이렇게 있습니다. 44번째 색은?",
        "QuestionConv": "앞에서부터 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명 , col2 모자를 쓴 사람 num2 명이 이렇게 있습니다 . ord0 번째 색은 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                3,
                3,
                1
            ],
            "ord0": 44
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 앞 에서부터 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명  col2  모자 를 쓴  사람  num2  명 이 이렇게 있습니다 ord0  번 째  색 은",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 동그란 깃발 3개, 네모난 깃발 5개, 세모난 깃발 2개가 이 패턴으로 있습니다. 이때 62째 모양을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 sha0 깃발 num0 개 , sha1 깃발 num1 개 , sha2 깃발 num2 개가 이 패턴으로 있습니다 . 이때 ord0 째 모양을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모",
                "세모"
            ],
            "rep": [
                3,
                5,
                2
            ],
            "ord0": 62
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "동그라미",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 sha0  깃발  num0  개  sha1  깃발  num1  개  sha2  깃발  num2  개 가 이  패턴 으로 있습니다  이때  ord0 째  모양 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            18,
            20,
            21,
            24
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "6,4,7,1,6,4,7,1,6,4,7,1,6,4,7,1 에서 발견되는 규칙을 고려하여 왼쪽에서 34번째 오는 숫자는 무엇인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 에서 발견되는 규칙을 고려하여 왼쪽에서 ord0 번째 오는 숫자는 무엇인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq": [
                6,
                4,
                7,
                1,
                6,
                4,
                7,
                1,
                6,
                4,
                7,
                1,
                6,
                4,
                7,
                1
            ],
            "ord0": 34
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq , none), ord0)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq none ord0",
        "src": "seq0 에서  발견 되는  규칙 을  고려 하여  왼쪽 에서 ord0  번 째 오는  숫자 는 무엇인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            17
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq none ord0"
    },
    {
        "Question": "5,9,4,7,3,5,9,4,7,3,5,9,4,7,3,5,9,4,7,3 나열된 수열의 규칙을 파악하여 좌측에서 39째 숫자가 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 나열된 수열의 규칙을 파악하여 좌측에서 ord0 째 숫자가 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                9,
                4,
                7,
                3,
                5,
                9,
                4,
                7,
                3,
                5,
                9,
                4,
                7,
                3,
                5,
                9,
                4,
                7,
                3
            ],
            "ord0": 39
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  나열 된  수열 의  규칙 을  파악 하여  좌측 에서 ord0 째  숫자 가 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            8,
            11,
            12
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 빨간 지붕을 가진 집 3채, 노란 지붕을 가진 집 3채가 이와같이 있습니다. 이때 49번째 색깔을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채가 이와같이 있습니다 . 이때 ord0 번째 색깔을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                3,
                3
            ],
            "ord0": 49
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채 가 이와같이 있습니다  이때  ord0  번 째  색깔 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            18,
            20,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "체육관에 빨간 모자를 쓴 사람 2명, 노란 모자를 쓴 사람 1명, 흰 모자를 쓴 사람 1명, 검정 모자를 쓴 사람 3명이 반복되면서 서 있을 때, 38번째 색을 답하시오.",
        "QuestionConv": "체육관에 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명 , col2 모자를 쓴 사람 num2 명 , col3 모자를 쓴 사람 num3 명이 반복되면서 서 있을 때 , ord0 번째 색을 답하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                2,
                1,
                1,
                3
            ],
            "ord0": 38
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": "sbj0  관 에 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명  col2  모자 를 쓴  사람  num2  명  col3  모자 를 쓴  사람  num3  명 이  반복 되면서 서 있을  때  ord0  번 째  색 을  답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            8,
            10,
            13,
            15,
            17,
            20,
            22,
            24,
            27,
            29,
            32,
            33,
            34,
            35,
            37,
            39,
            43
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "책상위에 빨간색 카드 3장, 노란색 카드 1장, 흰색 카드 1장이 반복되어 있습니다. 이때 84째 색깔을 구하시오.",
        "QuestionConv": "책상위에 col0 카드 num0 장 , col1 카드 num1 장 , col2 카드 num2 장이 반복되어 있습니다 . 이때 ord0 째 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                3,
                1,
                1
            ],
            "ord0": 84
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 책상  위 에 col0  카드  num0  장  col1  카드  num1  장  col2  카드  num2  장이   반복 되어 있습니다  이때  ord0 째  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": " 7,5,7,4,4,1,6 이러한 패턴의 수열이 있습니다. 좌측에서 52번째 오는 수를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 이러한 패턴의 수열이 있습니다 . 좌측에서 ord0 번째 오는 수를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                5,
                7,
                4,
                4,
                1,
                6
            ],
            "ord0": 52
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 이러한  패턴 의  수열 이 있습니다  좌측 에서 ord0  번 째 오는  수 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            9,
            11,
            12,
            15
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "앞에서부터 동그란 컵 2개, 네모난 컵 5개, 세모난 컵 3개, 타원형 컵 4개가 규칙으로 놓여 있습니다. 이때 77째 모양은?",
        "QuestionConv": "앞에서부터 sha0 컵 num0 개 , sha1 컵 num1 개 , sha2 컵 num2 개 , sha3 컵 num3 개가 규칙으로 놓여 있습니다 . 이때 ord0 째 모양은 ?",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모",
                "세모",
                "타원"
            ],
            "rep": [
                2,
                5,
                3,
                4
            ],
            "ord0": 77
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "네모",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 앞 에서부터 sha0  컵  num0  개  sha1  컵  num1  개  sha2  컵  num2  개  sha3  컵  num3  개 가  규칙 으로 놓여 있습니다  이때  ord0 째  모양 은",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            21,
            22,
            24,
            25
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "왼쪽부터 빨간색 지붕을 가진 집 1채, 노란색 지붕을 가진 집 3채, 흰색 지붕을 가진 집 2채, 검정색 지붕을 가진 집 4채가 이 패턴을 가지고 지어져 있습니다. 이때 64째 색깔을 알아내시오.",
        "QuestionConv": "왼쪽부터 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채 , col2 지붕을 가진 집 num2 채 , col3 지붕을 가진 집 num3 채가 이 패턴을 가지고 지어져 있습니다 . 이때 ord0 째 색깔을 알아내시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                1,
                3,
                2,
                4
            ],
            "ord0": 64
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 왼쪽 부터 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채  col2  지붕 을 가진  집  num2  채  col3  지붕 을 가진  집  num3  채 가 이  패턴 을 가지고 지어져 있습니다  이때  ord0 째  색깔 을 알아내시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            34,
            36,
            38,
            39,
            42
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "1,6,8,3,7,1,6,8,3,7 이 계속 반복되는 수열이 있습니다. 32번째 오는 숫자를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 이 계속 반복되는 수열이 있습니다 . ord0 번째 오는 숫자를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                6,
                8,
                3,
                7,
                1,
                6,
                8,
                3,
                7
            ],
            "ord0": 32
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 이 계속  반복 되는  수열 이 있습니다 ord0  번 째 오는  숫자 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "순서대로 빨간 깃발 5개, 노란 깃발 2개, 흰 깃발 3개가 규칙을 가지고 있습니다. 이때 26번째 색깔을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "순서대로 col0 깃발 num0 개 , col1 깃발 num1 개 , col2 깃발 num2 개가 규칙을 가지고 있습니다 . 이때 ord0 번째 색깔을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                5,
                2,
                3
            ],
            "ord0": 26
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 순서 대로 col0  깃발  num0  개  col1  깃발  num1  개  col2  깃발  num2  개 가  규칙 을 가지고 있습니다  이때  ord0  번 째  색깔 을 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            17,
            18,
            20,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "지붕위에 빨간 깃발 2개, 노란 깃발 3개, 흰 깃발 2개가 반복되어 있습니다. 이때 75번째 색깔을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "지붕위에 col0 깃발 num0 개 , col1 깃발 num1 개 , col2 깃발 num2 개가 반복되어 있습니다 . 이때 ord0 번째 색깔을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                2,
                3,
                2
            ],
            "ord0": 75
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 지붕  위 에 col0  깃발  num0  개  col1  깃발  num1  개  col2  깃발  num2  개 가  반복 되어 있습니다  이때  ord0  번 째  색깔 을 쓰시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            25
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "다음과 같은 규칙, 동그란 지붕을 가진 집 4채, 네모난 지붕을 가진 집 4채, 세모난 지붕을 가진 집 1채가 이 패턴으로 지어져 있습니다. 이때 51번째 모양을 쓰시오.",
        "QuestionConv": "다음과 같은 규칙 , sha0 지붕을 가진 집 num0 채 , sha1 지붕을 가진 집 num1 채 , sha2 지붕을 가진 집 num2 채가 이 패턴으로 지어져 있습니다 . 이때 ord0 번째 모양을 쓰시오 .",
        "Numbers": {
            "sha": [
                "동그라미",
                "네모",
                "세모"
            ],
            "rep": [
                4,
                4,
                1
            ],
            "ord0": 51
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(sha, rep), ord0)",
        "Answer": "네모",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0",
        "src": " 다음 과 같은  규칙  sha0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  sha1  지붕 을 가진  집  num1  채  sha2  지붕 을 가진  집  num2  채 가 이  패턴 으로 지어져 있습니다  이때  ord0  번 째  모양 을 쓰시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            16,
            18,
            21,
            23,
            30,
            32,
            34,
            37
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq sha rep ord0"
    },
    {
        "Question": "다음과 같은 규칙, 빨간 지붕을 가진 집 3채, 노란 지붕을 가진 집 2채, 흰 지붕을 가진 집 1채가 이 패턴을 가지고 있습니다. 이때 50번째 색을 알아내시오.",
        "QuestionConv": "다음과 같은 규칙 , col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채 , col2 지붕을 가진 집 num2 채가 이 패턴을 가지고 있습니다 . 이때 ord0 번째 색을 알아내시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                3,
                2,
                1
            ],
            "ord0": 50
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 다음 과 같은  규칙  col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채  col2  지붕 을 가진  집  num2  채 가 이  패턴 을 가지고 있습니다  이때  ord0  번 째  색 을 알아내시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            16,
            18,
            21,
            23,
            29,
            30,
            32,
            34,
            37
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "정류장에 빨간 모자를 쓴 사람 4명, 노란 모자를 쓴 사람 1명, 흰 모자를 쓴 사람 5명, 검정 모자를 쓴 사람 4명이 반복되어 줄을 서고 있는데 이때 75번째 사람이 쓴 모자의 색깔을 구하시오.",
        "QuestionConv": "정류장에 col0 모자를 쓴 사람 num0 명 , col1 모자를 쓴 사람 num1 명 , col2 모자를 쓴 사람 num2 명 , col3 모자를 쓴 사람 num3 명이 반복되어 줄을 서고 있는데 이때 ord0 번째 사람이 쓴 모자의 색깔을 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색",
                "검은색"
            ],
            "rep": [
                4,
                1,
                5,
                4
            ],
            "ord0": 78
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "흰색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 정류장 에 col0  모자 를 쓴  사람  num0  명  col1  모자 를 쓴  사람  num1  명  col2  모자 를 쓴  사람  num2  명  col3  모자 를 쓴  사람  num3  명 이  반복 되어  줄 을 서고 있는데  이때  ord0  번 째  사람 이 쓴  모자 의  색깔 을 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31,
            32,
            35,
            36,
            38,
            40,
            43,
            48
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "90개의 사탕을 석진, 남준 2명에게 순서대로 2 개씩 준다고 할 때, 40번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 사탕을 nae0 , nae1 num1 명에게 순서대로 rep0 개씩 준다고 할 때 , ord0 번째 사탕을 받는 사람은 누구입니까 ?",
        "Numbers": {
            "nae": [
                "석진",
                "남준"
            ],
            "rep": [
                2,
                2
            ],
            "ord0": 40
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(nae, rep), ord0)",
        "Answer": "남준",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0",
        "src": "num0  개 의 foo0  을  nae0 nae1 num1  명 에게  순서 대로 rep0  개 씩 준다고 할  때  ord0  번 째 foo0  을  받는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq nae rep ord0"
    },
    {
        "Question": "8,8,7,5,8,7,6,6,8,8,7,5,8,7,6,6,8,8,7,5,8,7,6,6,8,8,7,5,8,7,6,6 과 같이 특정한 규칙을 가지고 있는 수열에서 규칙을 파악하여 왼쪽부터 순서대로 36번째 숫자는 무엇인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 특정한 규칙을 가지고 있는 수열에서 규칙을 파악하여 왼쪽부터 순서대로 ord0 번째 숫자는 무엇인지 구하시오 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                8,
                7,
                5,
                8,
                7,
                6,
                6,
                8,
                8,
                7,
                5,
                8,
                7,
                6,
                6,
                8,
                8,
                7,
                5,
                8,
                7,
                6,
                6,
                8,
                8,
                7,
                5,
                8,
                7,
                6,
                6
            ],
            "ord0": 36
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  특정 한  규칙 을 가지고 있는  수열 에서  규칙 을  파악 하여  왼쪽 부터  순서 대로 ord0  번 째  숫자 는 무엇인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            25
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "마을에 빨간색 지붕을 가진 집 2채, 노란색 지붕을 가진 집 5채, 흰색 지붕을 가진 집 3채의 순서대로 지어져 있습니다. 76번째 지붕의 색깔은 무엇일까요?",
        "QuestionConv": "마을에 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채 , col2 지붕을 가진 집 num2 채의 순서대로 지어져 있습니다 . ord0 번째 지붕의 색깔은 무엇일까요 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "흰색"
            ],
            "rep": [
                2,
                5,
                3
            ],
            "ord0": 76
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "노란색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 마을 에 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채  col2  지붕 을 가진  집  num2  채의   순서 대로 지어져 있습니다 ord0  번 째  지붕 의  색깔 은 무엇일까요",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            27,
            29
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "3,9,4,5,6 이 반복되는 패턴일 때 67 번째 숫자가 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 이 반복되는 패턴일 때 ord0 번째 숫자가 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                9,
                4,
                5,
                6
            ],
            "ord0": 67
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 이  반복 되는  패턴 일  때  ord0  번 째  숫자 가 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            9
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": " 7,5,1,2,7 과 같은 수열이 있습니다. 차례로 세었을 때 48번째 오는 수를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같은 수열이 있습니다 . 차례로 세었을 때 ord0 번째 오는 수를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                5,
                1,
                2,
                7
            ],
            "ord0": 48
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같은  수열 이 있습니다  차례 로 세었을  때  ord0  번 째 오는  수 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "5,8,9,1,4,9 이와 같이 반복 될 때 좌측에서 80번째 숫자는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 이와 같이 반복 될 때 좌측에서 ord0 번째 숫자는 무엇입니까 ?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                8,
                9,
                1,
                4,
                9
            ],
            "ord0": 80
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0 이와 같이  반복  될  때   좌측 에서 ord0  번 째  숫자 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            8,
            10
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "3,6,2,3,5,4,4,3,6,2,3,5,4,4 과 같이 반복되는 수열이 있습니다. 왼쪽에서 60번째 오는 수를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 반복되는 수열이 있습니다 . 왼쪽에서 ord0 번째 오는 수를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                6,
                2,
                3,
                5,
                4,
                4,
                3,
                6,
                2,
                3,
                5,
                4,
                4
            ],
            "ord0": 60
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  반복 되는  수열 이 있습니다  왼쪽 에서 ord0  번 째 오는  수 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    },
    {
        "Question": "차례대로 빨간 지붕을 가진 집 2채, 노란 지붕을 가진 집 4채가 일렬로 지어져 있을 때 67번째에 있는 집의 지붕의 색깔은 무엇일까요?",
        "QuestionConv": "차례대로 col0 지붕을 가진 집 num0 채 , col1 지붕을 가진 집 num1 채가 일렬로 지어져 있을 때 ord0 번째에 있는 집의 지붕의 색깔은 무엇일까요 ?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간색",
                "노란색"
            ],
            "rep": [
                2,
                4
            ],
            "ord0": 67
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(col, rep), ord0)",
        "Answer": "빨간색",
        "Type": "Textrule 2",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0",
        "src": " 차례 대로 col0  지붕 을 가진 plc0 num0  채  col1  지붕 을 가진  집  num1  채 가  일렬 로 지어져 있을  때  ord0  번 째에 있는 plc0  의   지붕 의  색깔 은 무엇일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            20,
            22,
            25,
            26
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq col rep ord0"
    },
    {
        "Question": "1,4,2,4,6,1,4,2,4,6 과 같이 규칙을 가지고 나열된 수열에서 앞에서 33번째 수를 구하세요.",
        "QuestionConv": "seq0 과 같이 규칙을 가지고 나열된 수열에서 앞에서 ord0 번째 수를 구하세요 .",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                4,
                2,
                4,
                6,
                1,
                4,
                2,
                4,
                6
            ],
            "ord0": 33
        },
        "Equation": "func_findord(func_findbasicseq(seq0, none), ord0)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Textrule 1",
        "EquationConv": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0",
        "src": "seq0  과  같이  규칙 을 가지고  나열 된  수열 에서  앞 에서 ord0  번 째  수 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            10,
            12,
            14,
            17
        ],
        "trg": "func_findord func_findbasicseq seq0 none ord0"
    }
]